{"PH811014938_DB09994": {"Identifiant de la notice": "PH811014938", "Titre propre": null, "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/01/1949", "Dur\u00e9e": "00:17:13", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RDF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DB09994_01_0_171306", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DB09994_01_0_171306", "Nom Dossier": "PH811014938_DB09994", "Issue ID": "CDE-1949-01-01-a", "Audio Record ID": "CDE-1949-01-01-a-r0001"}, "PHD86046252_DBA01061": {"Identifiant de la notice": "PHD86046252", "Titre propre": "Conseil de l'Europe et Parlement europ\u00e9en", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "20/07/1949", "Dur\u00e9e": "00:17:16 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Philip, Andr\u00e9  ;   PAR Roche, Emile  ;   PAR Buron, Robert  ;   PAR Marcilhacy, Pierre  ;   PAR Gauthier Walter, Andr\u00e9  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "A propos de la r\u00e9union prochaine, \u00e0 Strasbourg, du Conseil de l'Europe et du Parlement europ\u00e9en, d\u00e9bat entre Andr\u00e9 PHILIP du Parti socialiste, Emile ROCHE du Parti radical, Robert BURON du MRP, Pierre MARCILHACY ind\u00e9pendant, Andr\u00e9 GAUTHIER WALTER de l'UDSR : quelle expression laisser aux partis politiques et aux opinions publiques, comment concilier pens\u00e9es europ\u00e9ennes et nationalistes.", "Nom fichier (info)": "DBA01061_01_000000_001716\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DBA01061_01_000000_001716", "Nom Dossier": "PHD86046252_DBA01061", "Issue ID": "RDN-1949-07-20-a", "Audio Record ID": "RDN-1949-07-20-a-r0001"}, "PHD86026894_DB03300": {"Identifiant de la notice": "PHD86026894", "Titre propre": "1\u00e8re session de l'assembl\u00e9e europ\u00e9enne", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "08/09/1949", "Dur\u00e9e": "00:05:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Spaak, Paul Henri  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DB03300_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DB03300_01__", "Nom Dossier": "PHD86026894_DB03300", "Issue ID": "CDE-1949-09-08-a", "Audio Record ID": "CDE-1949-09-08-a-r0001"}, "PHD85028461_DB03070": {"Identifiant de la notice": "PHD85028461", "Titre propre": "L'UNESCO au travail", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "02/09/1949", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DB03070_01__\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB03070_01__", "Nom Dossier": "PHD85028461_DB03070", "Issue ID": "RDN-1949-09-02-a", "Audio Record ID": "RDN-1949-09-02-a-r0001"}, "PH808003302_DB09994": {"Identifiant de la notice": "PH808003302", "Titre propre": "Accords \u00e9conomiques internationaux", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "12/01/1950", "Dur\u00e9e": "00:17:13 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Devinat, Paul  ;   PAR Gascuel, Jacques  ;   PAR Servan Schreiber, Emile  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Attention, mat\u00e9riel sauvegard\u00e9, une restauration peut \u00eatre n\u00e9cessaire avant r\u00e9utilisation.\nDocument non mont\u00e9.\nD\u00e9bat pr\u00e9sent\u00e9 par Fabrice LAMATHE (?) sur le charbon et l'Europe avec Paul DEVINAT, d\u00e9put\u00e9 et ancien ministre, Jacques GASCUEL, directeur de \"Perspectives\" et Emile SERVAN-SCHREIBER directeur des \"Echos\" : la surproduction europ\u00e9enne de charbon selon l'OECE, sa r\u00e9partition et les in\u00e9galit\u00e9s de prix entre pays possible source de crises, la possible ouverture des fronti\u00e8res europ\u00e9ennes, la mont\u00e9e d'autres \u00e9nergies comme l'\u00e9nergie atomique.", "Nom fichier (info)": "DB09994_01_000000_001713\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB09994_01_000000_001713", "Nom Dossier": "PH808003302_DB09994", "Issue ID": "RDN-1950-01-12-a", "Audio Record ID": "RDN-1950-01-12-a-r0001"}, "PHD86024916_DB09994": {"Identifiant de la notice": "PHD86024916", "Titre propre": "Accords \u00e9conomiques internationaux", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "12/01/1950", "Dur\u00e9e": "00:17:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRE Lamathe, Fabrice  ;   PAR Gascuel, Jacques  ;   PAR Devinat, Paul  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DB09994_01_000000_000000\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB09994_01_000000_000000", "Nom Dossier": "PHD86024916_DB09994", "Issue ID": "RDN-1950-01-12-b", "Audio Record ID": "RDN-1950-01-12-b-r0001"}, "PHD86069746_DB10308": {"Identifiant de la notice": "PHD86069746", "Titre propre": "Peut-on parler d'une Eurafrique", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "18/01/1950", "Dur\u00e9e": "00:21:38 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Riond, Georges  ;   PAR Est\u00e8be, Paul  ;   PAR La Far, Andr\u00e9 de  ;   PAR P\u00e9rier, Jacques  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "ATTENTION : mat\u00e9riel sauvegard\u00e9, une restauration peut \u00eatre n\u00e9cessaire avant rediffusion.\nAnalyse du fichier num\u00e9rique -\nRevue hebdomadaire de la coop\u00e9ration internationale \n     - D\u00e9bat entre Jacques PERIER, Georges RIOND, Paul ESTEBE (conseiller de L'union fran\u00e7aise) et Andr\u00e9 de LA FAR, pr\u00e9sident de la commission France d'Outre Mer, anim\u00e9 par Fabrice Lama.\n     - Dans la construction de l'Europe tout pays nanti d'un espace outre mer ne peut en faire abstraction dans l'int\u00e9gration europ\u00e9enne, pour sa part la France ne peut concevoir son int\u00e9gration dans l'Europe sans celle de L'Union fran\u00e7aise ; en quoi la France n'a pas \u00e0 rougir de son action outre mer, ce qu'elle doit \u00e0 ces peuples, l'interp\u00e9n\u00e9tration des \u00e9conomies Fran\u00e7aises et outre mer, comment assurer l'avenir de tous. (Total d\u00e9bat 18'55) \n El\u00e9ments non diffus\u00e9s : \n     - 19'02 \" -version int\u00e9grale de l'indicatif.", "Nom fichier (info)": "DB10308_01__\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB10308_01__", "Nom Dossier": "PHD86069746_DB10308", "Issue ID": "RDN-1950-01-18-a", "Audio Record ID": "RDN-1950-01-18-a-r0001"}, "PHD86025146_DB11155": {"Identifiant de la notice": "PHD86025146", "Titre propre": "D\u00e9bat sur la paix", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "02/02/1950", "Dur\u00e9e": "00:25:16 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Grumbach, Salomon  ;   PAR Voisin, Andr\u00e9  ;   PAR Altman, Georges  ;   PAR Massip, Roger  ;   PAR Corval, Pierre  ;   PAR Bommart, Jean  ;   PAR Korab, Henry de  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "ATTENTION : mat\u00e9riel sauvegard\u00e9, une restauration peut \u00eatre n\u00e9cessaire avant r\u00e9utilisation.\n     - Fabrice LAMADE (?) annonce que l'\u00e9mission du jour cl\u00f4t un cycle consacr\u00e9 \u00e0 la coop\u00e9ration internationale. Elle sera consacr\u00e9e aux chances de la paix (1'29 \").\n      - A 1'30\" : Andr\u00e9 VOISIN, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de \"La F\u00e9d\u00e9ration\", estime qu'une Europe forte est une force de paix et qu'il faut poursuivre les efforts faits dans cette voie (1'16 \").\n      - A 2'47\" : Salomon GRUMBACH, ancien pr\u00e9sident de la Commission des affaires \u00e9trang\u00e8res, pense que pour l'instant, l'Europe dont parle Andr\u00e9 VOISIN est une id\u00e9e et non une r\u00e9alit\u00e9 (0'56 \").\n      - A 3'44\" : Georges ALTMAN, r\u00e9dacteur en chef de \"Franc tireur\", pense que pour arriver \u00e0 imposer l'id\u00e9e de l'Europe, il faut combattre le mythe de la souverainet\u00e9 nationale (0'30 \").\n      - A 4'20\" : Henry de KORAB, de \"Ce matin le pays\", cro\u00eet qu'une ou deux g\u00e9n\u00e9rations seront n\u00e9cessaires, ne serait ce que pour arriver \u00e0 une union douani\u00e8re (0'20 \").\n      - A 4'44\" : Andr\u00e9 VOISIN confirme qu'il faut au pr\u00e9alable un pouvoir politique europ\u00e9en pour aboutir par la suite \u00e0 des accords \u00e9conomiques (0'30 \").\n      - A 5'15\" : Roger MASSIP, chef des services \u00e9trangers du \"Figaro\", pense que l'existence des deux blocs est un obstacle et que des pays situ\u00e9s derri\u00e8re le rideau de fer sont indispensables \u00e0 L'union \u00e9conomique de l'Europe (0'37 \"). \n      - A 5'53\" : Salomon GRUMBACH trouve qu'on lutte actuellement pour l'Europe dans des conditions tr\u00e8s difficiles (0'15 \").\n      - A 6'09\" : Pierre CORVAL, directeur de \"L'Aube\", pose la question de la participation De l'Allemagne \u00e0 l'Europe (0'49 \").\n      - A 7'20\" : Georges ALTMAN revient sur l'existence des deux blocs (1'12 \").\n      - A 8'33\" : Salomon GRUMBACH \u00e9voque le danger qu'il y aurait pour la paix si l'un des blocs voulait imposer sa vision des choses (0'20 \").\n      - A 8'53\" : Henry de KORAB ne cro\u00eet pas \u00e0 l'agression d'un bloc par l'autre (0'39 \").\n      - A 9'37\" : Pierre CORVAL pense que la propagande \u00e9mise par chacun des deux blocs, notamment celle du bloc de l'est, contrarie l'unit\u00e9 du monde (0'31 \").\n      - A 10'09\" : Roger MASSIP rappelle que les Etats-Unis se livrent \u00e9galement \u00e0 la propagande (0'28 \").\n      - A 10'38'' : Salomon GRUMBACH explique que les deux blocs ont peur l'un de l'autre. Il esp\u00e8re que les dirigeants des deux blocs, malgr\u00e9 toutes leurs divergences, souhaitent r\u00e9ellement la paix (1'48\").\n   - A 12'54'' : Andr\u00e9 VOISIN croit en la n\u00e9cessit\u00e9 de mener une propagande pour la paix afin d'\u00e9viter la guerre (1'08 \").\n      - A 14'02 : Salomon GRUMBACH rappelle l'importance de la libert\u00e9 d'information (0'18\").\n   - A 14'21'' : Pierre CORVAL explique qu'il est n\u00e9cessaire de se mettre d'accord sur une conception de la paix en Europe, qui ne sera pas celle, Am\u00e9ricaine, d'une domination \u00e9conomique, ni celle, sovi\u00e9tique, fond\u00e9e sur la n\u00e9gation de la personne et de la libert\u00e9 des peuples (0'32 \").\n      - A 14'53'' : Salomon GRUMBACH souligne que la politique am\u00e9ricaine n'est pas faite que de domination \u00e9conomique et remercie les Etats Unis pour le plan MARSHALL (0'24\").\n   - A 15'17'' : Georges ALTMAN indique qu'on peut \u00eatre reconnaissant de l'aide am\u00e9ricaine mais que le mode de vie des Etats Unis ne correspond pas aux attentes de l'Europe (0'30 \").\n      - A 15'51'' : Andr\u00e9 VOISIN pense que la soci\u00e9t\u00e9 europ\u00e9enne ne se satisfait ni des conceptions am\u00e9ricaines ni des conceptions sovi\u00e9tiques. La paix d\u00e9pend du soutien que l'Europe accorde aux valeurs qui la composent et font son unit\u00e9 (0'50\"). \n     - A 16'42'' : Salomon GRUMBACH rappelle la difficult\u00e9 pour l'Europe de s'unir alors qu'elle est plus divis\u00e9e que jamais. Il pense que sans accord \u00e9conomique et id\u00e9ologique, il n'y aura pas d'unit\u00e9 europ\u00e9enne et mondiale (0'31 \").\n      - A 17'19'' : indicatif, d\u00e9sannonce et g\u00e9n\u00e9rique de l'\u00e9mission (0'26 \").\n Chutes : \n     - A 17'51 \" :d\u00e9but tronqu\u00e9. Jean BOMMART, \u00e9crivain, pense que l'absence d'humanit\u00e9 des personnages est un des points faibles du roman noir. Il explique \u00e0 ses confr\u00e8res \u00e9crivains qu'ils ne doivent pas chercher \u00e0 s\u00e9duire le lecteur par des moyens bas (1'45\").\n   - A 19'44 \" :indicatif et annonce de l'\u00e9mission\" La ronde des nations \". Prise abandonn\u00e9e suite \u00e0 un bafouillage (0'15\").\n   - A 20'06 \" : indicatif et annonce de l'\u00e9mission\" La ronde des nations \"(0'26\").\n   - A 20'37 \" :indicatif et annonce de l'\u00e9mission\" La ronde des nations \"(0'25\"). \n     - A 21'13 \" :interview de l'\u00e9crivain Jean BOMMART par un journaliste non identifi\u00e9. Il explique qu'il n'a jamais \u00e9crit de roman policier proprement dit et que c'est gr\u00e2ce \u00e0 ses nombreux contacts avec des agents secrets dans les Balkans qu'il s'est lanc\u00e9 dans l'\u00e9criture de romans d'espionnage. Il exprime sa crainte que le roman noir am\u00e9ricain nuise \u00e0 la qualit\u00e9 de la litt\u00e9rature populaire fran\u00e7aise et \u00e9voque en ce sens l'attribution du Prix Goncourt au roman\"Week-end \u00e0 Zuydcoote \". Il ne croit pas que l'engouement pour le roman noir sera une mode passag\u00e8re. Fin tronqu\u00e9e (4'05\").", "Nom fichier (info)": "DB11155_01_000001_002518\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB11155_01_000001_002518", "Nom Dossier": "PHD86025146_DB11155", "Issue ID": "RDN-1950-02-02-a", "Audio Record ID": "RDN-1950-02-02-a-r0001"}, "PHD86026156_DB16046": {"Identifiant de la notice": "PHD86026156", "Titre propre": "Chronique du 5 mai 1950", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "03/05/1950", "Dur\u00e9e": "00:04:04 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "L'importance de cette institution, son r\u00f4le.\nSans annonce, son de mauvaise qualit\u00e9\n     - A 00'00'' : Un journaliste non identifi\u00e9 parle de la mission du Conseil de l'Europe qui a une valeur immense pour les peuples de l'univers : \u00e9vocation de la signature du statut du Conseil de l'Europe. Citation d'Edouard HERRIOT lors de la 1\u00e8re assembl\u00e9e du Conseil de l'Europe (04'04'')", "Nom fichier (info)": "DB16046_01_000000_000404\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DB16046_01_000000_000404", "Nom Dossier": "PHD86026156_DB16046", "Issue ID": "CDE-1950-05-03-a", "Audio Record ID": "CDE-1950-05-03-a-r0001"}, "PHD86046313_DBA01346": {"Identifiant de la notice": "PHD86046313", "Titre propre": "Probl\u00e8mes de d\u00e9fense", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "09/08/1950", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Werther, Maurice  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DBA01346_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DBA01346_01__", "Nom Dossier": "PHD86046313_DBA01346", "Issue ID": "CDE-1950-08-09-a", "Audio Record ID": "CDE-1950-08-09-a-r0001"}, "PHD86046322_DBA01409": {"Identifiant de la notice": "PHD86046322", "Titre propre": "Arm\u00e9e europ\u00e9enne unifi\u00e9e propos\u00e9e par CHURCHILL", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "11/08/1950", "Dur\u00e9e": "00:02:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Werther, Maurice  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DBA01409_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DBA01409_01__", "Nom Dossier": "PHD86046322_DBA01409", "Issue ID": "CDE-1950-08-11-a", "Audio Record ID": "CDE-1950-08-11-a-r0001"}, "PHD86062507_DY00268": {"Identifiant de la notice": "PHD86062507", "Titre propre": "Interview de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s : Maurice SCHUMANN : discours en fran\u00e7ais", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/08/1950", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Ondes courtes", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Zitrone, L\u00e9on  ;   PAR Schumann, Maurice  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DY00268_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DY00268_01__", "Nom Dossier": "PHD86062507_DY00268", "Issue ID": "CDE-1950-08-01-a", "Audio Record ID": "CDE-1950-08-01-a-r0001"}, "PHD86062503_DY00268": {"Identifiant de la notice": "PHD86062503", "Titre propre": "Interview de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s : Andr\u00e9 PHILIP", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/08/1950", "Dur\u00e9e": "00:06:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Ondes courtes", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Zitrone, L\u00e9on  ;   PAR Philip, Andr\u00e9  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "En anglais", "Nom fichier (info)": "DY00268_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DY00268_01__", "Nom Dossier": "PHD86062503_DY00268", "Issue ID": "CDE-1950-08-01-b", "Audio Record ID": "CDE-1950-08-01-b-r0001"}, "PHD86062506_DY00268": {"Identifiant de la notice": "PHD86062506", "Titre propre": "Interview de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s : M KAMINKER : le service de traduction", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/08/1950", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Ondes courtes", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Zitrone, L\u00e9on  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "En anglais", "Nom fichier (info)": "DY00268_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DY00268_01__", "Nom Dossier": "PHD86062506_DY00268", "Issue ID": "CDE-1950-08-01-c", "Audio Record ID": "CDE-1950-08-01-c-r0001"}, "PHD86062501_DY00268": {"Identifiant de la notice": "PHD86062501", "Titre propre": "Interview de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s : M LEVY", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/08/1950", "Dur\u00e9e": "00:04:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Ondes courtes", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Zitrone, L\u00e9on  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "En anglais", "Nom fichier (info)": "DY00268_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DY00268_01__", "Nom Dossier": "PHD86062501_DY00268", "Issue ID": "CDE-1950-08-01-d", "Audio Record ID": "CDE-1950-08-01-d-r0001"}, "PHD86062502_DY00268": {"Identifiant de la notice": "PHD86062502", "Titre propre": "Interview de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s : Maurice SCHUMANN", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/08/1950", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Ondes courtes", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Zitrone, L\u00e9on  ;   PAR Schumann, Maurice  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "En anglais", "Nom fichier (info)": "DY00268_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DY00268_01__", "Nom Dossier": "PHD86062502_DY00268", "Issue ID": "CDE-1950-08-01-e", "Audio Record ID": "CDE-1950-08-01-e-r0001"}, "PHD86062504_DY00268": {"Identifiant de la notice": "PHD86062504", "Titre propre": "Interview de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s : Willy KONINCKX (Belgique)", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/08/1950", "Dur\u00e9e": "00:02:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Ondes courtes", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Zitrone, L\u00e9on  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DY00268_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DY00268_01__", "Nom Dossier": "PHD86062504_DY00268", "Issue ID": "CDE-1950-08-01-f", "Audio Record ID": "CDE-1950-08-01-f-r0001"}, "PHD86062500_DY00268": {"Identifiant de la notice": "PHD86062500", "Titre propre": "Interview de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s : Georges BIDAULT : l'arm\u00e9e europ\u00e9enne", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/08/1950", "Dur\u00e9e": "00:02:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Ondes courtes", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Zitrone, L\u00e9on  ;   PAR Bidault, Georges  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DY00268_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DY00268_01__", "Nom Dossier": "PHD86062500_DY00268", "Issue ID": "CDE-1950-08-01-g", "Audio Record ID": "CDE-1950-08-01-g-r0001"}, "PHD86062505_DY00268": {"Identifiant de la notice": "PHD86062505", "Titre propre": "Interview de d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s : D\u00e9bats entre 4 journalistes \u00e9trangers", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/08/1950", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Ondes courtes", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Zitrone, L\u00e9on  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "En anglais", "Nom fichier (info)": "DY00268_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DY00268_01__", "Nom Dossier": "PHD86062505_DY00268", "Issue ID": "CDE-1950-08-01-h", "Audio Record ID": "CDE-1950-08-01-h-r0001"}, "PHD86051156_DBA23885": {"Identifiant de la notice": "PHD86051156", "Titre propre": "Probl\u00e8me des rapports futurs entre les nations du Conseil de l'Europe", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "11/05/1953", "Dur\u00e9e": "00:04:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Leblanc, Michel  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DBA23885_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DBA23885_01__", "Nom Dossier": "PHD86051156_DBA23885", "Issue ID": "CDE-1953-05-11-a", "Audio Record ID": "CDE-1953-05-11-a-r0001"}, "PHD88014525_LXG00305": {"Identifiant de la notice": "PHD88014525", "Titre propre": "L'Europe est pour demain : enregistrement du 12 mai 1955", "Titre collection": "L'Europe est pour demain", "Date d'enregistrement": "12/05/1955", "Dur\u00e9e": "00:22:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Andrieu, Jean Jos\u00e9  ;   PAR Brousse, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Monsieur Pierre BROUSSE : le probl\u00e8me des transports fluviaux dans l'Europe future.", "Nom fichier (info)": "LXG00305_01__\n", "Alias Collection": "EPD", "Noms fichers": "LXG00305_01__", "Nom Dossier": "PHD88014525_LXG00305", "Issue ID": "EPD-1955-05-12-a", "Audio Record ID": "EPD-1955-05-12-a-r0001"}, "PHD88014523_LXF00333": {"Identifiant de la notice": "PHD88014523", "Titre propre": "L'Europe est pour demain : \u00e9mission du 5 mai 1955", "Titre collection": "L'Europe est pour demain", "Date d'enregistrement": "04/05/1955", "Dur\u00e9e": "00:18:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "Interview de monsieur BONNEFOUS, ministre des PTT, \u00e0 propos de l'Europe, et de son livre \"l'Europe en face de son destin\".", "Nom fichier (info)": "LXF00333_01__\n", "Alias Collection": "EPD", "Noms fichers": "LXF00333_01__", "Nom Dossier": "PHD88014523_LXF00333", "Issue ID": "EPD-1955-05-04-a", "Audio Record ID": "EPD-1955-05-04-a-r0001"}, "PHD88014524_LXG00272": {"Identifiant de la notice": "PHD88014524", "Titre propre": "L'Europe est pour demain : \u00e9mission du 19 mai 1955", "Titre collection": "L'Europe est pour demain", "Date d'enregistrement": "06/04/1955", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Andrieu, Jean Jos\u00e9  ;   PAR Martin, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview de monsieur Pierre MARTIN, pr\u00e9sident de la conf\u00e9d\u00e9ration g\u00e9n\u00e9rale de l'agriculture et vice-pr\u00e9sident du conseil \u00e9conomique.", "Nom fichier (info)": "LXG00272_01__\n", "Alias Collection": "EPD", "Noms fichers": "LXG00272_01__", "Nom Dossier": "PHD88014524_LXG00272", "Issue ID": "EPD-1955-04-06-a", "Audio Record ID": "EPD-1955-04-06-a-r0001"}, "PHD88014527_LXC00353": {"Identifiant de la notice": "PHD88014527", "Titre propre": "L'Europe est pour demain : \u00e9mission du 2 juin 1955", "Titre collection": "L'Europe est pour demain", "Date d'enregistrement": "01/06/1955", "Dur\u00e9e": "00:15:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Andrieu, Jean Jos\u00e9  ;   PAR Corniglion Molinier, Edouard (g\u00e9n\u00e9ral) ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview du G\u00e9n\u00e9ral CORNIGLION-MOLINIER, ministre des Transports : l'Europe des transports.", "Nom fichier (info)": "LXC00353_01__\n", "Alias Collection": "EPD", "Noms fichers": "LXC00353_01__", "Nom Dossier": "PHD88014527_LXC00353", "Issue ID": "EPD-1955-06-01-a", "Audio Record ID": "EPD-1955-06-01-a-r0001"}, "PHD88014528_LXP00011": {"Identifiant de la notice": "PHD88014528", "Titre propre": "L'Europe est pour demain : \u00e9mission du 9 juin 1955", "Titre collection": "L'Europe est pour demain", "Date d'enregistrement": "03/06/1955", "Dur\u00e9e": "00:17:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Andrieu, Jean Jos\u00e9  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Roger CADEL, pr\u00e9sident des Charbonnages de France : l'avenir du charbon en Europe.", "Nom fichier (info)": "LXP00011_01__\n", "Alias Collection": "EPD", "Noms fichers": "LXP00011_01__", "Nom Dossier": "PHD88014528_LXP00011", "Issue ID": "EPD-1955-06-03-a", "Audio Record ID": "EPD-1955-06-03-a-r0001"}, "PHZ16043559_LXF00388": {"Identifiant de la notice": "PHZ16043559", "Titre propre": "L'Europe est pour demain : \u00e9mission du 23 Juin 1955", "Titre collection": "L'Europe est pour demain", "Date d'enregistrement": "23/06/1955", "Dur\u00e9e": "00:10:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "LXF00388_01__\n", "Alias Collection": "EPD", "Noms fichers": "LXF00388_01__", "Nom Dossier": "PHZ16043559_LXF00388", "Issue ID": "EPD-1955-06-23-a", "Audio Record ID": "EPD-1955-06-23-a-r0001"}, "PHZ16043564_LXF00411": {"Identifiant de la notice": "PHZ16043564", "Titre propre": "Maitre Leopold", "Titre collection": "L'Europe est pour demain", "Date d'enregistrement": "06/07/1955", "Dur\u00e9e": "00:18:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "LXF00411_01__\n", "Alias Collection": "EPD", "Noms fichers": "LXF00411_01__", "Nom Dossier": "PHZ16043564_LXF00411", "Issue ID": "EPD-1955-07-06-a", "Audio Record ID": "EPD-1955-07-06-a-r0001"}, "PHD88018787_LD06861": {"Identifiant de la notice": "PHD88018787", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 21 mai 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "21/05/1956", "Dur\u00e9e": "00:19:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine hebdomadaire d'une vingtaine de minutes consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD06861_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD06861_01__", "Nom Dossier": "PHD88018787_LD06861", "Issue ID": "PBE-1956-05-21-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-05-21-a-r0001"}, "PHD88018788_LD07024": {"Identifiant de la notice": "PHD88018788", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 28 mai 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "28/05/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine hebdomadaire consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD07024_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD07024_01__", "Nom Dossier": "PHD88018788_LD07024", "Issue ID": "PBE-1956-05-28-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-05-28-a-r0001"}, "PHD88018789_LD07386": {"Identifiant de la notice": "PHD88018789", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 11 juin 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "11/06/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine hebdomadaire consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD07386_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD07386_01__", "Nom Dossier": "PHD88018789_LD07386", "Issue ID": "PBE-1956-06-11-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-06-11-a-r0001"}, "PHD88018790_LD07558": {"Identifiant de la notice": "PHD88018790", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 18 juin 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "18/06/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine hebdomadaire consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD07558_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD07558_01__", "Nom Dossier": "PHD88018790_LD07558", "Issue ID": "PBE-1956-06-18-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-06-18-a-r0001"}, "PHD88018791_LD07752": {"Identifiant de la notice": "PHD88018791", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 25 juin 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "25/06/1956", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine hebdomadaire consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD07752_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD07752_01__", "Nom Dossier": "PHD88018791_LD07752", "Issue ID": "PBE-1956-06-25-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-06-25-a-r0001"}, "PHD88018792_LD07921": {"Identifiant de la notice": "PHD88018792", "Titre propre": "Les n\u00e9gociations sur l'Euratom et la CECA", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "02/07/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:40 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Faure, Maurice  ;   PAR Gozard, Gilles  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Interview de Maurice FAURE \n     - Jacques Eugene : la campagne europ\u00e9enne de la jeunesse \n     - Gilles GOZARD : L'Union mon\u00e9taire", "Nom fichier (info)": "LD07921_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD07921_01__", "Nom Dossier": "PHD88018792_LD07921", "Issue ID": "PBE-1956-07-02-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-07-02-a-r0001"}, "PHD88018794_LD08467": {"Identifiant de la notice": "PHD88018794", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 23 juillet 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "23/07/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD08467_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD08467_01__", "Nom Dossier": "PHD88018794_LD08467", "Issue ID": "PBE-1956-07-23-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-07-23-a-r0001"}, "PHD88018793_LD08290": {"Identifiant de la notice": "PHD88018793", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 26 juillet 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "16/07/1956", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine hebdomadaire consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD08290_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD08290_01__", "Nom Dossier": "PHD88018793_LD08290", "Issue ID": "PBE-1956-07-16-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-07-16-a-r0001"}, "PHD88018796_LD08792": {"Identifiant de la notice": "PHD88018796", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 6 ao\u00fbt 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "06/08/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD08792_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD08792_01__", "Nom Dossier": "PHD88018796_LD08792", "Issue ID": "PBE-1956-08-06-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-08-06-a-r0001"}, "PHD88018799_LD09269": {"Identifiant de la notice": "PHD88018799", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 3 septembre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "03/09/1956", "Dur\u00e9e": "00:21:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD09269_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD09269_01__", "Nom Dossier": "PHD88018799_LD09269", "Issue ID": "PBE-1956-09-03-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-09-03-a-r0001"}, "PHD88018800_LD09442": {"Identifiant de la notice": "PHD88018800", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 10 septembre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "10/09/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:40 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD09442_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD09442_01__", "Nom Dossier": "PHD88018800_LD09442", "Issue ID": "PBE-1956-09-10-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-09-10-a-r0001"}, "PHD88018801_LD09622": {"Identifiant de la notice": "PHD88018801", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 17 septembre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "17/09/1956", "Dur\u00e9e": "00:19:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD09622_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD09622_01__", "Nom Dossier": "PHD88018801_LD09622", "Issue ID": "PBE-1956-09-17-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-09-17-a-r0001"}, "PHD88018802_LD09776": {"Identifiant de la notice": "PHD88018802", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 24 septembre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "24/09/1956", "Dur\u00e9e": "00:22:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD09776_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD09776_01__", "Nom Dossier": "PHD88018802_LD09776", "Issue ID": "PBE-1956-09-24-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-09-24-a-r0001"}, "PHD88028554_LD09931": {"Identifiant de la notice": "PHD88028554", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 1er octobre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "01/10/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- L'attitude anglaise \n     - Antoine Laurence : l'assembl\u00e9e mondiale de la jeunesse, l'Eurafrique", "Nom fichier (info)": "LD09931_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD09931_01__", "Nom Dossier": "PHD88028554_LD09931", "Issue ID": "PBE-1956-10-01-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-10-01-a-r0001"}, "PHD88028555_86INA08505PH0381": {"Identifiant de la notice": "PHD88028555", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 8 octobre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "08/10/1956", "Dur\u00e9e": "00:19:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Peyrolles, Germaine  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Germaine PEYROLLES et Ren\u00e9 LHUILLIER : rencontre franco-allemande de Francfort sur la politique ext\u00e9rieure \n     - Alfred VILLAME : l'automation", "Nom fichier (info)": "86INA08505PH0381_01__\nLD10115_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "86INA08505PH0381_01__LD10115_01__", "Nom Dossier": "PHD88028555_86INA08505PH0381", "Issue ID": "PBE-1956-10-08-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-10-08-a-r0001"}, "PHD88028556_LD10286": {"Identifiant de la notice": "PHD88028556", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 15 octobre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "15/10/1956", "Dur\u00e9e": "00:19:45 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Richard, Max  ;   PAR Armand, Louis (pr\u00e9sident SNCF) ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Louis ARMAND (pr\u00e9sident SNCF) : L'Union internationale des chemins de fer \n     - Les institutions des \u00e9tats d\u00e9mocratiques \n     - Max RICHARD : le coll\u00e8ge europ\u00e9en de Bruges", "Nom fichier (info)": "LD10286_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD10286_01__", "Nom Dossier": "PHD88028556_LD10286", "Issue ID": "PBE-1956-10-15-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-10-15-a-r0001"}, "PHD88028557_LD10436": {"Identifiant de la notice": "PHD88028557", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 22 octobre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "22/10/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD10436_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD10436_01__", "Nom Dossier": "PHD88028557_LD10436", "Issue ID": "PBE-1956-10-22-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-10-22-a-r0001"}, "PHD88028558_LD10617": {"Identifiant de la notice": "PHD88028558", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 29 octobre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "29/10/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Richard, Ren\u00e9  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Ladislas BOLGAR (journaliste hongrois) : une Europe nouvelle \n     - Accord franco-allemand \u00e0 Luxembourg \n     - Ren\u00e9 RICHARD : l'Europe et le congr\u00e8s de la CGT -FO \n     - M. TARDIEU et M. SOCIER : la repr\u00e9sentation de la ville de Paris au congr\u00e8s des communes d'Europe", "Nom fichier (info)": "LD10617_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD10617_01__", "Nom Dossier": "PHD88028558_LD10617", "Issue ID": "PBE-1956-10-29-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-10-29-a-r0001"}, "PHD88028559_LD10798": {"Identifiant de la notice": "PHD88028559", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 5 novembre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "05/11/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Paul AUER, zaromba, skroski, personnalit\u00e9s hongroises un exil : les \u00e9v\u00e8nements de Hongrie \n     - Jean DURIVAUX, prix europ\u00e9en 1956 \n     - Saint-Martin, un Europ\u00e9en du Iv\u00e8me si\u00e8cle", "Nom fichier (info)": "LD10798_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD10798_01__", "Nom Dossier": "PHD88028559_LD10798", "Issue ID": "PBE-1956-11-05-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-11-05-a-r0001"}, "PHD88028560_LD11022": {"Identifiant de la notice": "PHD88028560", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 12 novembre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "12/11/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Jean FULEPP, \u00e9migre Hongrois : son retour en Hongrie pour combattre \n     - Entretiens mollet-ADENAUER", "Nom fichier (info)": "LD11022_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD11022_01__", "Nom Dossier": "PHD88028560_LD11022", "Issue ID": "PBE-1956-11-12-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-11-12-a-r0001"}, "PHD88028561_LD11262": {"Identifiant de la notice": "PHD88028561", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 19 novembre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "19/11/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:40 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Les restrictions sur l'essence et le p\u00e9trole \n     - Monsieur GIRONELLA, pr\u00e9sident du mouvement socialiste en Europe, le r\u00e9cent congr\u00e8s : l'Egypte et la Hongrie. Monsieur Talco repr\u00e9sentant les \u00e9migr\u00e9s des Pays de l'Est \n     - Economie : monsieur BARETTE, la conjoncture europ\u00e9enne", "Nom fichier (info)": "LD11262_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD11262_01__", "Nom Dossier": "PHD88028561_LD11262", "Issue ID": "PBE-1956-11-19-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-11-19-a-r0001"}, "PHD88028562_LD11487": {"Identifiant de la notice": "PHD88028562", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 26 novembre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "26/11/1956", "Dur\u00e9e": "00:19:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Les \u00e9v\u00e9nements de Hongrie et d'Europe centrale, la situation yougoslave \n     - M. VALSKANDEL, relance du Mouvement europ\u00e9en \n     - Philippe DESORMES : l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la campagne europ\u00e9enne de la jeunesse \u00e0 Rome", "Nom fichier (info)": "LD11487_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD11487_01__", "Nom Dossier": "PHD88028562_LD11487", "Issue ID": "PBE-1956-11-26-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-11-26-a-r0001"}, "PHD88028563_LD11732": {"Identifiant de la notice": "PHD88028563", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 3 d\u00e9cembre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "03/12/1956", "Dur\u00e9e": "00:20:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LD11732_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD11732_01__", "Nom Dossier": "PHD88028563_LD11732", "Issue ID": "PBE-1956-12-03-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-12-03-a-r0001"}, "PHD88028564_LD11978": {"Identifiant de la notice": "PHD88028564", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 10 d\u00e9cembre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "10/12/1956", "Dur\u00e9e": "00:19:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Dulles, John Foster  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- La venue de monsieur FOSTER DULLES en Europe \n     - Monsieur Pierre MOSTER : le centre europ\u00e9en de la culture \n     - Le r\u00e9veillon de No\u00ebl 1956 dans diff\u00e9rents pays d'Europe \n     - Madame Lazare, M. G\u00e9vaudan : une maison de l'Europe \u00e0 Paris", "Nom fichier (info)": "LD11978_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD11978_01__", "Nom Dossier": "PHD88028564_LD11978", "Issue ID": "PBE-1956-12-10-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-12-10-a-r0001"}, "PHD88028565_LD12234": {"Identifiant de la notice": "PHD88028565", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 17 d\u00e9cembre 1956", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "17/12/1956", "Dur\u00e9e": "00:21:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Tessier, Jacques  ;   PAR Menthon, Fran\u00e7ois de  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Fran\u00e7ois de MENTHON : le Conseil de l'Europe \n     - D\u00e9bat entre M. ANDRE railley, M. CARACCIOLO di forana et Jacques TESSIER : g\u00e9ographie \u00e9conomique de l'Europe", "Nom fichier (info)": "LD12234_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD12234_01__", "Nom Dossier": "PHD88028565_LD12234", "Issue ID": "PBE-1956-12-17-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-12-17-a-r0001"}, "PHD88028566_LR06242": {"Identifiant de la notice": "PHD88028566", "Titre propre": "Alice dans l'Europe des merveilles", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "22/12/1956", "Dur\u00e9e": "00:16:45 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   INT Delannoy, Sylvie  ;   INT Chantal, R\u00e9gine  ;   INT Noblet, Lucienne  ;   INT Furet, Yves  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Sayn\u00e8te de Jean BALENSI interpr\u00e9t\u00e9e par Sylvie DELANNOY, R\u00e9gine CHANTAL, Lucienne NOBLET et Yves FURET : la classe faite aux animaux dans un r\u00eave d'Alice", "Nom fichier (info)": "LR06242_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LR06242_01__", "Nom Dossier": "PHD88028566_LR06242", "Issue ID": "PBE-1956-12-22-a", "Audio Record ID": "PBE-1956-12-22-a-r0001"}, "PHD98209738_LB08064": {"Identifiant de la notice": "PHD98209738", "Titre propre": "L'Europe des sciences m\u00e9nag\u00e8res : Angleterre et Pays Bas", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "09/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:04:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "- L'organisation des sciences domestiques en Angleterre et au Pays Bas a permis gr\u00e2ce \u00e0 l'activit\u00e9 des di\u00e9t\u00e9ticiennes pendant la guerre de faire baisser la mortalit\u00e9 par maladie. \n     - En Angleterre, cette organisation est r\u00e9partie entre diff\u00e9rents centres, minist\u00e8res de l'Agriculture, de la Sant\u00e9, de l'Education ; formation de conseill\u00e8res m\u00e9nag\u00e8res, centre du b\u00e2timent, Associations, le Queen Elisabeth College offrent un enseignement m\u00e9nager au niveau universitaire. Au Pays Bas, m\u00eame r\u00f4le jou\u00e9 par l'Institut central de la nutrition pendant la guerre que celui des di\u00e9t\u00e9ticiennes britanniques, et du centre de recherches sur l'hygi\u00e8ne technique ; une femme sur quatre appartient \u00e0 une organisation f\u00e9minine.", "Nom fichier (info)": "LB08064_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB08064_01__", "Nom Dossier": "PHD98209738_LB08064", "Issue ID": "PBE-1957-03-09-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-09-a-r0001"}, "PHD98209737_LB08064": {"Identifiant de la notice": "PHD98209737", "Titre propre": "Le Congo et le Trait\u00e9 de Paris", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "09/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:04:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "La question du Congo soulev\u00e9e par une question de M. SPAAK \u00e0 propos d'un \u00e9ventuel retrait de la Belgique, de ses droits \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier du fonds europ\u00e9en d'investissement pour ses territoires d'Afrique, en contre partie d'une baisse de son apport risquant de faire avorter la constitution d'une Eurafrique n'a finalement pas compromis la r\u00e9daction du trait\u00e9 de Paris ; rappel du statut et de l'historique du Congo. La question de son statut de \"porte ouverte\" et de la conf\u00e9renjet des six sur le b\u00e9n\u00e9fice de prix de soutien devra faire l'objet de discussions juridiques.", "Nom fichier (info)": "LB08064_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB08064_01__", "Nom Dossier": "PHD98209737_LB08064", "Issue ID": "PBE-1957-03-09-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-09-b-r0001"}, "PHD98209739_LB08064": {"Identifiant de la notice": "PHD98209739", "Titre propre": "La question de la r\u00e9unification dans le contexte europ\u00e9en", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "09/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:02:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "\"Accord parfait\" dans le communiqu\u00e9 ****** publi\u00e9 \u00e0 l'issue du voyage de M. Von BRENTANO, ministre allemand des Affaires \u00e9trang\u00e8res \u00e0 Washington. Le communiqu\u00e9 pr\u00e9cise que \"la r\u00e9unification de l'Allemagne est l'objectif fondamental des politiques pratiqu\u00e9es par les deux pays\". Il s'agit d'un point essentiel par rapport \u00e0 la construction de l'Europe qui devra se pr\u00e9parer \u00e0 la perspective d'une Allemagne r\u00e9unifi\u00e9e comme elle devra tenir compte de la question de l'Alg\u00e9rie pour la France en pr\u00e9voyant une Eurafrique.", "Nom fichier (info)": "LB08064_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB08064_01__", "Nom Dossier": "PHD98209739_LB08064", "Issue ID": "PBE-1957-03-09-c", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-09-c-r0001"}, "PHD98209740_LB08064": {"Identifiant de la notice": "PHD98209740", "Titre propre": "Nouvelles europ\u00e9ennes", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "09/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:04:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "Nouvelles europ\u00e9ennes : \n     - Conf\u00e9rence sur la Hongrie \u00e0 la Maison de l'Europe ; finale du Grand Prix de la chanson europ\u00e9enne d\u00e9cern\u00e9 par 102 stations de l'Eurovision \u00e0 une Hollandaise : le 2\u00e8me laur\u00e9at est fran\u00e7ais ; \n     -  Les effectifs de troupes anglaises stationn\u00e9es en Allemagne ; nouvelles \u00e9conomiques ; \n     - Position de la Suisse sur l'Europe ; \n     -  Futures dispositions concernant le franchissement des fronti\u00e8res ; pour Newsweek, il ne peut y avoir de March\u00e9 commun sans libre \u00e9change tandis que le Times pr\u00e9conise la fusion des assembl\u00e9es europ\u00e9ennes au sein du Conseil de l'Europe.", "Nom fichier (info)": "LB08064_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB08064_01__", "Nom Dossier": "PHD98209740_LB08064", "Issue ID": "PBE-1957-03-09-d", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-09-d-r0001"}, "PHD88028567_LD12783": {"Identifiant de la notice": "PHD88028567", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 7 janvier 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "07/01/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Voisin, Andr\u00e9  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- R\u00e9union du conseil r\u00e9volutionnaire des \u00e9migr\u00e9s hongrois \u00e0 Strasbourg \n     - Andr\u00e9 VOISIN : le Mouvement national des Elus locaux, les jumelages \n     - Jacques PIRENNE, son dernier ouvrage", "Nom fichier (info)": "LD12783_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD12783_01__", "Nom Dossier": "PHD88028567_LD12783", "Issue ID": "PBE-1957-01-07-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-01-07-a-r0001"}, "PHD88028569_LD14174": {"Identifiant de la notice": "PHD88028569", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 21 janvier 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "21/01/1957", "Dur\u00e9e": "00:22:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Monsieur Ferenc NAGY : la composition du conseil de la r\u00e9volution hongroise. Ses objectifs (depuis Strasbourg) \n     - Le voyage de CHOU En Lai \u00e0 Budapest, le gouvernement KADAR \n     - Monsieur GIRONELLA, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la gauche europ\u00e9enne : les probl\u00e8mes \u00e0 l'ordre du jour", "Nom fichier (info)": "LD14174_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD14174_01__", "Nom Dossier": "PHD88028569_LD14174", "Issue ID": "PBE-1957-01-21-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-01-21-a-r0001"}, "PHD88028570_LD14643": {"Identifiant de la notice": "PHD88028570", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 4 f\u00e9vrier 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "04/02/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Touquet, Germaine  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Madame Germaine TOUQUET : L'Union des femmes europ\u00e9ennes", "Nom fichier (info)": "LD14643_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD14643_01__", "Nom Dossier": "PHD88028570_LD14643", "Issue ID": "PBE-1957-02-04-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-02-04-a-r0001"}, "PHZ16057578_LD14847": {"Identifiant de la notice": "PHZ16057578", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "11/02/1957", "Dur\u00e9e": "00:19:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "LD14847_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD14847_01__", "Nom Dossier": "PHZ16057578_LD14847", "Issue ID": "PBE-1957-02-11-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-02-11-a-r0001"}, "PHD88028571_LD15071": {"Identifiant de la notice": "PHD88028571", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 18 f\u00e9vrier 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "18/02/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Monsieur Louis LACHAIZE (PTT) : les administrations postales europ\u00e9ennes", "Nom fichier (info)": "LD15071_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD15071_01__", "Nom Dossier": "PHD88028571_LD15071", "Issue ID": "PBE-1957-02-18-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-02-18-a-r0001"}, "PHZ16057619_LD15279": {"Identifiant de la notice": "PHZ16057619", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "25/02/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "LD15279_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD15279_01__", "Nom Dossier": "PHZ16057619_LD15279", "Issue ID": "PBE-1957-02-25-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-02-25-a-r0001"}, "PHD88028572_LD15495": {"Identifiant de la notice": "PHD88028572", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 4 mars 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "04/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:19:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Dehousse, Fernand  ;   PAR Hirsch, Etienne  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Monsieur Fernand DEHOUSSE, pr\u00e9sident de la CECA. La CECA un mod\u00e8le pour le March\u00e9 commun \n     - Monsieur Etienne HIRSCH, l'approvisionnement fran\u00e7ais", "Nom fichier (info)": "LD15495_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD15495_01__", "Nom Dossier": "PHD88028572_LD15495", "Issue ID": "PBE-1957-03-04-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-04-a-r0001"}, "PHD88028574_LB08064": {"Identifiant de la notice": "PHD88028574", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 9 mars 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "09/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:25:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine consacr\u00e9e \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LB08064_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB08064_01__", "Nom Dossier": "PHD88028574_LB08064", "Issue ID": "PBE-1957-03-09-e", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-09-e-r0001"}, "PHD88028575_LD15711": {"Identifiant de la notice": "PHD88028575", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 11 mars 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "11/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "D\u00e9claration de monsieur PINTON sur l'accord douanier avec l'Allemagne et l'Italie (voir lxp 611)", "Nom fichier (info)": "LD15711_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD15711_01__", "Nom Dossier": "PHD88028575_LD15711", "Issue ID": "PBE-1957-03-11-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-11-a-r0001"}, "PHZ16057678_LD15976": {"Identifiant de la notice": "PHZ16057678", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "20/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:30:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "LD15976_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD15976_01__", "Nom Dossier": "PHZ16057678_LD15976", "Issue ID": "PBE-1957-03-20-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-20-a-r0001"}, "PHD88028576_LD16151": {"Identifiant de la notice": "PHD88028576", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 25 mars 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "25/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Baudet, Philippe  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Monsieur Philippe BAUDET, la journ\u00e9e europ\u00e9enne des \u00e9coles", "Nom fichier (info)": "LD16151_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD16151_01__", "Nom Dossier": "PHD88028576_LD16151", "Issue ID": "PBE-1957-03-25-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-25-a-r0001"}, "PHD88028577_LB08388": {"Identifiant de la notice": "PHD88028577", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 30 mars 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "30/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:15:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Le projet d'une assembl\u00e9e europ\u00e9enne unique apr\u00e8s la signature du trait\u00e9 de l'Euratom \n     - Marcel ROUSSEAU, rencontres de la presse Europ\u00e9enne \u00e0 Strasbourg", "Nom fichier (info)": "LB08388_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB08388_01__", "Nom Dossier": "PHD88028577_LB08388", "Issue ID": "PBE-1957-03-30-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-30-a-r0001"}, "PHD98205959_LB08388": {"Identifiant de la notice": "PHD98205959", "Titre propre": "Les Probl\u00e8mes europ\u00e9ens du 30 mars 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "30/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:15:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRE Balensi, Jean  ;   PRE Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Apr\u00e8s la signature du trait\u00e9 de l'Euratom, \"les 6\" envisagent la cr\u00e9ation d'une assembl\u00e9e europ\u00e9enne unique, groupant les diverses activit\u00e9s (CECA, OECE, mce, etc...). Mr Maurice FAURE, n\u00e9gociateur pour la France, est charg\u00e9 d'examiner cette centralisation (2'25 \"). \n      - Mr Marcel ROUSSEAU, repr\u00e9sentant le groupe Europ\u00e9en de presse \u00e0 Strasbourg, nous fait le point de cette rencontre (12 journaux repr\u00e9sent\u00e9s). \n   - A) but essentiel : tenir la petite Europe au courant des travaux\" de la grande \"en ins\u00e9rant dans les quotidiens une page annexe r\u00e9serv\u00e9e a la future assembl\u00e9e europ\u00e9enne. \n     - -- La stampa entrevoit la possibilit\u00e9 de lancer des invitations, entre des ouvriers d'un m\u00eame groupe, \u00e0 partir de l'\u00e9t\u00e9 (2'40\"). \n     - La semaine internationale (extraits de presse) : en suisse parution d'une nouvelle revue \"Irato\" r\u00e9serv\u00e9e aux Hongrois r\u00e9fugi\u00e9s (55 \"). \n      - Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : la l\u00e9gislation des pr\u00e9noms \u00e0 propos de la petite Italienne baptis\u00e9e Europa, lundi dernier \u00e0 Rome.  \n   - Revue de presse : commentaires d'Andr\u00e9 voisin et d'Andr\u00e9-FRANCOIS PONCET sur la cr\u00e9ation d'un lyc\u00e9e allemand \u00e0 Paris (dans Le Figaro). Ouverture d'une quinzaine franco-britannique \u00e0 Londres, du 1er au 15 avril. \nReprise du (???) Europ\u00e9en en Angleterre.", "Nom fichier (info)": "LB08388_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB08388_01__", "Nom Dossier": "PHD98205959_LB08388", "Issue ID": "PBE-1957-03-30-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-30-b-r0001"}, "PHD88028578_LD16345": {"Identifiant de la notice": "PHD88028578", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 1er avril 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "01/04/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Spinelli, Altiero  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Les grands points du trait\u00e9 de l'Euratom par monsieur Altiero SPINELLI \n     - Le probl\u00e8me scolaire de la CEE, par M. NICOLAS (Belge) et M. RUSTIN (France)", "Nom fichier (info)": "LD16345_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD16345_01__", "Nom Dossier": "PHD88028578_LD16345", "Issue ID": "PBE-1957-04-01-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-04-01-a-r0001"}, "PHD98206077_LB08614": {"Identifiant de la notice": "PHD98206077", "Titre propre": "Les Probl\u00e8mes europ\u00e9ens du 13 avril 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "13/04/1957", "Dur\u00e9e": "00:15:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRE Balensi, Jean  ;   PRE Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Nouvelles internationales : le 24 avril prochain s'ouvrira \u00e0 Gen\u00e8ve, une session dans les bureaux du Gatt avec les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des 37 pays membres sur l'organisation du commerce international et le syst\u00e8me r\u00e9gional (2'50 \"). \n      - Le tunnel sous la Manche est \u00e0 l'ordre du jour (1'40\"). \n     - Interview de Mr DARDEL, maire de Puteaux, qui vient de recevoir le prix de l'Europe, r\u00e9serv\u00e9 aux municipalit\u00e9s ayant favoris\u00e9 le rapprochement des peuples d'Europe : au lendemain de la guerre, la ville de Puteaux a repris des contacts avec les maires d'Allemagne et organise des rencontres avec les ouvriers et les enfants des \u00e9coles des deux pays (2'50 \"). \n      - Bilan comparatif des d\u00e9placements en Europe depuis 1914 (2'20\"). \n     - Revue de presse Fran\u00e7aise et internationale (5'30 \").", "Nom fichier (info)": "LB08614_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB08614_01__", "Nom Dossier": "PHD98206077_LB08614", "Issue ID": "PBE-1957-04-13-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-04-13-a-r0001"}, "PHD88028580_LB08614": {"Identifiant de la notice": "PHD88028580", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 13 avril 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "13/04/1957", "Dur\u00e9e": "00:15:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Session du Gatt le 24 avril \u00e0 Gen\u00e8ve \n     - Monsieur DARDEL, maire de Puteaux, vient de recevoir le prix de l'Europe", "Nom fichier (info)": "LB08614_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB08614_01__", "Nom Dossier": "PHD88028580_LB08614", "Issue ID": "PBE-1957-04-13-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-04-13-b-r0001"}, "PHD88028581_LD16808": {"Identifiant de la notice": "PHD88028581", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 15 avril 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "15/04/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Les r\u00e9percussions du trait\u00e9 March\u00e9 commun europ\u00e9en \n- Mario ARPEA (Italie) \n- Marcel ROUSSEA (France) \n- Jean FOESTI (Belgique) \n- Otto HER (Allemagne) \n- Gonzalgue de REYNOLDS, Suisse, son livre \"l'Europe tragique\"", "Nom fichier (info)": "LD16808_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD16808_01__", "Nom Dossier": "PHD88028581_LD16808", "Issue ID": "PBE-1957-04-15-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-04-15-a-r0001"}, "PHD88028583_LD16819": {"Identifiant de la notice": "PHD88028583", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 22 avril 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "15/04/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Morgan, Mary  ;   PAR Roussin, Andr\u00e9  ;   PAR Meyer, Gaston  ;   PAR Briquet, Georges  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- L'Europe et le th\u00e9\u00e2tre avec : madame Mary MORGAN, monsieur Andr\u00e9 ROUSSIN, monsieur Max FAVALLELLI \n     - L'Europe et le sport avec : Gaston MEYER, Lucien LAMBLIN et Georges BRIQUET : le monopole URSS -USA A Melbourne", "Nom fichier (info)": "LD16819_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD16819_01__", "Nom Dossier": "PHD88028583_LD16819", "Issue ID": "PBE-1957-04-15-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-04-15-b-r0001"}, "PHD88028584_LB08805": {"Identifiant de la notice": "PHD88028584", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 27 avril 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "27/04/1957", "Dur\u00e9e": "00:15:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Schuman, Robert  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Le congr\u00e8s des d\u00e9mocrates-chr\u00e9tiens \u00e0 Arezzo : M. FANFANI, R. LECOURT, de skriner, Robert SCHUMAN", "Nom fichier (info)": "LB08805_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB08805_01__", "Nom Dossier": "PHD88028584_LB08805", "Issue ID": "PBE-1957-04-27-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-04-27-a-r0001"}, "PHD98206181_LB08805": {"Identifiant de la notice": "PHD98206181", "Titre propre": "Les Probl\u00e8mes europ\u00e9ens du 27 avril 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "27/04/1957", "Dur\u00e9e": "00:15:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Fanfani, Amintore  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Musique (35 \"). \n      - -- Au Conseil des ministres : convention tendant au r\u00e8glement pacifique des conflits entre \u00e9tats membres et adieux de Mr SPAAK. \n     - -- L'assembl\u00e9e de l'Europe : signature des traites de l'Euratom et de la CEE. \n     - -- Le Conseil de l'Europe coordonnera l'Europe des 6 et des 15. L'int\u00e9gration Europ\u00e9enne et la politique g\u00e9n\u00e9rale. \n     - Le 3 mai : assembl\u00e9e pour \u00e9tudier la rationalisation des activit\u00e9s parlementaires europ\u00e9ennes. \n     - Le 6 mai, session de L'Union de l'Europe occidentale. \n     - Le 12 mai, session de la CECA (2'25\"). \n     - Arezzo : fin du 11\u00e8me congr\u00e8s de L'Union internationale des d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens. Interview :  \n   - FANFANI : le communisme dans une crise id\u00e9ologique. N\u00e9cessit\u00e9 d'unifier l'Europe pour am\u00e9liorer le genre de vie du monde (1'). \n   - R. LECOURT : le communisme en crise. D\u00e9finir des th\u00e8mes contre sa propagation en luttant contre la mis\u00e8re et en attirant l'homme vers une mystique plus haute (1'30 \"). \n      - De skriner : aspect international et social de ce congr\u00e8s. \n     - Robert SCHUMANN : le congr\u00e8s a pr\u00e9par\u00e9 les d\u00e9bats qui auront lieu devant le parlement fran\u00e7ais pour ratifier les 2 traites (1'40\").  \n     - Activit\u00e9s de la campagne europ\u00e9enne de la jeunesse : 2 manifestations europ\u00e9ennes. \n     - L'Europe et les salaires f\u00e9minins. D\u00e9bat entre un homme et une femme. \n     - -- En France : 4 millions 7300000 femmes travaillent. Seulement 27% des ouvri\u00e8res sont qualifi\u00e9es et 7% contrema\u00eetres. A qualification \u00e9gale 75% des ouvri\u00e8res et employ\u00e9es et 50% des cadres f\u00e9minins sont moins pay\u00e9es que leurs homologues masculins. \n     - -- C'est encore la France ou les femmes sont le mieux pay\u00e9es, pour les accords du March\u00e9 commun, les autres pays europ\u00e9ens s'alignent sur la France (2'au total). \n   - Revue de presse : \n     - \"20\u00e8me si\u00e8cle f\u00e9d\u00e9raliste \" :agriculteurs favorables \u00e0 la CEE.  \n   - \"Franc tireur\" : l'Am\u00e9rique a pris la place de l'Europe en Moyen-Orient. \n     - Le Figaro : de restaurer la solidarit\u00e9 occidentale face \u00e0 Moscou.", "Nom fichier (info)": "LB08805_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB08805_01__", "Nom Dossier": "PHD98206181_LB08805", "Issue ID": "PBE-1957-04-27-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-04-27-b-r0001"}, "PHD98209841_LB08850": {"Identifiant de la notice": "PHD98209841", "Titre propre": "Extrait du discours du pr\u00e9sident du Conseil de l'Europe", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "30/04/1957", "Dur\u00e9e": "00:06:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "Chronique sur les d\u00e9bats men\u00e9s au Conseil de l'Europe : \n     - A 37 \", extrait du discours du nouveau pr\u00e9sident du Conseil de l'Europe, monsieur\" DEHOUSSE \" :\u00e9voque l'importance du trait\u00e9 de Rome mais aussi les probl\u00e8mes qu'il soul\u00e8ve comme le regroupement des institutions et assembl\u00e9es des diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens (2'47\"). \n     - A 4'17 \", (extrait), Monsieur DEHOUSSE : ce regroupement des institutions europ\u00e9ennes va g\u00e9n\u00e9rer \u00e0 son tour un probl\u00e8me au niveau de l'ex\u00e9cutif qui n\u00e9cessitera une modification des l\u00e9gislations (2').", "Nom fichier (info)": "LB08850_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "LB08850_01__", "Nom Dossier": "PHD98209841_LB08850", "Issue ID": "CDE-1957-04-30-a", "Audio Record ID": "CDE-1957-04-30-a-r0001"}, "PHD88028585_LD17615": {"Identifiant de la notice": "PHD88028585", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 13 mai 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "13/05/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Points de vue d'\u00e9tudiants sur l'Europe \n     - Monsieur Daniel DOLLFUS, retour d'une mission aux USA : l'Am\u00e9rique divis\u00e9e par le projet \"Europe\"", "Nom fichier (info)": "LD17615_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD17615_01__", "Nom Dossier": "PHD88028585_LD17615", "Issue ID": "PBE-1957-05-13-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-05-13-a-r0001"}, "PHD98202051_LB09163": {"Identifiant de la notice": "PHD98202051", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens du 18 mai 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "18/05/1957", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Domecq, Roger  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Les nouvelles de Strasbourg : ce que sera la prochaine session de la CCA en juin prochain. Supr\u00e9matie du point de vue politique, sur la technique de l'harmonisation des demandes. \n     - Congr\u00e8s des femmes \"patron\" (Allemagne) : historique de cette manifestation, datant de 1520 4'30 \"). \n      - Balense : la crise italienne. Eventail des partis (4'05\"). \n     - Interview de Roger DOMECQ (2') : nous parle du r\u00e9cent congr\u00e8s de Marseille FO-CGT. L'accord autour d'une Europe unie et forte, plus large initiation du travailleur dans les d\u00e9bats politiques, droits syndicalistes respect\u00e9s. \n     - Nouvelles diverses : l'\u00e9lection de Lyon (5 candidats). (Ces candidats sont d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 poursuivre une politique orient\u00e9e vers le Mouvement europ\u00e9en). \n   - Annonce d'un changement d'indicatif.", "Nom fichier (info)": "LB09163_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09163_01__", "Nom Dossier": "PHD98202051_LB09163", "Issue ID": "PBE-1957-05-18-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-05-18-a-r0001"}, "PHD88028586_LB09163": {"Identifiant de la notice": "PHD88028586", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 18 mai 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "18/05/1957", "Dur\u00e9e": "00:15:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Domecq, Roger  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Le congr\u00e8s des \"femmes-patrons\" en Allemagne \n     - La crise italienne \n     - Roger DOMECQ le r\u00e9cent congr\u00e8s CGT -FO \u00e0 Marseille", "Nom fichier (info)": "LB09163_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09163_01__", "Nom Dossier": "PHD88028586_LB09163", "Issue ID": "PBE-1957-05-18-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-05-18-b-r0001"}, "PHD98202119_LB09324": {"Identifiant de la notice": "PHD98202119", "Titre propre": "Le congr\u00e8s du Mouvement europ\u00e9en", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "27/05/1957", "Dur\u00e9e": "00:19:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Teitgen, Pierre Henri  ;   PRE Balensi, Jean  ;   PRE Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Depuis 15 jours se tient \u00e0 Rome \"le congr\u00e8s du Mouvement europ\u00e9en\" : \n     - P.-H. TEITGEN et Jean BALENSE (6'20 \") : les th\u00e8mes principaux de ce congr\u00e8s \n     - -- A) les rapports de l'Europe et de l'Afrique (les craintes des Alg\u00e9riens qui voient en l'Eurafrique, une forme nouvelle de colonisation). \n   - -- B) la CEE (Communaut\u00e9 Economique Europ\u00e9enne). L'attitude britannique dans un proche avenir. \n     - La maison de l'Europe \u00e0 Paris par Marcelle LAZARD : \u00e9ventail des d\u00e9l\u00e9gations. Climat sympathique (1'40\"). La Scandinavie devant le mce. le pool Su\u00e8de-Danemark en comp\u00e9tition avec la Norv\u00e8ge. \n     - Suzanne LABIN du populaire nous parle \"du pull des cerveaux\" : unification de l'enseignement des dipl\u00f4mes et surtout de l'histoire (4'50 \"). \n      - Tour d'Europe : tourisme culturel (des nouvelles). \n   - P. DOURME : la constitution du Danemark. Le roi est irresponsable (s\u00e9paration des pouvoirs) (3').", "Nom fichier (info)": "LB09324_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09324_01__", "Nom Dossier": "PHD98202119_LB09324", "Issue ID": "PBE-1957-05-27-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-05-27-a-r0001"}, "PHD98202155_LB09427": {"Identifiant de la notice": "PHD98202155", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens du 1er juin 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "01/06/1957", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Armand, Louis  ;   PRE Balensi, Jean  ;   PRE Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Les travaux de val-duchesse (r\u00e9union de mai 57) (libre-\u00e9change, harmonisation et centralisation des \u00e9tudes). \n   - L'Europ\u00e9enne (elle et lui) : \"le th\u00e8me des proverbes\", rue du faubourg St Honor\u00e9 (diversit\u00e9 internationale dans le choix). \n   - Louis ARMAND, pr\u00e9sident de la SNCF : f\u00e9e est lanc\u00e9e (liaison France-Europe-express). Le Paris-Bruxelles. \"L'oiseau bleu\" (8 wagons de 90 \u00e0 122 places) circul\u00e9 entre les deux capitales. \n     - Pierre DOURME : nouvelles diverses. Exposition de peinture rue PERGOLESE le 3 juin. \nL'agriculture et les charges sociales.", "Nom fichier (info)": "LB09427_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09427_01__", "Nom Dossier": "PHD98202155_LB09427", "Issue ID": "PBE-1957-06-01-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-01-a-r0001"}, "PHD98202120_LB09325": {"Identifiant de la notice": "PHD98202120", "Titre propre": "Le probl\u00e8me agricole dans le cadre du mce", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "01/06/1957", "Dur\u00e9e": "00:19:55 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRE Balensi, Jean  ;   PRE Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Interview de Jean-Marie Louviers, charg\u00e9 de mission au plan : \n     - Echelle de la production agricole en Europe compar\u00e9e \u00e0 celle des USA. Bilan de l'agriculture fran\u00e7aise. Orientation de sa productivit\u00e9. Comment assurer le plan d'\u00e9quipement national, gr\u00e2ce \u00e0 certains investissements. \n     - Paul FINET (membre de la CECA) : les pr\u00e9occupations syndicales. Harmonisation des charges sociales. Les probl\u00e8me de l'automation et la politique du plein emploi.", "Nom fichier (info)": "LB09325_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09325_01__", "Nom Dossier": "PHD98202120_LB09325", "Issue ID": "PBE-1957-06-01-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-01-b-r0001"}, "PHD88028588_LB09325": {"Identifiant de la notice": "PHD88028588", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 3 juin 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "01/06/1957", "Dur\u00e9e": "00:19:55 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Le probl\u00e8me agricole \n- Jean-Marie Louviers : la production agricole europ\u00e9enne compar\u00e9e \u00e0 celle des USA \n- Paul FINET : les pr\u00e9occupations syndicales", "Nom fichier (info)": "LB09325_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09325_01__", "Nom Dossier": "PHD88028588_LB09325", "Issue ID": "PBE-1957-06-01-c", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-01-c-r0001"}, "PHD98202171_LB09557": {"Identifiant de la notice": "PHD98202171", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens du 8 juin 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "08/06/1957", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Mutter, Andr\u00e9  ;   PAR Teitgen, Pierre Henri  ;   PRE Balensi, Jean  ;   PRE Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Jean BALENSE : Rome pr\u00e9pare le congr\u00e8s du Mouvement europ\u00e9en \u00e0 partir du 12 juin. \n     - Monsieur Andr\u00e9 MUTTER, ancien ministre, chef de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise sur objectif du congr\u00e8s (4 points pr\u00e9cis \u00e9tudi\u00e9s dans les rapports des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s des Pays-Bas-Pologne-France et Allemagne). \n   - MP -H. TEITGEN : la ratification des traites renforcera l'autorit\u00e9 politique de ce mouvement. \n     - A Montreux (8\u00e8me congr\u00e8s \"des jeunes patrons\") \n     - M. Maurice GUIGKZL : esprit du mouvement. La Chartres sous le double signe de la jeunesse. \nJeunesse d'esprit et jeunesse physique (tous des moins de quarante ans) 15000 membres. \n     - Les propos de l'Europ\u00e9enne : les curistes en Europe. \n     - Les livres : Europe 57 (\u00e9dition de la table ronde). Les cahiers de la r\u00e9publique.", "Nom fichier (info)": "LB09557_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09557_01__", "Nom Dossier": "PHD98202171_LB09557", "Issue ID": "PBE-1957-06-08-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-08-a-r0001"}, "PHD98202197_LB09691": {"Identifiant de la notice": "PHD98202197", "Titre propre": "Le congr\u00e8s du Mouvement europ\u00e9en \u00e0 Rome", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "15/06/1957", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Fran\u00e7ois Poncet, Andr\u00e9  ;   PAR Schuman, Robert  ;   PRE Balensi, Jean  ;   PRE Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Le congr\u00e8s du Mouvement europ\u00e9en si\u00e8ge \u00e0 Rome. \n     - Interviews de M. Ren\u00e9 LHUILLIER, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Mouvement europ\u00e9en. Les grandes lignes du congr\u00e8s : ratification d'abord. Participation des pays d'outre-mar (l'Eurafrique) et enfin, harmonisation dans tous les domaines. \n     - Andr\u00e9 FRANCOIS-PONCET : harmonisation des politiques ext\u00e9rieures dans le cadre europ\u00e9en. Les peuples de couleurs face \u00e0 l'Europe et l'audace russe, deux dangers pour une Europe d\u00e9sunie. \n     - Interview du pr\u00e9sident Robert SCHUMAN (pr\u00e9sident international du Mouvement europ\u00e9en) : philosophie du congr\u00e8s. \nCongr\u00e8s d\u00e9mocratique par excellence (26 orateurs inscrits. Accord sur le fond. Journ\u00e9e du 14 juin). M. ROBERT SCHUMAN se montre tr\u00e8s content de cette unanimit\u00e9 vers une politique europ\u00e9enne. \n     - Nouvelles diverses : congr\u00e8s de la gauche europ\u00e9enne a pantin le 22 JUIN A la maison de l'Europe. Harmonisation des programmes scolaires.", "Nom fichier (info)": "LB09691_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09691_01__", "Nom Dossier": "PHD98202197_LB09691", "Issue ID": "PBE-1957-06-15-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-15-a-r0001"}, "PHD88028589_LB09691": {"Identifiant de la notice": "PHD88028589", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 15 juin 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "15/06/1957", "Dur\u00e9e": "00:14:35 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Fran\u00e7ois Poncet, Andr\u00e9  ;   PAR Schuman, Robert  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Le congr\u00e8s du Mouvement europ\u00e9en (retransmis de la RAI) \n- Ren\u00e9 LHUILLIER : satisfaction \n- Andr\u00e9-FRANCOIS PONCET : l'harmonisation est une n\u00e9cessit\u00e9 \n- Robert SCHUMAN : le but de ce congr\u00e8s \u00e9tait de r\u00e9pandre l'id\u00e9e europ\u00e9enne", "Nom fichier (info)": "LB09691_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09691_01__", "Nom Dossier": "PHD88028589_LB09691", "Issue ID": "PBE-1957-06-15-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-15-b-r0001"}, "PHD88028590_LD18706": {"Identifiant de la notice": "PHD88028590", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 17 juin 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "17/06/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Monsieur mouss\u00e2t, directeur des affaires \u00e9conomiques, la libert\u00e9 de circulation mon\u00e9taire \n     - Congresde la croix-rouge \u00e0 Versailles \n     - Monsieur SANTERO, s\u00e9nateur italien, n\u00e9cessite de ratifier le trait\u00e9 de March\u00e9 commun", "Nom fichier (info)": "LD18706_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD18706_01__", "Nom Dossier": "PHD88028590_LD18706", "Issue ID": "PBE-1957-06-17-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-17-a-r0001"}, "PHD98202211_LB09834": {"Identifiant de la notice": "PHD98202211", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens du 22 juin 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "22/06/1957", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRE Mignon, Paul Louis  ;   PRE Pillaudin, Roger  ;   PAR Giscard d'Estaing, Edmond  ;   PAR Jaquet, G\u00e9rard  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Edmond GISCARD D'ESTAING, pr\u00e9sident de la chambre du commerce internationale sur la lib\u00e9ration des \u00e9changes. Pour la France, difficult\u00e9s passag\u00e8res que notre volont\u00e9 arrivera \u00e0 discipliner, actuellement l'\u00e9conomiste se contente de tirer la sonnette d'alarme. \n     - \"L'Europ\u00e9enne et lui \" :les grands itin\u00e9raires\" Europe-bus \", saison 57 : Paris-Barcelone, Paris-Venise (2'). \n   - G\u00e9rard JAQUET : les grandes lignes du congr\u00e8s de la gauche europ\u00e9enne, qui vient de se tenir a pantin (entr\u00e9e des territoires d'Outre-Mer dans le mce, harmonisation des assembl\u00e9es). \n   - Balensi de Chamonix : le drapeau de l'Europe.\"15 \u00e9toiles d'or sur fond blanc \"a \u00e9t\u00e9 hiss\u00e9 par les guides, tandis que se d\u00e9roulait une f\u00eate folklorique plac\u00e9e sous le signe de la CME (3 guides de Chamonix devaient aller planter cette pluie d'\u00e9toile au MT blanc, mais en raison du mauvais temps, c'est finalement au sommet\" de l'aiguille du Midi \"que fut port\u00e9 le symbole de la paix) (1'05\"). \n     - Nouvelles diverses : le 24 juin ouverture \u00e0 Strasbourg de la conf\u00e9rence CECA. \nLes transports internationaux \u00e0 l'ordre du jour (1'55 \").", "Nom fichier (info)": "LB09834_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09834_01__", "Nom Dossier": "PHD98202211_LB09834", "Issue ID": "PBE-1957-06-22-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-22-a-r0001"}, "PHD88028591_LB09834": {"Identifiant de la notice": "PHD88028591", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 22 juin 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "22/06/1957", "Dur\u00e9e": "00:15:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Giscard d'Estaing, Edmond  ;   PAR Jacquet, G\u00e9rard  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Edmond GISCARD D'ESTAING : la lib\u00e9ration des \u00e9changes \n     - G\u00e9rard JACQUET : les grandes lignes du congr\u00e8s de la gauche europ\u00e9enne a pantin \n     - De Chamonix : le drapeau de l'Europe plante au sommet de l'aiguille du midi", "Nom fichier (info)": "LB09834_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09834_01__", "Nom Dossier": "PHD88028591_LB09834", "Issue ID": "PBE-1957-06-22-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-22-b-r0001"}, "PHD88028592_LD18992": {"Identifiant de la notice": "PHD88028592", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 24 juin 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "24/06/1957", "Dur\u00e9e": "00:22:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Debr\u00e9, Michel  ;   PAR Marjolin, Robert  ;   PAR Faure, Maurice  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Michel DEBRE : contre la ratification du trait\u00e9 de March\u00e9 commun \n     - Robert MARJOLIN : pour la ratification \n     - Maurice FAURE : n\u00e9cessite de ratifier le trait\u00e9, le calendrier des travaux", "Nom fichier (info)": "LD18992_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD18992_01__", "Nom Dossier": "PHD88028592_LD18992", "Issue ID": "PBE-1957-06-24-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-24-a-r0001"}, "PHD98202218_LB09934": {"Identifiant de la notice": "PHD98202218", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens du 29 juin 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "29/06/1957", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Michelet, Edmond  ;   PRE Dournes, Pierre  ;   PRE Balensi, Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Interview de M. Edmond MICHELET, pr\u00e9sident du centre de documentation. Compte rendu de la conf\u00e9rence de l'Escurial : \n     - -- A) pr\u00e9sence am\u00e9ricaine particuli\u00e8rement choisie (repr\u00e9sentant des universit\u00e9s). \n   - -- B) pr\u00e9sentation de l'Europe \u00e0 l'intention de nos amis USA. \n     - -- C) signification et valeur r\u00e9elles de la colonisation. \n     - -- D) le pacte atlantique et son injustice \u00e0 l'\u00e9gard de l'Espagne. \n     - De Forbach : application du rapport SCHNEIDER (aide aux italiens r\u00e9sidant en France). \n   - \"L'Europ\u00e9enne et lui \" :l'exposition de St Cloud (RESERVEe a la reconstruction). \n   - Le congr\u00e8s de Rome : la r\u00e9sistance et la ce. \n     - Alphonse jug\u00e9, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des r\u00e9sistants nous parle de l'Europe de demain. \nExtrait d'un message de Georges BIDAULT. Nous avons lutte pour la paix. \n     - L'Europ\u00e9enne : \"le d\u00eener des vins\", pr\u00e9sident Jules ROMAINS. Th\u00e8me : la ratification.", "Nom fichier (info)": "LB09934_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09934_01__", "Nom Dossier": "PHD98202218_LB09934", "Issue ID": "PBE-1957-06-29-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-29-a-r0001"}, "PHD88028593_LB09934": {"Identifiant de la notice": "PHD88028593", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 29 juin 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "29/06/1957", "Dur\u00e9e": "00:14:34 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Michelet, Edmond  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Edmond MICHELET : la conf\u00e9rence de l'Escurial : Pr\u00e9sence am\u00e9ricaine, signification de la colonisation. Le pacte atlantique. Injustice \u00e0 l'\u00e9gard de l'Espagne \n     - Alphonse juge : les r\u00e9sistants et la Communaut\u00e9 europ\u00e9enne", "Nom fichier (info)": "LB09934_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB09934_01__", "Nom Dossier": "PHD88028593_LB09934", "Issue ID": "PBE-1957-06-29-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-06-29-b-r0001"}, "PHD88028595_LD19542": {"Identifiant de la notice": "PHD88028595", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 8 juillet 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "08/07/1957", "Dur\u00e9e": "00:22:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Fernand BOUXHOMME, d\u00e9put\u00e9 de la Seine : le vote \u00e0 l'assembl\u00e9e nationale", "Nom fichier (info)": "LD19542_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD19542_01__", "Nom Dossier": "PHD88028595_LD19542", "Issue ID": "PBE-1957-07-08-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-07-08-a-r0001"}, "PHZ16058043_LD19549": {"Identifiant de la notice": "PHZ16058043", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "08/07/1957", "Dur\u00e9e": "00:22:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "LD19549_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD19549_01__", "Nom Dossier": "PHZ16058043_LD19549", "Issue ID": "PBE-1957-07-08-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-07-08-b-r0001"}, "PHD88028596_LD19778": {"Identifiant de la notice": "PHD88028596", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 15 juillet 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "15/07/1957", "Dur\u00e9e": "00:19:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Bonnefous, Edouard  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Edouard BONNEFOUS, ministre des Transports, les facilit\u00e9s touristiques europ\u00e9ennes", "Nom fichier (info)": "LD19778_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD19778_01__", "Nom Dossier": "PHD88028596_LD19778", "Issue ID": "PBE-1957-07-15-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-07-15-a-r0001"}, "PHD98202247_LB10309": {"Identifiant de la notice": "PHD98202247", "Titre propre": "Interview du g\u00e9n\u00e9ral NORSTADT", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "20/07/1957", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRE Bea, Louise de  ;   PAR Norstad, Lauris  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Pr\u00e9sentation \n     - Interview du g\u00e9n\u00e9ral NORSTAD (voix sans traduction). Armes atomiques mises \u00e0 disposition des peuples alli\u00e9s. \n     - D\u00e9lai de r\u00e9partition de ces armes. \n     - Les engins de r\u00e9partition de ces armes. \n     - Les engins t\u00e9l\u00e9guid\u00e9s. Pr\u00e9visions et r\u00e9alisations. \n     - Le mat\u00e9riel apport\u00e9 par la France \u00e0 L'Alliance. \n     - Les bases a\u00e9riennes au Maroc et en Espagne. Apports. \n     - Le r\u00f4le du Canada dans la d\u00e9fense atlantique. \n     - L'int\u00e9gration europ\u00e9enne. \n     - Mesur\u00e9s de d\u00e9fenses civiles en cas de guerre.", "Nom fichier (info)": "LB10309_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB10309_01__", "Nom Dossier": "PHD98202247_LB10309", "Issue ID": "PBE-1957-07-20-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-07-20-a-r0001"}, "PHD88028603_LB10304": {"Identifiant de la notice": "PHD88028603", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 20 juillet 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "20/07/1957", "Dur\u00e9e": "00:15:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Magazine consacr\u00e9 \u00e0 l'Europe. Rubriques \n- L'actualit\u00e9 europ\u00e9enne \n- Invit\u00e9s \n- Le point de vue de l'Europ\u00e9enne : probl\u00e8mes de la vie quotidienne \n- Revue de presse", "Nom fichier (info)": "LB10304_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB10304_01__", "Nom Dossier": "PHD88028603_LB10304", "Issue ID": "PBE-1957-07-20-b", "Audio Record ID": "PBE-1957-07-20-b-r0001"}, "PHZ16058066_LD20046": {"Identifiant de la notice": "PHZ16058066", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "22/07/1957", "Dur\u00e9e": "00:21:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "LD20046_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD20046_01__", "Nom Dossier": "PHZ16058066_LD20046", "Issue ID": "PBE-1957-07-22-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-07-22-a-r0001"}, "PHD98202259_LB10404": {"Identifiant de la notice": "PHD98202259", "Titre propre": "Renforcement de l'OTAN", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "27/07/1957", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRE Dournes, Pierre  ;   PRE Balensi, Jean  ;   PAR Norstad, Lauris  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Annonce \n     - Le g\u00e9n\u00e9ral Lauris NORSTAD, commandant des forces stationn\u00e9es en France, interview\u00e9 par divers journalistes sur les cons\u00e9quences de la ratification, r\u00e9pond par un souhait : celui de voir le renforcement de L'Alliance simultan\u00e9ment avec celui de l'Europe, c'est \u00e0 dire OTAN -Mouvement europ\u00e9en. \n     - Parlant des bases a\u00e9riennes en Espagne et au Maroc sous-contr\u00f4le des USA et de l'Angleterre, le g\u00e9n\u00e9ral souligne le r\u00f4le de l'OTAN dans cette organisation (l'interview \u00e9tait traduite au fur et \u00e0 mesure que le g\u00e9n\u00e9ral parlait. \n     - Jean BALENSI : ratification effective (France) et ratification en cours, Italie-Allemagne et Benelux. \n     - \"Elle et lui \" :le village d'enfants au Tyrol, exp\u00e9rience fran\u00e7aise dans le nord (adh\u00e9sion pour cette oeuvre \u00e0 Strasbourg commune de l'Europe). \n   - Nouvelles d'Italie : la CGT italienne prend une attitude positive \u00e0 l'\u00e9gard de la politique europ\u00e9enne. \n     - Revue de presse : la ratification, figaero, le monde. \n     - Annonce : vacances pour PE, sur la cha\u00eene p durant le mois d'ao\u00fbt.", "Nom fichier (info)": "LB10404_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LB10404_01__", "Nom Dossier": "PHD98202259_LB10404", "Issue ID": "PBE-1957-07-27-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-07-27-a-r0001"}, "PHZ16058062_LD19886": {"Identifiant de la notice": "PHZ16058062", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "29/07/1957", "Dur\u00e9e": "00:19:55 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "LD19886_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD19886_01__", "Nom Dossier": "PHZ16058062_LD19886", "Issue ID": "PBE-1957-07-29-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-07-29-a-r0001"}, "PHD88028597_LD22021": {"Identifiant de la notice": "PHD88028597", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 23 septembre 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "23/09/1957", "Dur\u00e9e": "00:19:40 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Touquet, Germaine  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "L'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des femmes europ\u00e9ennes \u00e0 Strasbourg par Germaine TOUQUET (France) et madame ROSSI (France)", "Nom fichier (info)": "LD22021_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD22021_01__", "Nom Dossier": "PHD88028597_LD22021", "Issue ID": "PBE-1957-09-23-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-09-23-a-r0001"}, "PHD88028598_LD22449": {"Identifiant de la notice": "PHD88028598", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 7 octobre 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "07/10/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Les ratifications en cours \n     - L'Europe du bas de laine \n     - Zone de libre-\u00e9change", "Nom fichier (info)": "LD22449_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD22449_01__", "Nom Dossier": "PHD88028598_LD22449", "Issue ID": "PBE-1957-10-07-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-10-07-a-r0001"}, "PHD88028599_LD22675": {"Identifiant de la notice": "PHD88028599", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 14 octobre 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "14/10/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Bothereau, Robert  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- B\u00e9b\u00e9-lune devient le centre du monde (Spoutnik) \n     - Robert BOTHEREAU, la r\u00e9union syndicale de FO \n     - L'Europe et le logement \n     - Le salon de l'auto", "Nom fichier (info)": "LD22675_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD22675_01__", "Nom Dossier": "PHD88028599_LD22675", "Issue ID": "PBE-1957-10-14-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-10-14-a-r0001"}, "PHD88028601_LD23723": {"Identifiant de la notice": "PHD88028601", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 18 novembre 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "18/11/1957", "Dur\u00e9e": "00:19:45 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Spaak, Paul Henri  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- D\u00e9part des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s fran\u00e7ais \u00e0 la conf\u00e9rence de l'OTAN : armes pour la Tunisie : monsieur GILSON (France), M. KILIGERO (RFA), M. FOUART (pays-bas), Paul-Henri SPAAK (Belgique) \n     - Journalistes en visite \u00e0 Luxembourg", "Nom fichier (info)": "LD23723_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD23723_01__", "Nom Dossier": "PHD88028601_LD23723", "Issue ID": "PBE-1957-11-18-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-11-18-a-r0001"}, "PHD88028602_LD24460": {"Identifiant de la notice": "PHD88028602", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 9 d\u00e9cembre 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "09/12/1957", "Dur\u00e9e": "00:19:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Teitgen, Pierre Henri  ;   PAR Brion, Marcel  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Pierre-Henri TEITGEN : ouverture de la conf\u00e9rence atlantique \n     - Le panier de la m\u00e9nag\u00e8re \n     - Marcel BRION : la culture europ\u00e9enne", "Nom fichier (info)": "LD24460_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD24460_01__", "Nom Dossier": "PHD88028602_LD24460", "Issue ID": "PBE-1957-12-09-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-12-09-a-r0001"}, "PHD88028604_LD24912": {"Identifiant de la notice": "PHD88028604", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 16 d\u00e9cembre 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "16/12/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   PAR Flaud, Jacques  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Jacques FLAUD, pr\u00e9sident du cin\u00e9ma fran\u00e7ais : cin\u00e9ma et Europe \n     - L'enfant et le cin\u00e9ma", "Nom fichier (info)": "LD24912_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD24912_01__", "Nom Dossier": "PHD88028604_LD24912", "Issue ID": "PBE-1957-12-16-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-12-16-a-r0001"}, "PHD88028605_LD25131": {"Identifiant de la notice": "PHD88028605", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens : \u00e9mission du 23 d\u00e9cembre 1957", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "01/01/1957", "Dur\u00e9e": "00:20:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "L'an i du March\u00e9 commun \n- Monsieur Martin, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, calendrier 1958 \n- Monsieur DELMAS, f\u00e9d\u00e9raliste europ\u00e9en : bilan de l'ann\u00e9e 1957 \n- Monsieur de sainte-Lorette, finir l'Europe des six, pour l'Europe des douze \n- Monsieur CARILLA : l'Eurafrique", "Nom fichier (info)": "LD25131_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD25131_01__", "Nom Dossier": "PHD88028605_LD25131", "Issue ID": "PBE-1957-01-01-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-01-01-a-r0001"}, "PHD94031438_243P00001": {"Identifiant de la notice": "PHD94031438", "Titre propre": "Europe", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/01/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Pierre COMTE avec le concours de Paul-Jean FRANCESCHINI sur les pays d'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00001_01__\n243P00065_01__\n243P00067_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00001_01__243P00065_01__243P00067_01__", "Nom Dossier": "PHD94031438_243P00001", "Issue ID": "MEE-1964-01-01-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-01-01-a-r0001"}, "PHD94031439_243P00002": {"Identifiant de la notice": "PHD94031439", "Titre propre": "R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/01/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Pierre COMTE avec le concours de Paul-Jean FRANCESCHINI sur les pays d'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00002_01__\n243P00003_01__\n243P00004_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00002_01__243P00003_01__243P00004_01__", "Nom Dossier": "PHD94031439_243P00002", "Issue ID": "MEE-1964-01-01-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-01-01-b-r0001"}, "PHD94031441_243P00028": {"Identifiant de la notice": "PHD94031441", "Titre propre": "Hollande", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/01/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Pierre COMTE avec le concours de Paul-Jean FRANCESCHINI sur les pays d'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00028_01__\n243P00029_01__\n243P00030_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00028_01__243P00029_01__243P00030_01__", "Nom Dossier": "PHD94031441_243P00028", "Issue ID": "MEE-1964-01-01-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-01-01-c-r0001"}, "PHD94031442_243P00036": {"Identifiant de la notice": "PHD94031442", "Titre propre": "Belgique", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/01/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Pierre COMTE avec le concours de Paul-Jean FRANCESCHINI sur les pays d'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00036_01__\n243P00037_01__\n243P00038_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00036_01__243P00037_01__243P00038_01__", "Nom Dossier": "PHD94031442_243P00036", "Issue ID": "MEE-1964-01-01-d", "Audio Record ID": "MEE-1964-01-01-d-r0001"}, "PHD94031443_243P00041": {"Identifiant de la notice": "PHD94031443", "Titre propre": "Italie", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/01/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Pierre COMTE avec le concours de Paul-Jean FRANCESCHINI sur les pays d'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00041_01__\n243P00042_01__\n243P00043_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00041_01__243P00042_01__243P00043_01__", "Nom Dossier": "PHD94031443_243P00041", "Issue ID": "MEE-1964-01-01-e", "Audio Record ID": "MEE-1964-01-01-e-r0001"}, "PHD94031444_243P00057": {"Identifiant de la notice": "PHD94031444", "Titre propre": "Suisse", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/01/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Pierre COMTE avec le concours de Paul-Jean FRANCESCHINI sur les pays d'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00057_01__\n243P00058_01__\n243P00059_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00057_01__243P00058_01__243P00059_01__", "Nom Dossier": "PHD94031444_243P00057", "Issue ID": "MEE-1964-01-01-f", "Audio Record ID": "MEE-1964-01-01-f-r0001"}, "PHD94031445_243P00061": {"Identifiant de la notice": "PHD94031445", "Titre propre": "Monaco", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/01/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Pierre COMTE avec le concours de Paul-Jean FRANCESCHINI sur les pays d'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00061_01__\n243P00063_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00061_01__243P00063_01__", "Nom Dossier": "PHD94031445_243P00061", "Issue ID": "MEE-1964-01-01-g", "Audio Record ID": "MEE-1964-01-01-g-r0001"}, "PHD94031446_243P00064": {"Identifiant de la notice": "PHD94031446", "Titre propre": "Jersey", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/01/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Pierre COMTE avec le concours de Paul-Jean FRANCESCHINI sur les pays d'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00064_01__\n243P00065_01__\n243P00066_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00064_01__243P00065_01__243P00066_01__", "Nom Dossier": "PHD94031446_243P00064", "Issue ID": "MEE-1964-01-01-h", "Audio Record ID": "MEE-1964-01-01-h-r0001"}, "PHD94036330_243P00002": {"Identifiant de la notice": "PHD94036330", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "02/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:25 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Reportage de Pierre COMTE : \n- Interview de clients d'une brasserie de Munich : Comment les allemands se repr\u00e9sentent les fran\u00e7ais. \n- Interview de 2 personnes anonymes, \u00e0 Berlin : Leurs activit\u00e9s et distractions, interview d'une personnalit\u00e9 berlinoise : D\u00e9mystification de l'Allemagne, son opinion sur la France.", "Nom fichier (info)": "243P00002_01__\n243P00003_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00002_01__243P00003_01__", "Nom Dossier": "PHD94036330_243P00002", "Issue ID": "MEE-1964-04-02-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-02-a-r0001"}, "PHD94036336_243P00003": {"Identifiant de la notice": "PHD94036336", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "03/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:25 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Reportage de Pierre COMTE : \n- Interview d'un guide allemand : deux mani\u00e8res de conna\u00eetre l'Allemagne. \n- Echo sonore de Radio-Berlin en 1940 : Communiqu\u00e9 de la victoire (10 \"). \n - Echo sonore de l'annonce de la pendaison de nazis au cours d'un proc\u00e8s (10\") \n- Interview d'un bourgeois de Frankfort : Son existence.", "Nom fichier (info)": "243P00003_01__\n243P00004_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00003_01__243P00004_01__", "Nom Dossier": "PHD94036336_243P00003", "Issue ID": "MEE-1964-04-03-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-03-a-r0001"}, "PHD98010362_243P00002": {"Identifiant de la notice": "PHD98010362", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Les Fran\u00e7ais vus par led allemands", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "03/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:25 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Interview dans une brasserie Munichoise, comment on imagine le fran\u00e7ais typique. \n     - A Berlin, interview d'employ\u00e9s d'ambassade, leur vie, leur distractions. Le Pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e de Berlin dit ce qu'il attend de l'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00002_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00002_01__", "Nom Dossier": "PHD98010362_243P00002", "Issue ID": "MEE-1964-04-03-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-03-b-r0001"}, "PHD98010363_243P00003": {"Identifiant de la notice": "PHD98010363", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : La reconstruction", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "03/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:25 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : Interview d'un guide : les villes \u00e0 reconstruire (35 \").  Documents d'archives : les victoires allemandes de 1940, le verdict contre les nazis qui seront pendus (3'30). Un habitant de Francfort : sa vie (30\").", "Nom fichier (info)": "243P00003_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00003_01__", "Nom Dossier": "PHD98010363_243P00003", "Issue ID": "MEE-1964-04-03-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-03-c-r0001"}, "PHD94036348_243P00004": {"Identifiant de la notice": "PHD94036348", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "04/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PAR Butor, Michel  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Michel BUTOR, \u00e9crivain, est interview\u00e9 : Berlin-OUEST (doc. Phono ORTF). \n    - Interview d'un fran\u00e7ais qui a pass\u00e9 le mur de Berlin. \n     - Promenade en voiture le long du mur. \n     - Interview d'un client d'un cabaret berlinois.", "Nom fichier (info)": "243P00004_01__\n243P00005_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00004_01__243P00005_01__", "Nom Dossier": "PHD94036348_243P00004", "Issue ID": "MEE-1964-04-04-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-04-a-r0001"}, "PHD98010364_243P00004": {"Identifiant de la notice": "PHD98010364", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Berlin, 1\u00e8re", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "04/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Butor, Michel  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Michel BUTO, \u00e9crivain : l'ambiance \u00e0 Berlin (25 \"). \n      - Le pr\u00e9sident de l'assembl\u00e9e, un Fran\u00e7ais qui a pass\u00e9 le mur, un promeneur allemand, dans un cabaret : leurs exp\u00e9riences de leur vie \u00e0 Berlin.", "Nom fichier (info)": "243P00004_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00004_01__", "Nom Dossier": "PHD98010364_243P00004", "Issue ID": "MEE-1964-04-04-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-04-b-r0001"}, "PHD94036362_243P00005": {"Identifiant de la notice": "PHD94036362", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/01/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PAR Dietrich, Marlene  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Interview de deux Berlinois : Impression de Paris. \n     - Interview d'une com\u00e9dienne berlinoise, interpr\u00e8te de \"Irma la Douce\". \n     - Interview de Marlene DIETRICH : L'humour, caract\u00e9ristique de Berlin (55 \") (doc. Phonoth\u00e8que ORTF).", "Nom fichier (info)": "243P00005_01__\n243P00006_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00005_01__243P00006_01__", "Nom Dossier": "PHD94036362_243P00005", "Issue ID": "MEE-1964-01-01-i", "Audio Record ID": "MEE-1964-01-01-i-r0001"}, "PHD98010365_243P00005": {"Identifiant de la notice": "PHD98010365", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Berlin ; 2\u00e8me", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "06/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Ce que pensent des Berlinois de Paris. Ce qu'est l'esprit berlinois.", "Nom fichier (info)": "243P00005_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00005_01__", "Nom Dossier": "PHD98010365_243P00005", "Issue ID": "MEE-1964-04-06-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-06-a-r0001"}, "PHD94036372_243P00006": {"Identifiant de la notice": "PHD94036372", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "07/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview d'allemands et de fran\u00e7ais de Berlin : Les rapports entre hommes et femmes.", "Nom fichier (info)": "243P00006_01__\n243P00007_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00006_01__243P00007_01__", "Nom Dossier": "PHD94036372_243P00006", "Issue ID": "MEE-1964-04-07-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-07-a-r0001"}, "PHD98010366_243P00006": {"Identifiant de la notice": "PHD98010366", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Les femmes en Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "07/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Les Fran\u00e7ais ne parlent pas aux femmes comme les Allemands. \n     - Interview d'un Fran\u00e7ais civil, d'un militaire, d'un Allemand, d'une h\u00f4tesse d'air, d'une Allemande : comment ils con\u00e7oivent les rapports homme-femme.", "Nom fichier (info)": "243P00006_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00006_01__", "Nom Dossier": "PHD98010366_243P00006", "Issue ID": "MEE-1964-04-07-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-07-b-r0001"}, "PHD94036382_243P00007": {"Identifiant de la notice": "PHD94036382", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "08/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PAR Dietrich, Marlene  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Interview d'allemands et de fran\u00e7ais de Berlin : Les rapports entre hommes et femmes. \n     - Interview de Marlene DIETRICH : Sa personnalit\u00e9 sentimentale  (doc. Phonoth\u00e8que ORF).", "Nom fichier (info)": "243P00007_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00007_01__", "Nom Dossier": "PHD94036382_243P00007", "Issue ID": "MEE-1964-04-08-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-08-a-r0001"}, "PHD98010367_243P00007": {"Identifiant de la notice": "PHD98010367", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Les femmes en Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "08/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Dietrich, Marlene  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Suite de l'enqu\u00eate sur le r\u00f4le de la femme et les rapports hommes-femmes en soci\u00e9t\u00e9. \n     - Marlene DIETRICH (30 \") : la neutralit\u00e9 allemande.", "Nom fichier (info)": "243P00007_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00007_01__", "Nom Dossier": "PHD98010367_243P00007", "Issue ID": "MEE-1964-04-08-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-08-b-r0001"}, "PHD94036395_243P00008": {"Identifiant de la notice": "PHD94036395", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "09/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Interview d'\u00e9tudiants allemands : J. HALLYDAY et le twist. \n     - Interview du directeur de l'office franco-allemand et d'un jeune fran\u00e7ais : Les \u00e9changes de jeunes entre les deux pays. \n     - Interview d'un colonel allemand, d'un fran\u00e7ais et d'un allemand : Le militarisme de la jeunesse allemande.", "Nom fichier (info)": "243P00008_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00008_01__", "Nom Dossier": "PHD94036395_243P00008", "Issue ID": "MEE-1964-04-09-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-09-a-r0001"}, "PHD98010368_243P00008": {"Identifiant de la notice": "PHD98010368", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : La jeunesse allemande", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "09/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Interview de jeunes allemands : la chanson de vari\u00e9t\u00e9, leurs voyages en Europe, impressions d'un fran\u00e7ais en Allemagne, le recrutement difficile de cadres militaires fran\u00e7ais pour l'Allemagne, \u00e9vocation de Bismarck.", "Nom fichier (info)": "243P00008_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00008_01__", "Nom Dossier": "PHD98010368_243P00008", "Issue ID": "MEE-1964-04-09-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-09-b-r0001"}, "PHD94036409_243P00009": {"Identifiant de la notice": "PHD94036409", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "10/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:35 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "Interview de jeunes allemands : Leurs exp\u00e9riences amoureuses.", "Nom fichier (info)": "243P00009_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00009_01__", "Nom Dossier": "PHD94036409_243P00009", "Issue ID": "MEE-1964-04-10-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-10-a-r0001"}, "PHD98010369_243P00009": {"Identifiant de la notice": "PHD98010369", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : L'amour entre Fran\u00e7ais et Allemands", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "10/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:35 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - De jeunes Allemands et fran\u00e7ais \u00e9voquent la possibilit\u00e9 de mariages entre eux, leurs conceptions diff\u00e9rentes du flirt.", "Nom fichier (info)": "243P00009_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00009_01__", "Nom Dossier": "PHD98010369_243P00009", "Issue ID": "MEE-1964-04-10-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-10-b-r0001"}, "PHD94036419_243P00010": {"Identifiant de la notice": "PHD94036419", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "11/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview d'un D\u00e9put\u00e9 socialiste, de membres de l'enseignement et d'\u00e9tudiants : la notion de national-socialisme et le probl\u00e8me juif dans la jeunesse.", "Nom fichier (info)": "243P00010_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00010_01__", "Nom Dossier": "PHD94036419_243P00010", "Issue ID": "MEE-1964-04-11-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-11-a-r0001"}, "PHD98010370_243P00010": {"Identifiant de la notice": "PHD98010370", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Souvenirs du nazisme", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "11/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PRO Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Interview de jeunes Allemands et Fran\u00e7ais en Allemagne. Souvenirs du national socialisme du 3\u00e8me REICH et de la d\u00e9b\u00e2cle finale. Les traces psychologiques dans la soci\u00e9t\u00e9.", "Nom fichier (info)": "243P00010_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00010_01__", "Nom Dossier": "PHD98010370_243P00010", "Issue ID": "MEE-1964-04-11-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-11-b-r0001"}, "PHD94036428_243P00011": {"Identifiant de la notice": "PHD94036428", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "13/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview d'un allemand de 60 ans, un survivant des camps de concentration, un soldat allemand : Les crimes commis par les nasis avant et pendant 39-45.", "Nom fichier (info)": "243P00011_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00011_01__", "Nom Dossier": "PHD94036428_243P00011", "Issue ID": "MEE-1964-04-13-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-13-a-r0001"}, "PHD98010371_243P00011": {"Identifiant de la notice": "PHD98010371", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Souvenirs du nazisme", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "13/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Interviews d'Allemands \u00e2g\u00e9s : avis divergents sur la n\u00e9cessit\u00e9 de rappeler le pass\u00e9, le probl\u00e8me juif et les pers\u00e9cutions.", "Nom fichier (info)": "243P00011_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00011_01__", "Nom Dossier": "PHD98010371_243P00011", "Issue ID": "MEE-1964-04-13-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-13-b-r0001"}, "PHD94036439_243P00012": {"Identifiant de la notice": "PHD94036439", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "14/04/1964", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview d'allemands et d'une ouvri\u00e8re fran\u00e7aise travaillant \u00e0 Francfort  : Les conditions de travail.", "Nom fichier (info)": "243P00012_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00012_01__", "Nom Dossier": "PHD94036439_243P00012", "Issue ID": "MEE-1964-04-14-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-14-a-r0001"}, "PHD98010372_243P00012": {"Identifiant de la notice": "PHD98010372", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Le travail en Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "14/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:25 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : Les temps de travail dans les entreprises allemandes, la protection sociale, les cong\u00e9s pay\u00e9s, la qualit\u00e9 de vie.", "Nom fichier (info)": "243P00012_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00012_01__", "Nom Dossier": "PHD98010372_243P00012", "Issue ID": "MEE-1964-04-14-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-14-b-r0001"}, "PHD94036450_243P00013": {"Identifiant de la notice": "PHD94036450", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "15/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview d'allemands et d'une ouvri\u00e8re fran\u00e7aise travaillant \u00e0 Francfort  : Les conditions de travail.", "Nom fichier (info)": "243P00013_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00013_01__", "Nom Dossier": "PHD94036450_243P00013", "Issue ID": "MEE-1964-04-15-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-15-a-r0001"}, "PHD98010373_243P00013": {"Identifiant de la notice": "PHD98010373", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Le travail en Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "15/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Les syndicats allemands. Le travail des \u00e9trangers en Allemagne.", "Nom fichier (info)": "243P00013_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00013_01__", "Nom Dossier": "PHD98010373_243P00013", "Issue ID": "MEE-1964-04-15-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-15-b-r0001"}, "PHD94036472_243P00014": {"Identifiant de la notice": "PHD94036472", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "17/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interviews diverses sur la vie \u00e0 Hambourg, sur les bars et cabarets en particulier. Lecture d'un texte de Blaise CENDRARS par Jean MAUVAIS. Interview d'Alain BARRIERE.", "Nom fichier (info)": "243P00014_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00014_01__", "Nom Dossier": "PHD94036472_243P00014", "Issue ID": "MEE-1964-04-17-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-17-a-r0001"}, "PHD98010374_243P00014": {"Identifiant de la notice": "PHD98010374", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "17/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Hambourg, interview d'un marin, de propri\u00e9taires de bars, d'un ouvrier fran\u00e7ais, d'une stripteaseuse, citation de Blaise CENDRARS.", "Nom fichier (info)": "243P00014_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00014_01__", "Nom Dossier": "PHD98010374_243P00014", "Issue ID": "MEE-1964-04-17-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-17-b-r0001"}, "PHD94036473_243P00015": {"Identifiant de la notice": "PHD94036473", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "18/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:13:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interviews diverses sur la vie \u00e0 Hambourg, sur les bars et cabarets en particulier. Lecture d'un texte de Blaise CENDRARS par Jean MAUVAIS. Interview d'Alain BARRIERE.", "Nom fichier (info)": "243P00015_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00015_01__", "Nom Dossier": "PHD94036473_243P00015", "Issue ID": "MEE-1964-04-18-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-18-a-r0001"}, "PHD98010375_243P00015": {"Identifiant de la notice": "PHD98010375", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "18/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:13:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Barri\u00e8re, Alain  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Suite du reportage sur Hambourg. La tradition du commerce, les trafics maritimes. \n     - Alain BARRIERE, chanteur, enregistr\u00e9 en allemand (2'25). \n   - Les vieilles familles fran\u00e7aises install\u00e9es \u00e0 Hambourg apr\u00e8s la guerre de religion.", "Nom fichier (info)": "243P00015_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00015_01__", "Nom Dossier": "PHD98010375_243P00015", "Issue ID": "MEE-1964-04-18-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-18-b-r0001"}, "PHD94036492_243P00016": {"Identifiant de la notice": "PHD94036492", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "20/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview d'historiens, du Pr\u00e9sident de la Soci\u00e9t\u00e9 des Huguenots, Michel BUTOR : L'influence fran\u00e7aise en Allemagne \u00e0 la suite de l'Edit de Nantes (doc. Phonoth\u00e8que ORTF).", "Nom fichier (info)": "243P00016_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00016_01__", "Nom Dossier": "PHD94036492_243P00016", "Issue ID": "MEE-1964-04-20-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-20-a-r0001"}, "PHD98010376_243P00016": {"Identifiant de la notice": "PHD98010376", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Les protestants fran\u00e7ais \u00e9migr\u00e9s en Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "20/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Souvenir de Descartes en Bavi\u00e8re. Les Allemands d'origine fran\u00e7aise, ce qu'\u00e9tat la vie de ces \u00e9migrats fuyant les guerres de religion. Les retrouvailles entre protestants allemands et fran\u00e7ais.", "Nom fichier (info)": "243P00016_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00016_01__", "Nom Dossier": "PHD98010376_243P00016", "Issue ID": "MEE-1964-04-20-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-20-b-r0001"}, "PHD98010377_243P00017": {"Identifiant de la notice": "PHD98010377", "Titre propre": "Mode d'emploi de l'Europe : comparaisons France-Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "21/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France I Paris-Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n- Un \u00e9tudiant fran\u00e7ais en Allemagne, un marinier du Rhin, des fran\u00e7aises install\u00e9es en Allemagne, un soldat : leurs exp\u00e9riences compar\u00e9es de vie en Allemagne et en France.", "Nom fichier (info)": "243P00017_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00017_01__", "Nom Dossier": "PHD98010377_243P00017", "Issue ID": "MEE-1964-04-21-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-21-a-r0001"}, "PHD94036496_243P00018": {"Identifiant de la notice": "PHD94036496", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "22/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:05 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview au cours d'une visite du conservateur de l'un des ch\u00e2teaux de LOUIS II DE BAVIERE.", "Nom fichier (info)": "243P00018_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00018_01__", "Nom Dossier": "PHD94036496_243P00018", "Issue ID": "MEE-1964-04-22-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-22-a-r0001"}, "PHD98010378_243P00018": {"Identifiant de la notice": "PHD98010378", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "22/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:05 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Interview du conservateur d'un ch\u00e2teau de LOUIS II DE BAVIERE, commente la visite.", "Nom fichier (info)": "243P00018_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00018_01__", "Nom Dossier": "PHD98010378_243P00018", "Issue ID": "MEE-1964-04-22-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-22-b-r0001"}, "PHD94036521_243P00019": {"Identifiant de la notice": "PHD94036521", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "23/04/1964", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "Interview d'allemands : La reconstruction des villes, de Berlin en particulier.", "Nom fichier (info)": "243P00019_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00019_01__", "Nom Dossier": "PHD94036521_243P00019", "Issue ID": "MEE-1964-04-23-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-23-a-r0001"}, "PHD98010379_243P00019": {"Identifiant de la notice": "PHD98010379", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Berlin reconstruit", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "23/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:40 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - La reconstruction retard\u00e9e par le blocus. Les conditions d'aide \u00e0 la r\u00e9novation, les attributions de logement. La reprise des activit\u00e9s \u00e9conomiques apr\u00e8s guerre.", "Nom fichier (info)": "243P00019_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00019_01__", "Nom Dossier": "PHD98010379_243P00019", "Issue ID": "MEE-1964-04-23-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-23-b-r0001"}, "PHD94036534_243P00020": {"Identifiant de la notice": "PHD94036534", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "24/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:55 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PAR Adenauer, Konrad  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview d'un homme politique, du responsable du jumelage des villes Fran\u00e7aises et Allemandes, du consul de France \u00e0 Mayence, du chancelier ADENAUER Konrad, le sentiment allemand \u00e0 l'\u00e9gard de la France.", "Nom fichier (info)": "243P00020_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00020_01__", "Nom Dossier": "PHD94036534_243P00020", "Issue ID": "MEE-1964-04-24-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-24-a-r0001"}, "PHD98010380_243P00020": {"Identifiant de la notice": "PHD98010380", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Les jumelages France-Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "24/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:55 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Les allemands parlent de leur apprentissage du fran\u00e7ais, les jumelages, la sp\u00e9cificit\u00e9 de la Rh\u00e9nanie-Palatinat, l'aide fran\u00e7aise \u00e0 la reconstruction d'une \u00e9glise berlinoise.", "Nom fichier (info)": "243P00020_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00020_01__", "Nom Dossier": "PHD98010380_243P00020", "Issue ID": "MEE-1964-04-24-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-24-b-r0001"}, "PHD94036546_243P00021": {"Identifiant de la notice": "PHD94036546", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "25/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Interview du directeur du \"Puppenspiele\" de Cologne. \n     - Interview du proviseur du lyc\u00e9e franco-allemand de Berlin, d'enseignants et \u00e9l\u00e8ves : rapports entre jeunesses des deux pays.", "Nom fichier (info)": "243P00021_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00021_01__", "Nom Dossier": "PHD94036546_243P00021", "Issue ID": "MEE-1964-04-25-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-25-a-r0001"}, "PHD98010381_243P00021": {"Identifiant de la notice": "PHD98010381", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Fr\u00e8res jumeaux, Fran\u00e7ais et Allemands", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "25/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Le guignol allemand compar\u00e9 aux Fran\u00e7ais. Le lyc\u00e9e franco-allemand de Berlin, diff\u00e9rences entre \u00e9l\u00e8ves. T\u00e9moignages sur les efforts d'amiti\u00e9 et de compr\u00e9hension entre Fran\u00e7ais et Allemands.", "Nom fichier (info)": "243P00021_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00021_01__", "Nom Dossier": "PHD98010381_243P00021", "Issue ID": "MEE-1964-04-25-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-25-b-r0001"}, "PHD94036571_243P00022": {"Identifiant de la notice": "PHD94036571", "Titre propre": "La foire du livre de Francfort", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "25/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Histoire de la foire du livre de Francfort. Le prix compar\u00e9 des livres en Allemagne et en France. La presse locale de Francfort. Les livres historiques en France et en Allemagne. \n     - La litt\u00e9rature fran\u00e7aise en Allemagne. Enseignement compar\u00e9 du fran\u00e7ais et de l'anglais en RFA : Raisons du d\u00e9clin du fran\u00e7ais. \n     - Etats-Unis et Allemagne : Les am\u00e9ricains vus par les allemands, influence \u00e9conomique des USA, pr\u00e9sence am\u00e9ricaine en RFA, l'am\u00e9ricanisation du mode de vie allemand.", "Nom fichier (info)": "243P00022_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00022_01__", "Nom Dossier": "PHD94036571_243P00022", "Issue ID": "MEE-1964-04-25-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-25-c-r0001"}, "PHD98010382_243P00022": {"Identifiant de la notice": "PHD98010382", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : La force de Francfort", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "25/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PRO Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Interview d'un libraire, d'un vendeur, de visiteurs : importance de cette force, la place de la langue fran\u00e7aise, les contacts avec les Am\u00e9ricains.", "Nom fichier (info)": "243P00022_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00022_01__", "Nom Dossier": "PHD98010382_243P00022", "Issue ID": "MEE-1964-04-25-d", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-25-d-r0001"}, "PHD94036583_243P00023": {"Identifiant de la notice": "PHD94036583", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "26/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "\"D\u00e9concertante Allemagne\". Interviews de fran\u00e7ais et d'allemands sur l'autre peuple : \n- Un soldat fran\u00e7ais : la famille Allemande et la libert\u00e9 des enfants \n- Un allemand : La bureaucratie en France \n- Le Prussien : Opinions d'un fran\u00e7ais et d'un allemand \n- L'organisation de l'arm\u00e9e fran\u00e7aise, vue par un allemand \n- Un fran\u00e7ais : la nonchalance de la vie \u00e0 Mayence \n- El\u00e9gance compar\u00e9e des Fran\u00e7ais et des allemands \n- La \"frivolit\u00e9\" Fran\u00e7aise par un \u00e9tudiant allemand.", "Nom fichier (info)": "243P00023_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00023_01__", "Nom Dossier": "PHD94036583_243P00023", "Issue ID": "MEE-1964-04-26-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-26-a-r0001"}, "PHD94036593_243P00024": {"Identifiant de la notice": "PHD94036593", "Titre propre": "L'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "27/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "\"Un miroir, le long d'une route\". Conclusions du voyage \u00e0 travers la RFA : \n- Le charme de l'Allemagne et les Fran\u00e7ais : Deux opinions divergentes. \n- Alfred GROSSER, professeur fran\u00e7ais : Refus en 1945 du racisme anti-allemand, ironie fran\u00e7aise et s\u00e9rieux allemand. Le gauchisme politique de la France. \n- Un journaliste fran\u00e7ais r\u00e9sidant depuis 20 ans \u00e0 Berlin : M\u00e9fiance traditionnelle de l'allemand. Conceptions respectives de la libert\u00e9 en France et en Allemagne. Risque d'un retour du nationalisme allemand et construction europ\u00e9enne. \n- Un Prussien : l'allemand, peuple gr\u00e9gaire : V\u00e9racit\u00e9 de ce jugement.", "Nom fichier (info)": "243P00024_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00024_01__", "Nom Dossier": "PHD94036593_243P00024", "Issue ID": "MEE-1964-04-27-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-27-a-r0001"}, "PHD98010384_243P00024": {"Identifiant de la notice": "PHD98010384", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Un miroir le long d'une route", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "27/04/1964", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Conclusions de ce voyage en Allemagne, les images toutes faites \u00e0 dispara\u00eetre, les Allemands prennent go\u00fbt \u00e0 la libert\u00e9, les efforts pour gommer le pass\u00e9 et aller vers l'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00024_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00024_01__", "Nom Dossier": "PHD98010384_243P00024", "Issue ID": "MEE-1964-04-27-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-27-b-r0001"}, "PHD94036388_243P00025": {"Identifiant de la notice": "PHD94036388", "Titre propre": "Luxembourg ; 1", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "28/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Pr\u00e9sentation de la famille Grand-Ducale : \n- Interviews de Luxembourgeois : Les fetes du mill\u00e9naire de la capitale. \n- Un conseiller de l'Ambassade de France : Le train de vie de la famille Grand-Ducale et de la cour. Les r\u00e9sidences grand ducales. \n- M. VYAUD de Lagarde, Ambassadeur de France au Luxembourg : Les chasses de la famille Grand-Ducale. Lois de la chasse au Luxembourg (\u00e0 7'20, 40 \"). \n - Joseph BECH, Ancien Premier ministre : Une anecdote sur sa longue carri\u00e8re politique (\u00e0 8'35, 30\").", "Nom fichier (info)": "243P00025_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00025_01__", "Nom Dossier": "PHD94036388_243P00025", "Issue ID": "MEE-1964-04-28-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-28-a-r0001"}, "PHD98010385_243P00025": {"Identifiant de la notice": "PHD98010385", "Titre propre": "Le Luxembourg", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "28/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Les alentours du ch\u00e2teau, un conseiller d'ambassade parle de la vie discr\u00e8te de la famille du caf\u00e9 (2'35). \n   - L'ambassadeur de France parle de la chasse (45 \"). \n      - Et autres anecdotes.", "Nom fichier (info)": "243P00025_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00025_01__", "Nom Dossier": "PHD98010385_243P00025", "Issue ID": "MEE-1964-04-28-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-28-b-r0001"}, "PHD94031440_243P00025": {"Identifiant de la notice": "PHD94031440", "Titre propre": "Le Luxembourg", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Pierre COMTE avec le concours de Paul-Jean FRANCESCHINI sur les pays d'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00025_01_000000_000934\n243P00027_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00025_01_000000_000934243P00027_01__", "Nom Dossier": "PHD94031440_243P00025", "Issue ID": "MEE-1964-05-01-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-01-a-r0001"}, "PHD94035557_243P00026": {"Identifiant de la notice": "PHD94035557", "Titre propre": "Le Luxembourg ; 2", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "28/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:08:42 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PRO Comte, Pierre  ;   PAR Werner, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n- Les lignes a\u00e9riennes du Grand Duch\u00e9, la richesse du pays, le nouveau th\u00e9\u00e2tre, les loisirs, les cabarets et le respect de la dignit\u00e9.\n- Interview de l'h\u00f4tesse de l'air du seul avion du Grand Duch\u00e9. \n- Paul WERNER, ministre d'Etat luxembourgeois : Revenu le plus \u00e9lev\u00e9 de la CEE (\u00e0 2'40) (1'15). \n- Le nouveau th\u00e9\u00e2tre du Luxembourg : L'ancien th\u00e9\u00e2tre, un architecte fran\u00e7ais, ses caract\u00e9ristiques, le public. \n- Les distractions favorites des luxembourgeois : le jeu de boules. Absence du streap-tease.\n", "Nom fichier (info)": "243P00026_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00026_01__", "Nom Dossier": "PHD94035557_243P00026", "Issue ID": "MEE-1964-04-28-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-28-c-r0001"}, "PHD94035578_243P00027": {"Identifiant de la notice": "PHD94035578", "Titre propre": "Luxembourg ; 3 : Grande sagesse d'une petite nation", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "28/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Bech, Joseph  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Joseph BECH, ancien Premier ministre : souvenirs de sa vie politique. Son minist\u00e8re des Affaires Viticoles, les autres postes minist\u00e9riels occup\u00e9s, les hommes politiques fran\u00e7ais qu'il a connu. Anecdote sur Edouard HERRIOT. Le processus d'unification europ\u00e9enne, unit\u00e9 et diversit\u00e9 des nations. Sa reconnaissance pour la Grande Duchesse (a 1'30, 4?45). \n- Un luxembourgeois : L'esprit gouailleur des luxembourgeois. La revue satirique du th\u00e9\u00e2tre de Luxembourg. \n- Un ouvrier italien  : Sa joie d'habiter au Luxembourg. \n- Un \u00e9tudiant luxembourgeois : Sa joie d'\u00eatre \u00e9tudiant \u00e0 l'\u00e9cole europ\u00e9enne. \n- Joseph BECH : L'esprit d'ind\u00e9pendance luxembourgeois (A 9'40, 40 \").", "Nom fichier (info)": "243P00027_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00027_01__", "Nom Dossier": "PHD94035578_243P00027", "Issue ID": "MEE-1964-04-28-d", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-28-d-r0001"}, "PHD98010387_243P00027": {"Identifiant de la notice": "PHD98010387", "Titre propre": "Le Luxembourg", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "28/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PRO Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Un ancien ministre d'Etat \u00e9voque 50 ann\u00e9es de vie parlementaire, l'unification europ\u00e9enne indispensables, la sagesse luxembourgeoise, le souci de garder le caract\u00e8re national. \n     - Interviews de Luxembourgeois : l'ironie et l'humour, la probit\u00e9 au travail, deux immigr\u00e9s se f\u00e9licitent de vivre l\u00e0.", "Nom fichier (info)": "243P00027_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00027_01__", "Nom Dossier": "PHD98010387_243P00027", "Issue ID": "MEE-1964-04-28-e", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-28-e-r0001"}, "PHD94035594_243P00028": {"Identifiant de la notice": "PHD94035594", "Titre propre": "La Hollande ; 1", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "28/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:40 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Un touriste : La g\u00e9om\u00e9trie du paysage hollandais. Beaut\u00e9 de ce paysage. L'habitat hollandais. \n- Interviews dans le Palais des Mirages d'une petite ville hollandaise : \n- Un jeune hollandais : ses distractions (danse, bowling, lecture). \n- Un joueur de boules : La femme hollandaise. \n- Un Hollandais : L'incompatibilit\u00e9 entre l'homme et la femme. \n- Divers opinions sur l'\u00e9ventualit\u00e9 d'un mariage avec une Fran\u00e7aise. \n- Une jeune fille hollandaise : Sentimentalit\u00e9 de la Hollandaise. \n- Un Hollandais : Son hostilit\u00e9 vis \u00e0 vis des chinois.", "Nom fichier (info)": "243P00028_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00028_01__", "Nom Dossier": "PHD94035594_243P00028", "Issue ID": "MEE-1964-04-28-f", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-28-f-r0001"}, "PHD94035622_243P00031": {"Identifiant de la notice": "PHD94035622", "Titre propre": "La Hollande ; 4", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "L'honorable soci\u00e9t\u00e9 : \n- Importance de la religion en HOLLANDE \n- -- Religion et loisirs de la jeunesse. Formalisme social. \n- -- Opposition catholiques-protestants en HOLLANDE : souvenirs historiques, s\u00e9paration des deux communaut\u00e9s, les Hollandais et la tol\u00e9rance. \n- Religiosit\u00e9 en HOLLANDE.", "Nom fichier (info)": "243P00031_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00031_01__", "Nom Dossier": "PHD94035622_243P00031", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-a-r0001"}, "PHD94035675_243P00035": {"Identifiant de la notice": "PHD94035675", "Titre propre": "La Hollande ; 8", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI. \"La paix domestique\" : \n- La hollandaise, femme d'int\u00e9rieur. \n- La propret\u00e9 en HOLLANDE : Mythe ou hypocrisie ?", "Nom fichier (info)": "243P00035_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00035_01__", "Nom Dossier": "PHD94035675_243P00035", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-b-r0001"}, "PHD98010388_243P00028": {"Identifiant de la notice": "PHD98010388", "Titre propre": "La Hollande : Le pays sous la mer", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "28/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:40 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Interview de touristes : l'\u00e9quilibre des sites et des maisons, les lisirs, l'incompr\u00e9hension hommes-femmes (interviews faites dans un bowling).", "Nom fichier (info)": "243P00028_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00028_01__", "Nom Dossier": "PHD98010388_243P00028", "Issue ID": "MEE-1964-04-28-g", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-28-g-r0001"}, "PHD94035604_243P00029": {"Identifiant de la notice": "PHD94035604", "Titre propre": "La Hollande ; 2", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "28/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:55 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Au Paradis de Saint-Placide : \n- Echos sonores d'un spectacle de chansonniers \u00e0 Amsterdam. Interview d'un chansonnier : La joie de vivre et la gait\u00e9 des Hollandais. \n- Un \u00e9tudiant africain : Origine \u00e9trang\u00e8re des vedettes de cabaret. \n- Un \u00e9tudiant hollandais : L'esprit des Fran\u00e7ais-hollandais du Nord et du sud. \n- Un Hollandais : Ponctualit\u00e9 hollandaise. \n- Un sp\u00e9cialiste fran\u00e7ais de la HOLLANDE : Les traits du caract\u00e8re hollandais.", "Nom fichier (info)": "243P00029_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00029_01__", "Nom Dossier": "PHD94035604_243P00029", "Issue ID": "MEE-1964-04-28-h", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-28-h-r0001"}, "PHD98010389_243P00029": {"Identifiant de la notice": "PHD98010389", "Titre propre": "La Hollande : Au paradis de Saint-Placide", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "28/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:55 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PRO Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Interviews dans un cabaret, d'un chansonnier et des spectateurs : le go\u00fbt du rire, l'aspect paisible, presque trop, des Hollandais.", "Nom fichier (info)": "243P00029_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00029_01__", "Nom Dossier": "PHD98010389_243P00029", "Issue ID": "MEE-1964-04-28-i", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-28-i-r0001"}, "PHD94035616_243P00030": {"Identifiant de la notice": "PHD94035616", "Titre propre": "La Hollande ; 3", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une ennemie irrempla\u00e7able : la mer : \n- Enqu\u00eate sur les polders du ZUYDERZEE. \n- Les Hollandais et la mer : Impressions d'un groupe de touristes fran\u00e7ais. \n- Caract\u00e9ristiques de la digue du ZUYDERZEE. Techniques d'ass\u00e8chement : Travaux pr\u00e9liminaires, am\u00e9nagement des polders, am\u00e9lioration et culture de la terre, modernisme des techniques employ\u00e9es. \n- Les dangers et les avantages de la mer. \n- La strat\u00e9gie militaire de la terre noy\u00e9e.", "Nom fichier (info)": "243P00030_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00030_01__", "Nom Dossier": "PHD94035616_243P00030", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-c-r0001"}, "PHD98010390_243P00030": {"Identifiant de la notice": "PHD98010390", "Titre propre": "La Hollande : Une ennemie irrempla\u00e7able", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Interview sur la grande digue. Description des lieux, l'ass\u00e8chement du Zuiderzee. La mer reste l'ennemie \u00e0 surveiller.", "Nom fichier (info)": "243P00030_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00030_01__", "Nom Dossier": "PHD98010390_243P00030", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-d", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-d-r0001"}, "PHD98010391_243P00031": {"Identifiant de la notice": "PHD98010391", "Titre propre": "La Hollande : L'honorable soci\u00e9t\u00e9", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - La jeunesse s'ennuie, le poids de la religion, les soci\u00e9t\u00e9s distinctes catholique et protestante.", "Nom fichier (info)": "243P00031_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00031_01__", "Nom Dossier": "PHD98010391_243P00031", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-e", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-e-r0001"}, "PHD94035638_243P00032": {"Identifiant de la notice": "PHD94035638", "Titre propre": "La Hollande ; 5", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Irritante Ir\u00e8ne : \n- L'\u00e9ducation des filles aux PAYS-BAS : Libert\u00e9 et \u00e9mancipation f\u00e9minine, opinions d'hommes et de femmes hollandais. \n- Le scandale des fian\u00e7ailles de la Princesse Ir\u00e8ne avec Don Carlos d'Espagne. Aspects politique et religieux du probl\u00e8me : Un fianc\u00e9 catholique et espagnol. Quasi-unanimit\u00e9 de l'opinion hollandaise contre la Princesse. Deux opinions favorables.", "Nom fichier (info)": "243P00032_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00032_01__", "Nom Dossier": "PHD94035638_243P00032", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-f", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-f-r0001"}, "PHD98010392_243P00032": {"Identifiant de la notice": "PHD98010392", "Titre propre": "La Hollande : Irritante Ir\u00e8ne (ORANGE-Nassau)", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - La situation des femmes, la tol\u00e9rance pour les m\u00e9nages mixtes. L'exemple de la princesse Ir\u00e8ne d'ORANGE-Nassau, sa conversion pour son mariage irrit\u00e9. Pas de tabou sur la famille royale.", "Nom fichier (info)": "243P00032_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00032_01__", "Nom Dossier": "PHD98010392_243P00032", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-g", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-g-r0001"}, "PHD94035646_243P00033": {"Identifiant de la notice": "PHD94035646", "Titre propre": "La Hollande ; 6", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:05 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI. \"Les chinois de l'Europe\" : \n- Les hollandais \u00e0 l'\u00e9tranger : n\u00e9goce et voyage \n- La conception du bonheur pour les Hollandais. \n- Les Hollandais et l'argent. \n- Le probl\u00e8me d\u00e9mographique de la HOLLANDE. Les r\u00e9percussions \u00e9conomiques.", "Nom fichier (info)": "243P00033_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00033_01__", "Nom Dossier": "PHD94035646_243P00033", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-h", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-h-r0001"}, "PHD98010393_243P00033": {"Identifiant de la notice": "PHD98010393", "Titre propre": "La Hollande : Les Chinois d'Europe", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:05 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Le quartier chinois d'Amsterdam. Le go\u00fbt des voyages, les Hollandais \"sont les Chinois de l'Europe\". Le go\u00fbt de la bonne vie, du luxe, de l'argent. Le d\u00e9s\u00e9quilibre d\u00e9mographique, la richesse du gaz.", "Nom fichier (info)": "243P00033_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00033_01__", "Nom Dossier": "PHD98010393_243P00033", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-i", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-i-r0001"}, "PHD94035663_243P00034": {"Identifiant de la notice": "PHD94035663", "Titre propre": "La Hollande ; 7", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI. Le d\u00e9faut de la cuirasse : \n- Les Hollandais et l'Allemagne : \n- -- Echo sonore d'une repr\u00e9sentation de \"Le vicaire\" de HOCHHUTH. Interview d'un acteur : Attitude actuelle des Hollandais envers les nazis. \n- -- Interviews de Hollandais : Rancune envers les allemands en g\u00e9n\u00e9ral. Pardonner mais ne pas oublier. La jeunesse.", "Nom fichier (info)": "243P00034_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00034_01__", "Nom Dossier": "PHD94035663_243P00034", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-j", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-j-r0001"}, "PHD98010394_243P00034": {"Identifiant de la notice": "PHD98010394", "Titre propre": "La Hollande : Le d\u00e9faut de la cuirasse", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Souvenirs du nazisme, la difficult\u00e9 du devoir d'oubli, beaucoup ne peuvent pas pardonner.", "Nom fichier (info)": "243P00034_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00034_01__", "Nom Dossier": "PHD98010394_243P00034", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-k", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-k-r0001"}, "PHD98010395_243P00035": {"Identifiant de la notice": "PHD98010395", "Titre propre": "La Hollande : La paix domestique", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:15 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - La vie de famille en Hollande, r\u00f4le de la femme du mari, d\u00e9mystification de la propret\u00e9 des maisons des rues.", "Nom fichier (info)": "243P00035_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00035_01__", "Nom Dossier": "PHD98010395_243P00035", "Issue ID": "MEE-1964-05-05-l", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-05-l-r0001"}, "PHD94035684_243P00036": {"Identifiant de la notice": "PHD94035684", "Titre propre": "La Belgique ; 1", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "06/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Interviews de fran\u00e7ais sur leur opinion sur les Belges. \n- Le Premier ministre belge : Le principal d\u00e9faut du Belge. \n- Le vice-pr\u00e9sident du Conseil d'Etat de Belgique : C\u00f4t\u00e9 terre \u00e0 terre du Belge (20 \").", "Nom fichier (info)": "243P00036_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00036_01__", "Nom Dossier": "PHD94035684_243P00036", "Issue ID": "MEE-1964-05-06-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-06-a-r0001"}, "PHD98010396_243P00036": {"Identifiant de la notice": "PHD98010396", "Titre propre": "La Belgique", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "06/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Flanerie dans Bruxelles. \n     - Interviews de passants : ce qu'ils pensent des Belges, de leur esprit.", "Nom fichier (info)": "243P00036_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00036_01__", "Nom Dossier": "PHD98010396_243P00036", "Issue ID": "MEE-1964-05-06-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-06-b-r0001"}, "PHD94035691_243P00037": {"Identifiant de la notice": "PHD94035691", "Titre propre": "La Belgique ; 2", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "08/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Un Bruxellois (Interview \u00e0 la sortie de la messe) : Son hostilit\u00e9 aux offices bilingues. \n- Le Premier ministre belge : Le bilinguisme en Belgique : Importance du probl\u00e8me (A 2'10, 45 \"). \n - Un flamand : La langue flamande. Le caract\u00e8re belge. \n- Un universitaire : Attitudes de sup\u00e9riorit\u00e9 des wallons vis \u00e0 vis des flamands, sur le plan culturel. Possibilit\u00e9s de scission entre les deux communaut\u00e9s. \n- Un avocat flamand : La Belgique, pays des divisions artificielles. Pour une accentuation de la crise. \n- Un homme politique belge : Existence des deux communaut\u00e9s, force de la Belgique.", "Nom fichier (info)": "243P00037_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00037_01__", "Nom Dossier": "PHD94035691_243P00037", "Issue ID": "MEE-1964-05-08-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-08-a-r0001"}, "PHD98010397_243P00037": {"Identifiant de la notice": "PHD98010397", "Titre propre": "La Belgique : Flamands et Wallons", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "08/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - La sortie de la grand'messe \u00e0 Bruxelles, les probl\u00e8mes linguistiques, origines du flamand, le caract\u00e8re belge, synth\u00e8se de celui de ses voisins, que penser d'une scission possible entre Wallons et Flamands.", "Nom fichier (info)": "243P00037_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00037_01__", "Nom Dossier": "PHD98010397_243P00037", "Issue ID": "MEE-1964-05-08-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-08-b-r0001"}, "PHD94035699_243P00038": {"Identifiant de la notice": "PHD94035699", "Titre propre": "La Belgique ; 3", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "09/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:35 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI. \"Les promeneurs des cent villages\" : \n- Un bantou : Son non-adaptation en Belgique : Ses souvenirs de colonisation par les missionnaires. Contre le mariage avec une blanche. \n- Un Congolais : Son opinion sur la querelle linguistique. \n- Interviews de Belges sur l'\u00e9ducation sexuelle, la gr\u00e8ve des m\u00e9decins, la monarchie belge, l'esprit du temps.", "Nom fichier (info)": "243P00038_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00038_01__", "Nom Dossier": "PHD94035699_243P00038", "Issue ID": "MEE-1964-05-09-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-09-a-r0001"}, "PHD98010398_243P00038": {"Identifiant de la notice": "PHD98010398", "Titre propre": "La Belgique : Les promeneurs des 100 villages", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "09/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:35 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Interviews d'Africains en exil, leur vie en Belgique. Des Bruxelloises parlent de leur vie de famille. La gr\u00e8ve des m\u00e9decins. Propos vari\u00e9s et sans suite sur la monarchie, La vie qui va trop vite.", "Nom fichier (info)": "243P00038_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00038_01__", "Nom Dossier": "PHD98010398_243P00038", "Issue ID": "MEE-1964-05-09-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-09-b-r0001"}, "PHD94035702_243P00039": {"Identifiant de la notice": "PHD94035702", "Titre propre": "La Belgique ; 4", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "11/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI : \"Bruges, l'ancienne\" : \n- Le conservateur de Bruges : Historique de la cit\u00e9. \n- La maison des B\u00e9guines : Description de la maison. Interview de la derni\u00e8re des b\u00e9guines. \n- La religiosit\u00e9 des flamands.", "Nom fichier (info)": "243P00039_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00039_01__", "Nom Dossier": "PHD94035702_243P00039", "Issue ID": "MEE-1964-05-11-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-11-a-r0001"}, "PHD98010399_243P00039": {"Identifiant de la notice": "PHD98010399", "Titre propre": "La Belgique : Bruges, l'ancienne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "11/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - L'origine de nom se perd dans la nuit des temps, histoire de la ville, visite comment\u00e9e de vieux quartiers, les b\u00e9guines, la pratique religieuse flamande.", "Nom fichier (info)": "243P00039_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00039_01__", "Nom Dossier": "PHD98010399_243P00039", "Issue ID": "MEE-1964-05-11-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-11-b-r0001"}, "PHD94035713_243P00040": {"Identifiant de la notice": "PHD94035713", "Titre propre": "La Belgique ; 5", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "12/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI. Le th\u00e9\u00e2tre Royal de la Monnaie \u00e0 Bruxelles : \n- Le directeur du th\u00e9\u00e2tre : Historique du th\u00e9\u00e2tre. Origine de son nom. Le scandale de \"La veuve joyeuse\", mise en sc\u00e8ne par BEJART. Le public Wagn\u00e9rien de Belgique. Les cr\u00e9ations importantes du th\u00e9\u00e2tre. Raisons du succ\u00e8s de l'op\u00e9ra en Belgique : conditions sociales et effort de renouveau (A 1'35, 6'50). \n- Interviews d'interpr\u00e8tes d'op\u00e9ra \u00e9trang\u00e8res sur la culture musicale des Belges.", "Nom fichier (info)": "243P00040_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00040_01__", "Nom Dossier": "PHD94035713_243P00040", "Issue ID": "MEE-1964-05-12-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-12-a-r0001"}, "PHD98010400_243P00040": {"Identifiant de la notice": "PHD98010400", "Titre propre": "La Belgique : Le th\u00e9\u00e2tre de la monnaie", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "12/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Interview du directeur du th\u00e9\u00e2tre royal de la monnaie : histoire de ce th\u00e9\u00e2tre, le scandale caus\u00e9 par \"la veuve joyeuse\", mise en sc\u00e8ne par BEJART, le public wagn\u00e9rien, les causes du succ\u00e8s de l'op\u00e9ra en Belgique, la culture musicale.", "Nom fichier (info)": "243P00040_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00040_01__", "Nom Dossier": "PHD98010400_243P00040", "Issue ID": "MEE-1964-05-12-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-12-b-r0001"}, "PHD94035720_243P00041": {"Identifiant de la notice": "PHD94035720", "Titre propre": "L'Italie ; 1 : \"la Scala de Milan\"", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "18/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "Evocation de la Scala par STENDHAL : \n- Visite chez un dispensaire proche de la Scala : Sa client\u00e8le. LA Callas, un cabaret de Milan : Une jeune fille italienne et STENDHAL.", "Nom fichier (info)": "243P00041_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00041_01__", "Nom Dossier": "PHD94035720_243P00041", "Issue ID": "MEE-1964-05-18-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-18-a-r0001"}, "PHD98010401_243P00041": {"Identifiant de la notice": "PHD98010401", "Titre propre": "L'Italie", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "18/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - La Scala de Milan, dans le quartier de la Scala, interview d'une disquaire, les oeuvres qu'elle pr\u00e9f\u00e8re. \n     - Dans un cabaret, une jeune fille parle de STENDHAL.", "Nom fichier (info)": "243P00041_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00041_01__", "Nom Dossier": "PHD98010401_243P00041", "Issue ID": "MEE-1964-05-18-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-18-b-r0001"}, "PHD94035728_243P00042": {"Identifiant de la notice": "PHD94035728", "Titre propre": "L'Italie ; 2 : \"Milan dure et Milan tendre\"", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "19/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Giovanni TESTORI, po\u00e8te et \u00e9crivain milanais : \"L'humanisme lombard et l'apport de l'exub\u00e9rance de l'Italie DU SUD. Le\" modernisme \"\u00e0 Milan : Contrastes brutaux entre pass\u00e9 et pr\u00e9sent, rupture entre la vieille \u00e2me de la cit\u00e9 et sa modernit\u00e9 (\u00e0 1'25, 2'15). \n   - Une journaliste de l'\" Expresso \" :La disparition de l'amour \u00e0 Milan : Une chanson milanaise sur ce th\u00e8me. Les distractions \u00e0 Milan : pizzeria, bars populaires. Mode actuelle des lieux pittoresques : leur disparition par suite de la sp\u00e9culation immobili\u00e8re.", "Nom fichier (info)": "243P00042_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00042_01__", "Nom Dossier": "PHD94035728_243P00042", "Issue ID": "MEE-1964-05-19-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-19-a-r0001"}, "PHD98010402_243P00042": {"Identifiant de la notice": "PHD98010402", "Titre propre": "L'Italie : Milan dure, Milan tendre", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "19/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - La dure, commerciale, la tendre, au charme secret. \n     - Giovanni TESTORI, po\u00e8te : la grande humanit\u00e9 des lombards. Les contr\u00e2tes de Milan. \n     - Un journaliste. L'amour difficile dans les grandes villes modernes, les lieux o\u00f9 l'on s'amuse, les lieux populaires qui disparaissent, les jardins.", "Nom fichier (info)": "243P00042_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00042_01__", "Nom Dossier": "PHD98010402_243P00042", "Issue ID": "MEE-1964-05-19-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-19-b-r0001"}, "PHD94035736_243P00043": {"Identifiant de la notice": "PHD94035736", "Titre propre": "L'Italie ; 3 : \"Je plais, tu s\u00e9duis, il subjugue\"", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "20/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Enqu\u00eate \u00e0 Amalfi : \n- -- Opinions d'italiens sur les femmes Italiennes et \u00e9trang\u00e8res. \n- -- Une su\u00e9doise : Son opinion sur les hommes italiens. \n- -- Une Italienne : Le charme des Don Juan italiens \n- -- Une Parisienne : S\u00e9duction italienne.", "Nom fichier (info)": "243P00043_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00043_01__", "Nom Dossier": "PHD94035736_243P00043", "Issue ID": "MEE-1964-05-20-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-20-a-r0001"}, "PHD98010404_243P00043": {"Identifiant de la notice": "PHD98010404", "Titre propre": "L'Italie : Je plais, tu s\u00e9duis, il subjugue", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "20/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - A Amalfi, interview d'un h\u00f4telier, d'un guide, d'un \"Don Juan\", d'une journaliste, d'un aristocrate parisien, d'un loueur de chaises de la cath\u00e9drale : ce qu'ils observent, le comportement des \u00e9trang\u00e8res, l'italien \u00e9l\u00e9gant, comment il aborde les femmes.", "Nom fichier (info)": "243P00043_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00043_01__", "Nom Dossier": "PHD98010404_243P00043", "Issue ID": "MEE-1964-05-20-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-20-b-r0001"}, "PHD94035744_243P00044": {"Identifiant de la notice": "PHD94035744", "Titre propre": "L'Italie ; 4 : \"Quand mariage rime avec toujours\"", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "21/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:40 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Betti, Laura  ;   PAR Ravel, Jean Fran\u00e7ois  ;   PAR Mastroianni, Marcello  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Une \u00e9mission de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Laura BETTI, chanteuse italienne  : La femme italienne. L'adult\u00e8re en Italie (A 1'50, 2'05). \n- Jean-Fran\u00e7ois RAVEL : R\u00e9alit\u00e9 du scandale des moeurs en Italie. Absence de libert\u00e9 sexuelle et personnelle (\u00e0 4'10, 45 \"). \n - Interviews d'italiens et Italiennes sur la libert\u00e9 des filles en Italie et le divorce. \n- Marcello MASTROIANNI, acteur : Contre la libert\u00e9 de la femme en Italie. Les plaisirs de la femme enferm\u00e9e (A 8'20, 0'55).", "Nom fichier (info)": "243P00044_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00044_01__", "Nom Dossier": "PHD94035744_243P00044", "Issue ID": "MEE-1964-05-21-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-21-a-r0001"}, "PHD98010405_243P00044": {"Identifiant de la notice": "PHD98010405", "Titre propre": "L'Italie : Quand mariage rime avec toujours", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "21/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:40 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Mastroianni, Marcello  ;   PAR Betti, Laura  ;   PAR Revel, Jean Fran\u00e7ois  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Laura BETTI, chanteuse : les femmes manquent d'ind\u00e9pendance, l'adult\u00e8re en Italie (2'05). \n   - Jean-Fran\u00e7ois REVEL : l'ophobie sur les couples non mari\u00e9s ou adult\u00e8res qui incite \u00e0 la clandestinit\u00e9. \n     - Interviews d'Italiens : la libert\u00e9 restreinte des femmes, le d\u00e9bat sur le divorce. \n     - Marcello MASTROIANNI, acteur : partisan de la femme dompt\u00e9e (55 \").", "Nom fichier (info)": "243P00044_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00044_01__", "Nom Dossier": "PHD98010405_243P00044", "Issue ID": "MEE-1964-05-21-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-21-b-r0001"}, "PHD94035753_243P00045": {"Identifiant de la notice": "PHD94035753", "Titre propre": "L'Italie ; 5 : La cuisine Italienne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "26/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interviews diverses", "Nom fichier (info)": "243P00045_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00045_01__", "Nom Dossier": "PHD94035753_243P00045", "Issue ID": "MEE-1964-05-26-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-26-a-r0001"}, "PHD98010406_243P00045": {"Identifiant de la notice": "PHD98010406", "Titre propre": "L'Italie : La gastronomie en Italie", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "21/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Opinion d'un ma\u00eetre d'h\u00f4tel : on ne sait pas savourer. \n     - Interview d'italiens sur la cuisine fran\u00e7aise, les p\u00e2tes, la nostalgie culinaire des Italiens exil\u00e9s en France.", "Nom fichier (info)": "243P00045_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00045_01__", "Nom Dossier": "PHD98010406_243P00045", "Issue ID": "MEE-1964-05-21-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-21-c-r0001"}, "PHD98010407_243P00046": {"Identifiant de la notice": "PHD98010407", "Titre propre": "L'Italie", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "26/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Mastroianni, Marcello  ;   PAR Flaiano, Ennio  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Un Milanais, un Lillois, parlent de Rome, ce qu'ils y aiment. \n     - Marcello MASTROIANNI, aime cette ville o\u00f9 il est n\u00e9 (20 \"). \n      - Ennio FLAIANNO, sc\u00e9nariste : 2la dolce vita\" \u00e0 Rome.", "Nom fichier (info)": "243P00046_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00046_01__", "Nom Dossier": "PHD98010407_243P00046", "Issue ID": "MEE-1964-05-26-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-26-b-r0001"}, "PHD94035761_243P00046": {"Identifiant de la notice": "PHD94035761", "Titre propre": "L'Italie ; 6", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "26/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Mastroianni, Marcello  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interviews d'italiens et fran\u00e7ais r\u00e9sidant \u00e0 Rome : \n- Interview de Marcel MASTROIANNI, acteur (\u00e0 5'35, 20 \") et de Ennio FIAIANO, sc\u00e9nariste du film\" La Dolce Vita \"(\u00e0 7'50, 3'15) : la vie \u00e0 Rome.", "Nom fichier (info)": "243P00046_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00046_01__", "Nom Dossier": "PHD94035761_243P00046", "Issue ID": "MEE-1964-05-26-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-26-c-r0001"}, "PHD94035771_243P00047": {"Identifiant de la notice": "PHD94035771", "Titre propre": "L'Italie ; 7", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "26/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview d'un touriste, un h\u00f4telier, deux peintres florentins, un agent de police, \u00e9e surintendant des monuments de la R\u00e9publique italienne : la ville de Florence.", "Nom fichier (info)": "243P00047_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00047_01__", "Nom Dossier": "PHD94035771_243P00047", "Issue ID": "MEE-1964-05-26-d", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-26-d-r0001"}, "PHD98010408_243P00047": {"Identifiant de la notice": "PHD98010408", "Titre propre": "L'Italie", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "26/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - L'affluence de touristes qui restent charm\u00e9s par l'ambiance. \n     - Le succ\u00e8s des arts modernes. \n     - La vie cach\u00e9e de Florence demande du temps pour la d\u00e9couvrir.", "Nom fichier (info)": "243P00047_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00047_01__", "Nom Dossier": "PHD98010408_243P00047", "Issue ID": "MEE-1964-05-26-e", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-26-e-r0001"}, "PHD98010409_243P00048": {"Identifiant de la notice": "PHD98010409", "Titre propre": "L'Italie : Oscar WILDE jou\u00e9 \u00e0 Rome", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "27/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Commentaires, ambiance et brefs extraits de \"Salom\u00e9\" d'Oscar WILDE.", "Nom fichier (info)": "243P00048_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00048_01__", "Nom Dossier": "PHD98010409_243P00048", "Issue ID": "MEE-1964-05-27-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-27-a-r0001"}, "PHD94035775_243P00048": {"Identifiant de la notice": "PHD94035775", "Titre propre": "L'Italie ; 8", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "27/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Premi\u00e8re de \"Salom\u00e9\" d'Oscar WILDE dans un th\u00e9\u00e2tre romain : Commentaires,  impressions du public, interview d'un acteur.", "Nom fichier (info)": "243P00048_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00048_01__", "Nom Dossier": "PHD94035775_243P00048", "Issue ID": "MEE-1964-05-27-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-27-b-r0001"}, "PHD98010410_243P00049": {"Identifiant de la notice": "PHD98010410", "Titre propre": "L'Italie : Le tourisme en Italie", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "29/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - R\u00e9actions d'Italiens de Pise, Florence, Venise, Naples : leurs opinions diverses sur l'afflux de touristes.", "Nom fichier (info)": "243P00049_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00049_01__", "Nom Dossier": "PHD98010410_243P00049", "Issue ID": "MEE-1964-05-29-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-29-a-r0001"}, "PHD94035783_243P00049": {"Identifiant de la notice": "PHD94035783", "Titre propre": "L'Italie ; 8", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "29/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview d'italiens : Le tourisme, agr\u00e9ments et inconv\u00e9nients.", "Nom fichier (info)": "243P00049_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00049_01__", "Nom Dossier": "PHD94035783_243P00049", "Issue ID": "MEE-1964-05-29-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-29-b-r0001"}, "PHD98010411_243P00050": {"Identifiant de la notice": "PHD98010411", "Titre propre": "L'Italie : Naples ; 1", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "30/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Loren, Sophia  ;   PAR De Sica, Vittorio  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - L'ambiance des restaurants, les journaux sentimentaux. \n     - Sophia LOREN, Vittorio DE SICA : ce qu'ils pensent des Napolitains et de leur vie (50 \").", "Nom fichier (info)": "243P00050_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00050_01__", "Nom Dossier": "PHD98010411_243P00050", "Issue ID": "MEE-1964-05-30-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-30-a-r0001"}, "PHD94035802_243P00050": {"Identifiant de la notice": "PHD94035802", "Titre propre": "L'Italie ; 9", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "30/05/1964", "Dur\u00e9e": "00:10:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Loren, Sophia  ;   PAR De Sica, Vittorio  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interviews diverses sur Naples : \n- Interview de Sophia LOREN (A 7'25, 20 \") et Vittorio DE SICA, cin\u00e9aste (A 7'45, 30\") : Leurs impressions sur Naples.", "Nom fichier (info)": "243P00050_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00050_01__", "Nom Dossier": "PHD94035802_243P00050", "Issue ID": "MEE-1964-05-30-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-05-30-b-r0001"}, "PHD98010412_243P00051": {"Identifiant de la notice": "PHD98010412", "Titre propre": "L'Italie : Naples ; 2", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:45 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Reportage au march\u00e9 (1'). \n   - Interview d'un guide : le quartier GARIBALDI, le march\u00e9 de contrebande, un romancier qui a \u00e9crit sur la mis\u00e8re \u00e0 Naples raconte sa vie entre Rome et Naples.", "Nom fichier (info)": "243P00051_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00051_01__", "Nom Dossier": "PHD98010412_243P00051", "Issue ID": "MEE-1964-06-01-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-01-a-r0001"}, "PHD94035808_243P00051": {"Identifiant de la notice": "PHD94035808", "Titre propre": "L'Italie ; 9", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:45 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Reportage de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Interview de marchands napolitains,  visite d'un march\u00e9 pittoresque, Naples vue par un \u00e9crivain.", "Nom fichier (info)": "243P00051_01__\n243P00052_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00051_01__243P00052_01__", "Nom Dossier": "PHD94035808_243P00051", "Issue ID": "MEE-1964-06-01-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-01-b-r0001"}, "PHD94035816_243P00052": {"Identifiant de la notice": "PHD94035816", "Titre propre": "L'Italie ; 10", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Levi, Carlo  ;   PAR Moravia, Alberto  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Reportage de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Interview de Carlo LEVI, \u00e9crivain : La mis\u00e8re dans le sud de l'Italie, les moeurs (2'55 + 0'40 \"). \n - Interview d'Alberto MORAVIA, romancier : Le sentiment chez le Sicilien (0'15\") + Interview d'italiens du Sud.", "Nom fichier (info)": "243P00052_01__\n243P00053_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00052_01__243P00053_01__", "Nom Dossier": "PHD94035816_243P00052", "Issue ID": "MEE-1964-06-01-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-01-c-r0001"}, "PHD98010413_243P00052": {"Identifiant de la notice": "PHD98010413", "Titre propre": "L'Italie : ciel bleu, mis\u00e8re noire", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "01/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Levi, Carlo  ;   PAR Moravia, Alberto  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Carlo LEVI, \u00e9crivain : sa vie pr\u00e8s de la villa borgh\u00e8se. Parle de la grande mis\u00e8re du Sud qu'il a peinte dans \"le Christ s'est arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Eboli\". La r\u00e9sistance du Sud pendant la guerre (2'55). \n   - Albeto MORAVIA, \u00e9crivain : les Italiens ne sont pas sentimentaux (15 \"). \n      - Interviews d'Italiens du Sud : les pr\u00e9jug\u00e9s \u00e0 leur encontre. On les dit voleurs, mis\u00e9reux. Les valuers nobles et l'amour de l'art des gens du Sud.", "Nom fichier (info)": "243P00052_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00052_01__", "Nom Dossier": "PHD98010413_243P00052", "Issue ID": "MEE-1964-06-01-d", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-01-d-r0001"}, "PHD94035822_243P00053": {"Identifiant de la notice": "PHD94035822", "Titre propre": "L'Italie ; 11", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "02/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:35 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Levi, Carlo  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Reportage de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Un journaliste parle de la Maffia (4') \n- Un ethnologue parle du banditisme en Sardaigne (3'35) \n- Carlo LEVI, \u00e9crivain : parle du paysage et de la civilisation (0'15).", "Nom fichier (info)": "243P00053_01_000000_001223\n243P00054_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00053_01_000000_001223243P00054_01__", "Nom Dossier": "PHD94035822_243P00053", "Issue ID": "MEE-1964-06-02-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-02-a-r0001"}, "PHD98010403_243P00053": {"Identifiant de la notice": "PHD98010403", "Titre propre": "L'Italie : Les secrets des grandes \u00eeles", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "02/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:35 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Levi, Carlo  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - La mafia, la vie du num\u00e9ro 1, anecdotes sur les tribunaux de la mafia. Les bandits de Sicile et de Sardaigne, la cam\u00e9ra de Naples, anecdotes et souvenirs d'un journaliste et d'un ethnologue. \n     - Carlo LEVI, \u00e9crivain, les liens entre civilisation et paysage.  \n   - Avec chants de la mafia.", "Nom fichier (info)": "243P00053_01_000000_001223\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00053_01_000000_001223", "Nom Dossier": "PHD98010403_243P00053", "Issue ID": "MEE-1964-06-02-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-02-b-r0001"}, "PHD98010414_243P00054": {"Identifiant de la notice": "PHD98010414", "Titre propre": "L'Italie", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "03/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - R\u00e9quisitoire d'une Milanaise contre les hommes qui aiment mal, r\u00e9ponses d'hommes (5'). \n   - Un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 sovi\u00e9tique parle de litt\u00e9rature (30 \"). \n      - Une aristocrate italienne : les moeurs amoureuses (55\"). \n     - Interview en vrac : les femmes se cherchent, un romain veut voyager en Italie, un autre d\u00e9nonce l'intol\u00e9rance des romains.", "Nom fichier (info)": "243P00054_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00054_01__", "Nom Dossier": "PHD98010414_243P00054", "Issue ID": "MEE-1964-06-03-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-03-a-r0001"}, "PHD94035828_243P00054": {"Identifiant de la notice": "PHD94035828", "Titre propre": "L'Italie ; 12", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "03/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Mastroianni, Marcello  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Reportage de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- L'amour vu par une Milanaise. Le nouveau roman, point de vue d'un sovi\u00e9tique, une aristocrate italienne et l'adult\u00e8re. \n- Marcello MASTROIANNI, com\u00e9dien : Les loisirs de la soci\u00e9t\u00e9 romaine (5 \").", "Nom fichier (info)": "243P00054_01__\n243P00055_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00054_01__243P00055_01__", "Nom Dossier": "PHD94035828_243P00054", "Issue ID": "MEE-1964-06-03-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-03-b-r0001"}, "PHD94035836_243P00055": {"Identifiant de la notice": "PHD94035836", "Titre propre": "L'Italie ; 13", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Franceschini, Paul Jean  ;   PAR De Sica, Vittorio  ;   PAR Loren, Sophia  ;   PAR Levi, Carlo  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Reportage de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Les italiens et la France : Interview DE VITTORIO DE SICA, acteur (\u00e0 4'30, 1'15), Sophia LOREN, actrice (\u00e0 5'50, 6'10), le Professeur GASPARINI, pr\u00e9sident du mouvement des Communes d'Europe (\u00e0 8'15, 45 \"), Carlo LEVI, \u00e9crivain (\u00e0 9'05, 1'10).", "Nom fichier (info)": "243P00055_01__\n243P00056_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00055_01__243P00056_01__", "Nom Dossier": "PHD94035836_243P00055", "Issue ID": "MEE-1964-06-05-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-05-a-r0001"}, "PHD98010415_243P00055": {"Identifiant de la notice": "PHD98010415", "Titre propre": "L'Italie : Les Italiens et la France", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Levi, Carlo  ;   PAR Loren, Sophia  ;   PAR De Sica, Vittorio  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Ce qu'ils aiment en France, \u00e0 Paris, ce qu'ils reprochent ou aiment chez les Fran\u00e7ais, illustr\u00e9s par les propos de Sophia LOREN, Vittorio DE SICA et Carlo LEVI.", "Nom fichier (info)": "243P00055_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00055_01__", "Nom Dossier": "PHD98010415_243P00055", "Issue ID": "MEE-1964-06-05-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-05-b-r0001"}, "PHD98010416_243P00056": {"Identifiant de la notice": "PHD98010416", "Titre propre": "L'Italie", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Moravia, Alberto  ;   PAR De Sica, Vittorio  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Alberto MORAVIA, la litt\u00e9rature italienne, le culte de la beaut\u00e9, r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 STENDHAL (1'30). \n   - Vittorio DE SICA se sent Europ\u00e9en (50 \"). \n      - Les Bolognais : ce que l'Italie peut apporter \u00e0 l'Europe.", "Nom fichier (info)": "243P00056_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00056_01__", "Nom Dossier": "PHD98010416_243P00056", "Issue ID": "MEE-1964-06-05-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-05-c-r0001"}, "PHD94035862_243P00055": {"Identifiant de la notice": "PHD94035862", "Titre propre": "L'Italie ; 14", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "05/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR De Sica, Vittorio  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Reportage de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Interview d'Alberto MORAVIA, romancier : La litt\u00e9rature italienne (\u00e0 1'55, 50 \" +35\") et DE VITTORIO DE SICA, acteur et metteur en sc\u00e8ne de cin\u00e9ma. \n- Interview : L'Italie et l'Europe (\u00e0 5'35, 0'50). \n- Interview d'italiens.", "Nom fichier (info)": "243P00055_01__\n243P00056_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00055_01__243P00056_01__", "Nom Dossier": "PHD94035862_243P00055", "Issue ID": "MEE-1964-06-05-d", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-05-d-r0001"}, "PHD94035876_243P00058": {"Identifiant de la notice": "PHD94035876", "Titre propre": "La Suisse ; 2", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "10/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:55 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Reportage de Paul-Jean FRANCESCHINI : Zurich et le \"matriarcat\". \n- Interview de la directrice d'une grande organisation f\u00e9minine de Zurich, de la secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de \"L'Alliance\", soci\u00e9t\u00e9 f\u00e9minine, d'une avocate de Lausanne : diff\u00e9rence entre Suisses allemande et romande.", "Nom fichier (info)": "243P00058_01__\n243P00059_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00058_01__243P00059_01__", "Nom Dossier": "PHD94035876_243P00058", "Issue ID": "MEE-1964-06-10-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-10-a-r0001"}, "PHD98010417_243P00057": {"Identifiant de la notice": "PHD98010417", "Titre propre": "La Suisse", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "09/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Buchet, Edmond  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Le lac (des 4 cantons), bruits de bateau. Un \u00e9tudiant africain a du mal \u00e0 d\u00e9finir les Suisses, des ouvriers italiens se sentent exil\u00e9s et mal aim\u00e9s, des \u00e9tudiants suisses trouvent qu'il y a trop d'\u00e9trangers. \n     - Edmond BUCHET, \u00e9diteur : ne voit pas de x\u00e9nophobie, la mentalit\u00e9 suisse (2'10).", "Nom fichier (info)": "243P00057_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00057_01__", "Nom Dossier": "PHD98010417_243P00057", "Issue ID": "MEE-1964-06-09-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-09-a-r0001"}, "PHD94035873_243P00057": {"Identifiant de la notice": "PHD94035873", "Titre propre": "La Suisse, 1", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "09/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Buchet, Edmond  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- La Suisse vue par des travailleurs et \u00e9tudiants \u00e9trangers, une marchande de souvenirs. \n     - Interview de Edmond BUCHET, \u00e9diteur : la mentalit\u00e9 suisse (\u00e0 8'30, 2'10).", "Nom fichier (info)": "243P00057_01__\n243P00058_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00057_01__243P00058_01__", "Nom Dossier": "PHD94035873_243P00057", "Issue ID": "MEE-1964-06-09-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-09-b-r0001"}, "PHD98010418_243P00058": {"Identifiant de la notice": "PHD98010418", "Titre propre": "La Suisse : Zurich, les associations f\u00e9minines", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "10/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:55 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - La vertu des Zurichoises, le matriarcat, elles n'ont pas le droit de vote, leur lutte contre l'alcoolisme. Une avocate de Lausanne pense que le sort des femmes de Suisse romande est meilleur.", "Nom fichier (info)": "243P00058_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00058_01__", "Nom Dossier": "PHD98010418_243P00058", "Issue ID": "MEE-1964-06-10-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-10-b-r0001"}, "PHD94035883_243P00059": {"Identifiant de la notice": "PHD94035883", "Titre propre": "La Suisse ; 3", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "10/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Buchet, Edmond  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview de citoyens Suisses et Edmond BUCHET, \u00e9diteur (\u00e0 3'05, 1'05) : Le service militaire.", "Nom fichier (info)": "243P00059_01__\n243P00060_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00059_01__243P00060_01__", "Nom Dossier": "PHD94035883_243P00059", "Issue ID": "MEE-1964-06-10-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-10-c-r0001"}, "PHD98010419_243P00059": {"Identifiant de la notice": "PHD98010419", "Titre propre": "La Suisse", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "10/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PAR Buchet, Edmond  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Le service militaire suisse, les p\u00e9riodes r\u00e9guli\u00e8res sous les frapeaux. \n     - Edmond BUCHET, \u00e9diteur : l'int\u00e9r\u00eat des Suisses pour leur arm\u00e9e (1'05). \n   - A 4'25, discussion entre \u00e9tudiants sur les rapports hommes-femmes assez difficiles.", "Nom fichier (info)": "243P00059_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00059_01__", "Nom Dossier": "PHD98010419_243P00059", "Issue ID": "MEE-1964-06-10-d", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-10-d-r0001"}, "PHD94035888_243P00059": {"Identifiant de la notice": "PHD94035888", "Titre propre": "La Suisse ; 4 : la foire de Lausanne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "12/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:25 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Reportage de Paul-Jean FRANCESCHINI : \n- Interview de spectateurs, d'un cin\u00e9aste et d'un des 3 directeurs de cette exposition.", "Nom fichier (info)": "243P00059_01__\n243P00060_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00059_01__243P00060_01__", "Nom Dossier": "PHD94035888_243P00059", "Issue ID": "MEE-1964-06-12-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-12-a-r0001"}, "PHD98010420_243P00060": {"Identifiant de la notice": "PHD98010420", "Titre propre": "La Suisse", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "12/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:25 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - A la foire de Lausanne, \u00e9chos des stands (1'). \n   - Quelqu'un d\u00e9fend les \u00e9trangers dont la Suisse a besoin, les films que la Suisse produit et diffuse sur ses probl\u00e8mes. La r\u00e9ussite de la Suisse, le risque de se laisser engourdir par trop de bonheur. Un des directeurs de la foire observe les diff\u00e9rences d'esprit entre g\u00e9n\u00e9rations.", "Nom fichier (info)": "243P00060_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00060_01__", "Nom Dossier": "PHD98010420_243P00060", "Issue ID": "MEE-1964-06-12-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-12-b-r0001"}, "PHD98010421_243P00061": {"Identifiant de la notice": "PHD98010421", "Titre propre": "Monaco : L'entr\u00e9e au paradis : Monte-Carlo", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "15/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:13:05 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   JOU Elkabbach, Jean Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Une Fran\u00e7aise s'indigne d'avoir vu dispara\u00eetre l'\u00e9l\u00e9gance en 40 ans de vie \u00e0 Monte-Carlo (1'15). \n   - Deux baigneuses bavardent dans une piscine de luxe, trop de nobisme finit par les ennuyer, une milliardaire ne mange que des fruits, un petit retrait\u00e9 d'origine italienne vit paisiblement, une femme parle de moeurs tr\u00e8s libres.", "Nom fichier (info)": "243P00061_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00061_01__", "Nom Dossier": "PHD98010421_243P00061", "Issue ID": "MEE-1964-06-15-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-15-a-r0001"}, "PHD98010422_243P00062": {"Identifiant de la notice": "PHD98010422", "Titre propre": "Monaco : Une vieille dame au pair", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "16/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   PRO Elkabbach, Jean Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - A la roulette du casino, une femme de 87 ans joue chaque jour : \u00e9voque l'\u00e9poque des ballets russes, trouve que Monte-Carlo est devenu triste. \n     - Anecdotes du directeur g\u00e9n\u00e9ral des jeux, qui sont les gens de la Principaut\u00e9, les commer\u00e7ants y sont interdits de casino.", "Nom fichier (info)": "243P00062_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00062_01__", "Nom Dossier": "PHD98010422_243P00062", "Issue ID": "MEE-1964-06-16-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-16-a-r0001"}, "PHD94035924_243P00061": {"Identifiant de la notice": "PHD94035924", "Titre propre": "Monte-Carlo ; 2", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "16/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:50 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "La roulette de Monte-Carlo, le jeux et les moeurs : Interview d'une vieille joueuse et du directeur g\u00e9n\u00e9ral des jeux.", "Nom fichier (info)": "243P00061_01__\n243P00062_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00061_01__243P00062_01__", "Nom Dossier": "PHD94035924_243P00061", "Issue ID": "MEE-1964-06-16-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-16-b-r0001"}, "PHD94035923_243P00061": {"Identifiant de la notice": "PHD94035923", "Titre propre": "Monte-Carlo ; 1", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "15/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:13:05 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Interview d'habitants de Monte-Carlo.", "Nom fichier (info)": "243P00061_01__\n243P00062_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00061_01__243P00062_01__", "Nom Dossier": "PHD94035923_243P00061", "Issue ID": "MEE-1964-06-15-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-15-b-r0001"}, "PHD98010423_243P00063": {"Identifiant de la notice": "PHD98010423", "Titre propre": "Monaco : A la broche d'abordage", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "16/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   JOU Elkabbach, Jean Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Reportage au restaurant \"Le Pirate\", du Cap Martin, histoire de ce club priv\u00e9, son cadre, ses membres, son succ\u00e8s (5'). \n   - Un fonctionnaire parle des imp\u00f4ts, de la police (4'20). \n   - Anecdote du directeur du club.", "Nom fichier (info)": "243P00063_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00063_01__", "Nom Dossier": "PHD98010423_243P00063", "Issue ID": "MEE-1964-06-16-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-16-c-r0001"}, "PHD94035935_243P00063": {"Identifiant de la notice": "PHD94035935", "Titre propre": "Roquebrume-Cap Martin", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "16/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "Interview du propri\u00e9taire du restaurant club \"Le pirate\" et d'un Mon\u00e9gasque.", "Nom fichier (info)": "243P00063_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00063_01__", "Nom Dossier": "PHD94035935_243P00063", "Issue ID": "MEE-1964-06-16-d", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-16-d-r0001"}, "PHD98010424_243P00064": {"Identifiant de la notice": "PHD98010424", "Titre propre": "Jersey", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "18/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:55 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Un Ilien raconte, \u00e0 demi en patois, une visite \u00e0 Paris (1'). \n   - Un j\u00e9suite astronome a v\u00e9cu ici pendant l'Occupation, raconte le travail forc\u00e9 de prisonniers russes, comment le commandant qui occupait sa maison lui a livr\u00e9, quelques donn\u00e9es chiffr\u00e9es sur l'activit\u00e9 de l'Ile (7'). \n   - Evocation de la maison de Victor HUGO.", "Nom fichier (info)": "243P00064_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00064_01__", "Nom Dossier": "PHD98010424_243P00064", "Issue ID": "MEE-1964-06-18-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-18-a-r0001"}, "PHD94035938_243P00064": {"Identifiant de la notice": "PHD94035938", "Titre propre": "Jersey", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "18/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:11:55 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "Interview de deux habitants et d'un p\u00e8re j\u00e9suite astrono, e \u00e0 l'observatoire de JERSEY : Souvenirs.", "Nom fichier (info)": "243P00064_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00064_01__", "Nom Dossier": "PHD94035938_243P00064", "Issue ID": "MEE-1964-06-18-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-18-b-r0001"}, "PHD94035947_243P00064": {"Identifiant de la notice": "PHD94035947", "Titre propre": "JERZEY : Bilan du voyage en Europe", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "18/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:40 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR De Sica, Vittorio  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Interview du Bailli de l'Ile : la l\u00e9gislation de l'Ile, les moeurs, l'activit\u00e9 \u00e9conomique (0'35 + 0'35). \n   - Bilan du voyage : L'Europe selon les Hollandais, les italiens : Interview DE VITTORIO DE SICA, cin\u00e9aste (55 \").", "Nom fichier (info)": "243P00064_01__\n243P00065_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00064_01__243P00065_01__", "Nom Dossier": "PHD94035947_243P00064", "Issue ID": "MEE-1964-06-18-c", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-18-c-r0001"}, "PHD98010425_243P00065": {"Identifiant de la notice": "PHD98010425", "Titre propre": "Jersey", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "18/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:40 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Inspection des infirmi\u00e8res sur la place publique. Le bailli se f\u00e9licite de l'ind\u00e9pendance de l'Ile, la disparition des p\u00e9cheurs. \n     - A 4'30, vrac des r\u00e9ponses sur l'Europe tir\u00e9es des voyages pr\u00e9c\u00e9dents, Luxembourg, Hollande, RFA, Italie.", "Nom fichier (info)": "243P00065_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00065_01__", "Nom Dossier": "PHD98010425_243P00065", "Issue ID": "MEE-1964-06-18-d", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-18-d-r0001"}, "PHD98010426_243P00066": {"Identifiant de la notice": "PHD98010426", "Titre propre": "Jersey", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "20/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:05 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Le bailli de Jersey parle des institutions de l'\u00eele (\u00e0 5'50). \n   - Un Ministre luxembourgeois raconte son pass\u00e9, parle de l'unification de l'Europe, d'Aristide BRIAND (4'). \n   - Un enfant luxembourgeois parle de ses camarades de classe \u00e9trangers (40 \").", "Nom fichier (info)": "243P00066_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00066_01__", "Nom Dossier": "PHD98010426_243P00066", "Issue ID": "MEE-1964-06-20-a", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-20-a-r0001"}, "PHD94035960_243P00066": {"Identifiant de la notice": "PHD94035960", "Titre propre": "Jersey", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "20/06/1964", "Dur\u00e9e": "00:12:05 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "- Interview du Bailli de l'\u00eele : le Parlement de JERSEY (\u00e0 1'20, 45 \").", "Nom fichier (info)": "243P00066_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00066_01__", "Nom Dossier": "PHD94035960_243P00066", "Issue ID": "MEE-1964-06-20-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-06-20-b-r0001"}, "PHD98010383_243P00023": {"Identifiant de la notice": "PHD98010383", "Titre propre": "La R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne : Les visages multiples de l'Allemagne", "Titre collection": "Mode d'emploi de l'Europe", "Date d'enregistrement": "26/04/1964", "Dur\u00e9e": "00:09:30 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "ORTF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Comte, Pierre  ;   PRO Franceschini, Paul Jean  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Enqu\u00eate sur les pays d'Europe. Diffusion quotidienne de 67 \u00e9missions : \n     - Un soldat fran\u00e7ais parle de la famille allemande, un allemand sur les fran\u00e7ais, un autre sur les Prussiens, la nonchalance \u00e0 Mayence, l'\u00e9l\u00e9gance \u00e0 Berlin, l'attrait pour la frivolit\u00e9 fran\u00e7aise.", "Nom fichier (info)": "243P00023_01__\n", "Alias Collection": "MEE", "Noms fichers": "243P00023_01__", "Nom Dossier": "PHD98010383_243P00023", "Issue ID": "MEE-1964-04-26-b", "Audio Record ID": "MEE-1964-04-26-b-r0001"}, "00165368_96F04705SA0001": {"Identifiant de la notice": "00165368", "Titre propre": "Le dimanche des Europ\u00e9ens", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "08/09/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   PRE Dhordain, Roland  ;   PRE Mercier, Sandrine  ;   PRE Lamarque, Jos\u00e9 Manuel  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Reportages au coeur de la ville de D\u00fcsseldorf au moment o\u00f9 elle f\u00eate les 50 ans du land ; une allemande parle des r\u00e8gles strictes de fermeture des magasins le soir et le samedi et de la vie le dimanche (randonn\u00e9e avec les amis, les sorties au th\u00e9\u00e2tre ou au concert, la lecture...) ; des \u00e9l\u00e8ves allemand de 15 ans racontent comment ils passent leur dimanche. Comment les su\u00e9dois passent leur dimanche. Le dimanche d'une famille anglaise. Un dimanche en Gr\u00e8ce (entr. t\u00e9l\u00e9phonique de Gr\u00e8ce). - les dimanches au pays Basque espagnol (entr. t\u00e9l\u00e9phonique en espagnol trad. d\u00e9c. par Jos\u00e9 Manuel Lamarque). un tour d'horizon en Autriche, en Finlande, au Portugal, au Luxembourg par Sandrine Mercier.", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0001_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0001_01__", "Nom Dossier": "00165368_96F04705SA0001", "Issue ID": "CFCE-1996-09-08-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-09-08-a-r0001"}, "00167288_96F04705SA0002": {"Identifiant de la notice": "00167288", "Titre propre": "Enseignement, \u00e9ducation, ch\u00f4mage et emploi", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "15/09/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   PRE Dhordain, Roland  ;   PRE Dickinson, Quentin  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Le constat en France par une journaliste. Pr\u00e9sentation de l'universit\u00e9 d'Oxford. l'Universit\u00e9 d'Oxford vue par un \u00e9tudiant fran\u00e7ais. La s\u00e9lection par l'argent en Angleterre. T\u00e9moignage d'une \u00e9tudiante sur la s\u00e9lection en Angleterre ; son opinion sur Oxford ; l'universit\u00e9 pr\u00e9pare-t-elle \u00e0 la vie active et trouve-t-on un emploi apr\u00e8s les \u00e9tudes? Un professeur parle du syst\u00e8me \"s\u00e9lectif\" de Grande Bretagne.\nDescription du syst\u00e8me scolaire danois, la pr\u00e9paration \u00e0 l'emploi, la s\u00e9lection.  Le syst\u00e8me scolaire dual allemand vu par un \u00e9tudiant allemand, syst\u00e8me fond\u00e9 sur la collaboration entre l'\u00e9cole et l'entreprise. Tour d'horizon de la r\u00e9ussite ou de l'\u00e9chec (emploi ou ch\u00f4mage) (entr. t\u00e9l\u00e9phoniques) en Italie, au Pays Bas, au Portugal, en Espagne, en Irlande, en Su\u00e8de et en Gr\u00e8ce. Avec Quentin DICKINSON \u00e9vocation de l'\u00e9quivalence des dipl\u00f4mes dans le cas de la mobilit\u00e9 du travail en Europe.  ", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0002_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0002_01__", "Nom Dossier": "00167288_96F04705SA0002", "Issue ID": "CFCE-1996-09-15-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-09-15-a-r0001"}, "00169364_96F04705SA0003": {"Identifiant de la notice": "00169364", "Titre propre": "Le service militaire", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "22/09/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   PRO Lecas, Lina  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   PRE Dhordain, Roland  ;   PAR Kageneck, August von (journaliste allemand, ancien officier de la Wehrmarcht) ;   PAR Polacco, Michel  ;   PAR Forter, Pierre (G\u00e9n\u00e9ral) ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "-T\u00e9moignages de lyc\u00e9ens allemands sur le service militaire\n-ITW G\u00e9n\u00e9ral Pierre FORTER :\nRaconte comment l'arm\u00e9e a accueilli les rapprochements militaires franco allemand en 1981et d\u00e9crit l'organisation de cette brigade. \n-ITW Michel POLACCO, journaliste \u00e0 Radio France : \nOpinion sur cette d\u00e9fense commune.\n-ITW un g\u00e9n\u00e9ral militaire de l'ambassade d'Angleterre en France: \nParle de la tradition d'arm\u00e9e de m\u00e9tier britannique\n-Reportage dans une caserne militaire pr\u00e8s de Londres (entr. en fran\u00e7. et en angl.).\n-T\u00e9moignages de jeunes espagnols sur l'arm\u00e9e de m\u00e9tier, le service militaire ou l'objection de conscience\nITW Auguste VON KAGENECK :\nPr\u00e9sente la Bundeswehr.\n-T\u00e9moignage de la secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la d\u00e9fense en Allemagne sur la place de la femme dans la Bundeswehr (entr. t\u00e9l.)\n-T\u00e9moignage de l'ambassadeur de Finlande \u00e0 Paris, sur le statut de neutralit\u00e9 de certains membres de l'Union europ\u00e9enne.", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0003_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0003_01__", "Nom Dossier": "00169364_96F04705SA0003", "Issue ID": "CFCE-1996-09-22-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-09-22-a-r0001"}, "00171017_96F04705SA0004": {"Identifiant de la notice": "00171017", "Titre propre": "L'amour en Europe", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "29/09/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   PRO Lecas, Lina  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- L'amour en Espagne\n- L'amour \u00e0 V\u00e9rone (club Rom\u00e9o et Juliette); - L'histoire de Tristan et Iseult en Irlande, en Autriche, en Angleterre\n- L'amour en Calabre\n- Les fian\u00e7ailles en Allemagne\n- L'amour au Danemark.", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0004_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0004_01__", "Nom Dossier": "00171017_96F04705SA0004", "Issue ID": "CFCE-1996-09-29-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-09-29-a-r0001"}, "00172961_96F04705SA0005": {"Identifiant de la notice": "00172961", "Titre propre": "L'Automobile en Europe", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "06/10/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   PRO Lecas, Lina  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "96F04705SA0005_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0005_01__", "Nom Dossier": "00172961_96F04705SA0005", "Issue ID": "CFCE-1996-10-06-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-10-06-a-r0001"}, "00175455_96F04705SA0006": {"Identifiant de la notice": "00175455", "Titre propre": "L'Espagne au sein de l'Union Europ\u00e9enne", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "13/10/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   JOU Mercier, Sandrine  ;   JOU Manuel, Jose  ;   PRE Dhordain, Roland  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Les personnalit\u00e9s invit\u00e9es au d\u00e9bat sur la place que peut pr\u00e9tendre tenir l'Espagne au sein de la Communaut\u00e9 Europ\u00e9enne sont : le pr\u00e9sident de l'association des jeunes entrepreneurs espagnols, le ministre conseiller des affaires \u00e9conomiques et commerciales \u00e0 l'ambassade de France et le repr\u00e9sentant de l'Agence Europe en Espagne. Au cours de leurs discussions, ils abordent diff\u00e9rentes questions : la longue marche de l'Espagne pour l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne, la reconnaissance de la d\u00e9mocratie espagnole \u00e0 travers cette adh\u00e9sion, le pr\u00e9sent et le futur de l'Europe, l'optimisation possible des rapports de l'Espagne avec la France.\nPour savoir ce qu'attend la population espagnole, plut\u00f4t pro-europ\u00e9enne, de l'Union Europ\u00e9enne, Mireille Lemaresquier a profit\u00e9 de la nuit madril\u00e8ne, qui se vit avec fr\u00e9n\u00e9sie, pour enqu\u00eater.\nsandrine Mercier s'est quant \u00e0 elle int\u00e9ress\u00e9 au probl\u00e8me de la p\u00eache qui d\u00e9bouche sur de nombreux contentieux entre la France et l'Espagne. elle s'est pour cela rendue sur la c\u00f4te basque espagnole. Des marins ont livr\u00e9 leur opinion sur ce qu'ils appellent \"la petite guerre\".\nJos\u00e9 Manuel a cherch\u00e9 \u00e0 savoir ce que pensaient les europ\u00e9ens de l'Espagne et de sa population (conversations t\u00e9l\u00e9phoniques).", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0006_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0006_01__", "Nom Dossier": "00175455_96F04705SA0006", "Issue ID": "CFCE-1996-10-13-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-10-13-a-r0001"}, "00177555_96F04705SA0007": {"Identifiant de la notice": "00177555", "Titre propre": "Les pays de l'Union Europ\u00e9enne face \u00e0 l'\u00e9migration", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "20/10/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   JOU Mercier, Sandrine  ;   JOU Lamarque, Jos\u00e9 Manuel  ;   JOU Anne, Sophie  ;   PRE Dhordain, Roland  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "96F04705SA0007_01_000000_005528\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0007_01_000000_005528", "Nom Dossier": "00177555_96F04705SA0007", "Issue ID": "CFCE-1996-10-20-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-10-20-a-r0001"}, "00179637_96F04705SA0008": {"Identifiant de la notice": "00179637", "Titre propre": "La monnaie unique", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "27/10/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   PRO Lecas, Lina  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "96F04705SA0008_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0008_01__", "Nom Dossier": "00179637_96F04705SA0008", "Issue ID": "CFCE-1996-10-27-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-10-27-a-r0001"}, "00181541_96F04705SA0009": {"Identifiant de la notice": "00181541", "Titre propre": "Pourquoi l'Europe, g\u00e9ant \u00e9conomique est toujours un nain politique ?", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "03/11/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   PRO Lecas, Lina  ;   PRE Dhordain, Roland  ;   PRE Pinto, Ralph  ;   PAR Bourlanges, Jean Louis  ;   PAR Leprette, Jacques (Diplomate) ;   PAR Montbrial, Thierry de  ;   PAR Hoguet, Patrick  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "\"Pourquoi l'Europe, g\u00e9ant \u00e9conomique, est toujours un nain politique\" : c'est sur cette question de Jacques Delors que R Dhordain lance le d\u00e9bat.\nAvec Jacques LEPRETTE ambassadeur de France, a pr\u00e9sid\u00e9 le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU, Bernard Jacquemart, m\u00e9decin du monde, Thierry de MONTBRIAL acad\u00e9micien, cr\u00e9ateur de l'Institut fran\u00e7ais des relations internationales, Jean-Louis BOURLANGES d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, pr\u00e9sident du mouvement europ\u00e9en en France, Patrick HOGUETd\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais, membre de la d\u00e9l\u00e9gation permanente de l'Assembl\u00e9e Nationale pour l'Union europ\u00e9enne et quatre journalistes europ\u00e9ens (anglais, allemand, italien et espagnol) et avec la collaboration de Ralph Pinto.", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0009_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0009_01__", "Nom Dossier": "00181541_96F04705SA0009", "Issue ID": "CFCE-1996-11-03-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-11-03-a-r0001"}, "00183326_96F04705SA0010": {"Identifiant de la notice": "00183326", "Titre propre": "Les M\u00e9dicaments", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "10/11/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   JOU Mercier, Sandrine  ;   JOU Lamarque, Jos\u00e9 Manuel  ;   PRE Dhordain, Roland  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "T\u00e9moignages de 3 femmes - une su\u00e9doise, une allemande et une italienne (par t\u00e9l\u00e9phone) - sur l'\u00e9tat des pharmacies dans leur pays respectif, leur rapport avec le pharmacien et leur habitude de consommation de m\u00e9dicaments ; t\u00e9moignage d'une pharmacienne autrichienne sur le fonctionnement de la pharmacie ; le m\u00e9dicament g\u00e9n\u00e9rique ; reportage en Angleterre sur le fonctionnement d'une pharmacie ; reportage en Belgique sur le fonctionnement d'une pharmacie; le m\u00e9dicament g\u00e9n\u00e9rique ; t\u00e9moignage d'un pharmacien espagnol (traduction simultan\u00e9 par Jos\u00e9 Manuel Lamarque) ; Andr\u00e9 LEVY \u00e9voque la question des m\u00e9dicaments g\u00e9n\u00e9riques ; missions et objectifs de l'agence europ\u00e9enne des m\u00e9dicaments cr\u00e9\u00e9e il y a un an et situ\u00e9e \u00e0 Londres (par t\u00e9l\u00e9phone) ; le point du vue d'une psychologue. ", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0010_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0010_01__", "Nom Dossier": "00183326_96F04705SA0010", "Issue ID": "CFCE-1996-11-10-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-11-10-a-r0001"}, "00185517_96F04705SA0011": {"Identifiant de la notice": "00185517", "Titre propre": "L'Europe, \u00e0 la recherche des Dieux", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "17/11/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   JOU Mercier, Sandrine  ;   JOU Lamarque, Jos\u00e9 Manuel  ;   PRO Lecas, Lina  ;   PAR Brosse, Jacques (moine ZEN, \u00e9crivain) ;   PAR Mouttapa, Jean (sp\u00e9cialiste des religions en Europe) ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- Fr\u00e8re Emile et des jeunes de la communaut\u00e9 de TAIZE, \n- Avec Jacques BROSSE pour le boudhisme, un boudhiste qui travaille \u00e0 la Bourse de Paris,\n- Avec Jean MOUTTAPA qui publie \"Dieu et la r\u00e9volution du dialogue : l'\u00e8re des \u00e9changes entre les religions\" chez A. Michel, sur le dialogue inter religieux.", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0011_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0011_01__", "Nom Dossier": "00185517_96F04705SA0011", "Issue ID": "CFCE-1996-11-17-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-11-17-a-r0001"}, "00187976_96F04705SA0012": {"Identifiant de la notice": "00187976", "Titre propre": "La mode", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "24/11/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   PRE Dhordain, Roland  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "La haute couture \u00e0 Paris aujourd'hui, le pr\u00eat-\u00e0-porter. T\u00e9moignage d'une vendeuse de v\u00eatements mode pour les jeunes ; c\u00f4t\u00e9 clients ; la mode \u00e0 Madrid et la haute couture en Espagne ; la mode en Angleterre, la culture vestimentaire (de l'uniforme au v\u00eatement excentrique), le style de Vivienne WESTWOOD ; la mode en Gr\u00e8ce ; la mode en Allemagne ; les chaussures confortables et styl\u00e9es ; la mode \u00e0 Barcelone ; la mode en Italie.", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0012_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0012_01__", "Nom Dossier": "00187976_96F04705SA0012", "Issue ID": "CFCE-1996-11-24-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-11-24-a-r0001"}, "00190973_96F04705SA0013": {"Identifiant de la notice": "00190973", "Titre propre": "La condition f\u00e9minine", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "01/12/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   PRE Dhordain, Roland  ;   PRE Mercier, Sandrine  ;   PAR Pailler, Aline  ;   PAR Giroud, Fran\u00e7oise  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- \u00e0 3', Fran\u00e7oise GIROUD : raconte comment s'imposer en tant que femme dans les professions exclusivement masculines, parle de la place de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9. \n- \u00e0 7'05, Aline PAILLET, journaliste, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en : \u00e9voque sa carri\u00e8re politique et fait le point sur la condition f\u00e9minine en Europe. \nIls \u00e9voquent les discriminations des femmes portugaises au travail ou en politique; la question de l'avortement ; parlent des business women en Angleterre ; des femmes au Pays Bas; la place de la femme espagnole en cette fin de si\u00e8cle; les femmes italiennes, les femmes allemandes, les femmes su\u00e9doises.", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0013_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0013_01__", "Nom Dossier": "00190973_96F04705SA0013", "Issue ID": "CFCE-1996-12-01-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-12-01-a-r0001"}, "00193126_96F04705SA0016": {"Identifiant de la notice": "00193126", "Titre propre": "La d\u00e9mocratisation dans les institutions", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "08/12/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   PRO Lecas, Lina  ;   PAR Kouchner, Bernard (d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en) ;   PAR Herzog, Philippe (d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en) ;   PAR Cresson, Edith (commissaire europ\u00e9en) ;   PAR Fontaine, Nicole (d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en et vice-pr\u00e9sidente du parlement europ\u00e9en) ;   PAR Bourlanges, Jean Louis (d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, pr\u00e9sident du mouvement europ\u00e9en en France) ;   PAR Blanc, Jacques (d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en, pr\u00e9sident du Conseil g\u00e9n\u00e9ral du Languedoc Roussillon) ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Edith CRESSON : elle parle de sa fonction au sein de la commission europ\u00e9enne - l'avenir des jeunes europ\u00e9ens sous l'angle de la formation, de l'\u00e9ducation et de la recherche.\nVisite du Parlement europ\u00e9en (Strasbourg); Nicole FONTAINE explique la proc\u00e9dure de co d\u00e9cision; Monsieur Imbeni, d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en et maire de Bologne, s'explique sur le mode d'\u00e9lection des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens; Bernard KOUCHNER sur la d\u00e9mocratie est-elle soluble dans le Parlement europ\u00e9en;\nJean-Louis BOURLANGES : r\u00e9pond \u00e0 la question \"Est-ce vraiment une mesure d\u00e9mocratique que de voter \u00e0 l'unanimit\u00e9\"; il r\u00e9fl\u00e9chit sur l'eurocratie et la technocratie; Patrick HOGUET : il parle du cheminement d'une directive europ\u00e9enne (exemple avec la lutte contre la contrefa\u00e7on); \nPhilippe HERZOG : parle du rapport sur \"Plus de d\u00e9mocratie en Europe\" qu'il va pr\u00e9senter apr\u00e8s-demain au Parlement europ\u00e9en et explique en quoi il y a un d\u00e9ficit d\u00e9mocratique; Jacques BLANC : parle des avanc\u00e9es d\u00e9mocratiques gr\u00e2ce au trait\u00e9 de Maastricht pour les r\u00e9gions (avec le comit\u00e9 des r\u00e9gions).", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0016_01_000000_005539\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0016_01_000000_005539", "Nom Dossier": "00193126_96F04705SA0016", "Issue ID": "CFCE-1996-12-08-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-12-08-a-r0001"}, "00195389_96F04705SA0018": {"Identifiant de la notice": "00195389", "Titre propre": "A la porte de l'Europe : Prague, Varsovie", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "15/12/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   PRO Lecas, Lina  ;   PRE Dhordain, Roland  ;   PAR Delors, Jacques (homme politique) ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Montage de reportages, de t\u00e9moignages et d'entretiens pr\u00e9sent\u00e9s en direct par Roland Dhordain avec ses collaborateurs sur l'\u00e9largissement de l'Europe aux pays de l'ex-Europe de l'Est. - Jacques DELORS explique pourquoi il est n\u00e9cessaire d'\u00e9largir l'Europe aux pays de l'ex-Europe de l'Est. \n- T\u00e9moignages de Tch\u00e8ques sur l'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union europ\u00e9enne, la l\u00e9gislation communautaire ; Entretien avec des professeurs de l'universit\u00e9 de Prague sur les normes industrielles ; T\u00e9moignage d'un industriel tch\u00e8que ; T\u00e9moignage sur la n\u00e9cessit\u00e9 de faire rentrer la Pologne dans l'Union europ\u00e9enne ; T\u00e9moignage sur les entreprises polonaises ; Comment faciliter l'entr\u00e9e de la Pologne dans l'Union europ\u00e9enne d'un point de vue \u00e9conomique.", "Nom fichier (info)": "96F04705SA0018_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705SA0018_01__", "Nom Dossier": "00195389_96F04705SA0018", "Issue ID": "CFCE-1996-12-15-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-12-15-a-r0001"}, "00197548_96F04705EA0014": {"Identifiant de la notice": "00197548", "Titre propre": "Les caf\u00e9s traditionnels et prestigieux", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "05/12/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   JOU Mercier, Sandrine  ;   JOU Lamarque, Jos\u00e9 Manuel  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Le Procope \u00e0 Paris, le Florian de Venise, le Hooper d'Amsterdam, le Savoy de Londres, les caf\u00e9s viennois, les caf\u00e9s en Belgique, la bi\u00e8re belge, les caf\u00e9s \u00e0 Barcelone et \u00e0 Madrid.", "Nom fichier (info)": "96F04705EA0014_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705EA0014_01__", "Nom Dossier": "00197548_96F04705EA0014", "Issue ID": "CFCE-1996-12-05-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-12-05-a-r0001"}, "00199648_96F04705EA0017": {"Identifiant de la notice": "00199648", "Titre propre": "La f\u00eate", "Titre collection": "C'est en France, c'est en Europe", "Date d'enregistrement": "12/12/1996", "Dur\u00e9e": "00:55:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RF", "Canal de diffusion": "France Inter", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Dhordain, Roland  ;   PRO Mercier, Sandrine  ;   PRO Lecas, Lina  ;   REA Kouyoumdjian, H\u00e9l\u00e8ne  ;   PRE Dhordain, Roland  ;   PRE Mercier, Sandrine  ;   PRE Lecas, Lina  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "- La f\u00eate \u00e0 Vienne; ses traditions musicales... comment\u00e9e par Fr\u00e9d\u00e9ric LODEON.\n- La tradition festive de fin d'ann\u00e9e en R\u00e9publique Tch\u00e8que racont\u00e9e par des Tch\u00e8ques.\n- La tradition festive de fin d'ann\u00e9e en Bulgarie racont\u00e9e par un Bulgare.\n- En Allemagne.\n- En Irlande.\n- En Ecosse.\n- En Espagne.\n- Au Portugal. \n- En Gr\u00e8ce.", "Nom fichier (info)": "96F04705EA0017_01__\n", "Alias Collection": "CFCE", "Noms fichers": "96F04705EA0017_01__", "Nom Dossier": "00199648_96F04705EA0017", "Issue ID": "CFCE-1996-12-12-a", "Audio Record ID": "CFCE-1996-12-12-a-r0001"}, "PHZ16057644_LD15574": {"Identifiant de la notice": "PHZ16057644", "Titre propre": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "06/03/1957", "Dur\u00e9e": "00:00:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "LD15574_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LD15574_01__", "Nom Dossier": "PHZ16057644_LD15574", "Issue ID": "PBE-1957-03-06-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-06-a-r0001"}, "PHD86025042_DB10715": {"Identifiant de la notice": "PHD86025042", "Titre propre": "Evolution \u00e9conomique europ\u00e9enne", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "25/01/1950", "Dur\u00e9e": "00:19:18 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Reynaud, Roger  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "ATTENTION : mat\u00e9riel sauvegard\u00e9, une restauration peut \u00eatre n\u00e9cessaire avant r\u00e9utilisation.\n     - Un journaliste non identifi\u00e9 annonce que l'\u00e9mission sera consacr\u00e9e \u00e0 l'abaissement des barri\u00e8res douani\u00e8res en Europe et \u00e0 ses cons\u00e9quences et pr\u00e9sente les invit\u00e9s (1'07 \").\n      - A 1'10\" : Roger REYNAUD, de la CFTC [Conf\u00e9d\u00e9ration fran\u00e7aise des Travailleurs chr\u00e9tiens], pense qu'il ne peut y avoir de libre \u00e9change sans \u00e9galisation des charges sociales et fiscales et sans r\u00e9\u00e9quilibre des conditions de production. Certains pays doivent \u00e9galement rattraper leur retard en termes d'\u00e9quipement. Il lui semble impensable de se lancer avant la fin du plan MONNET en 1952 (1'00 \").\n      - A 2'10\" : Roger DUPAGE (?), secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 d'action \u00e9conomique et douani\u00e8re, estime que si l'unification des l\u00e9gislations fiscales et sociales est logique, elle est impossible \u00e0 r\u00e9aliser dans des d\u00e9lais raisonnables (prise tronqu\u00e9e) (0'21 \").\n      - A 2'32\" : reprise de l'intervention de Roger DUPAGE (?) (d\u00e9but tronqu\u00e9). Il estime que tant que le plan MONNET n'est pas termin\u00e9, il serait grave pour l'\u00e9conomie fran\u00e7aise d'affronter les concurrences europ\u00e9ennes (0'08 \").\n      - A 2'41\" : reprise de l'intervention de Roger DUPAGE (?) telle qu'elle commence \u00e0 2'10 \". Il estime que si l'unification des l\u00e9gislations fiscales et sociales est logique, elle est impossible \u00e0 r\u00e9aliser dans des d\u00e9lais raisonnables. Il lui semble prioritaire de fixer de nouveaux taux de change (prise non tronqu\u00e9e, mais on n'y retrouve pas le passage sur le plan MONNET pr\u00e9sent \u00e0 2'32\") (1'50 \").\n      - A 4'33\" : Pierre VINOT (?), de la commission ex\u00e9cutive de la F\u00e9d\u00e9ration des communes de France, indique que le probl\u00e8me n'est pas tant celui des charges sociales mais celui du prix de revient (0'47 \").\n      - A 5'23\" : Guy LEMONNIER (?), du Bureau d'\u00e9tudes \u00e9conomiques et syndicales pense que la lib\u00e9ration des \u00e9changes entra\u00eenera un bouleversement des \u00e9conomies nationales, et en ce qui concrene la France, la disparition de certaines industries, d'o\u00f9 un accroissement du ch\u00f4mage. Il envisage les difficult\u00e9s \u00e0 faire se d\u00e9placer les ch\u00f4meurs ainsi cr\u00e9\u00e9s vers des r\u00e9gions o\u00f9 l'industrie est plus f\u00e9conde et \u00e9voque en ce sens le cas de l'Angleterre (1'48 \").\n      - A 7'12\" : Roger DUPAGE (?) ne croit pas que les ch\u00f4meurs \u00e9trangers viendront travailler en France (0'50 \").\n      - A 8'03\" : Pierre VINOT (?) explique qu'il est normal d'\u00eatre inquiet \u00e0 l'id\u00e9e de la libre communication des marchandises et des hommes quand elle est associ\u00e9e \u00e0 une atteinte aux libert\u00e9s priv\u00e9es telle que l'\u00e9galisation des taux de natalit\u00e9 (0'55 \").\n      - A 8'59\" : Roger REYNAUD est convaincu qu'on ne peut pas construire l'Europe avec des moyens lib\u00e9raux et qu'il faut harmoniser les \u00e9conomies europ\u00e9ennes (0'52 \").\n      - A 9'52\" : Roger DUPAGE (?) dit qu'il n'est pas oppos\u00e9 \u00e0 une certaine planification et \u00e0 une certaine coordination mais qu'\u00e0 vouloir s'accorder avec tous, le projet europ\u00e9en n'avancera pas (0'57).\n   - A 10'49 \" :Guy LEMONNIER (?) estime qu'il faut avant tout s'occuper de l'Europe politique (0'53\").\n   - A 11'43 \" :Pierre VINOT (?) pense que si les pays ren\u00e2clent \u00e0 s'engager dans l'Europe, c'est parce qu'on a essentiellement parl\u00e9 des questions \u00e9conomiques et peu abord\u00e9 les probl\u00e8mes humains et sociaux, qui int\u00e9ressent en premier l'opinion publique (0'50\").\n   - A 12'33 \" :Roger REYNAUD indique qu'il faut penser l'Europe politique avant l'Europe \u00e9conomique et qu'un budget europ\u00e9en r\u00e9soudrait bon nombre de probl\u00e8mes sociaux et \u00e9conomiques (0'32\").\n   - A 13'06 \" :Roger DUPAGE (?) pense que l'on risque de repousser loin dans le temps la cr\u00e9ation de L'Union europ\u00e9enne, alors qu'elle est n\u00e9cessaire maintenant (0'26\").\n   - A 13'33 \" :Roger REYNAUD trouve que la vision actuelle de l'Europe est pass\u00e9iste ; c'est celle de l'Europe de 1929 (0'39\").\n   - A 14'13 \" :Roger DUPAGE (?) s'oppose \u00e0 Roger REYNAUD : il n'a pas l'impression que l'OECE renforce les barri\u00e8res douani\u00e8res (0'19\").\n   - A 14'32 \" :Roger REYNAUD lui r\u00e9pond que des produits sur lesquels il n'existait pas de droits de douane en ont d\u00e9sormais. Incident technique (0'13\").\n   - A 14'48 \" :reprise de l'\u00e9change pr\u00e9c\u00e9dent entre Roger DUPAGE (?) et Roger REYNAUD. Le passage de 14'48\" \u00e0 15'27 \"est identique au passage de 14'09\" \u00e0 14'48 \"et se poursuit normalement (0'39\").\n   - A 15'25 \" :Roger DUPAGE (?) donne les raisons du r\u00e9tablissement des droits de douane (0'26\").\n   - A 16'04 \" :Pierre VINOT (?) estime que la question de l'harmonisation des charges fiscales et sociales est un faux d\u00e9bat (0'39\").\n   - A 16'43 \" :Guy LEMONNIER (?) r\u00e9affirme que le probl\u00e8me est d'abord politique (1'07\").\n   - A 17'50 \" :un intervenant non identifi\u00e9 revient sur les tentatives d'int\u00e9gration \u00e9conomique que sont Fritalux et Uniscan (0'26\").\n   - A 18'16 \" :Guy LEMONNIER (?) dit qu'il faut r\u00e9soudre les probl\u00e8mes politiques et \u00e9conomiques les uns apr\u00e8s les autres (0'23\").\n   - A 18'39 \" :Pierre VINOT (?) souhaite que l'on se penche plus sur les questions sociales et moins sur les probl\u00e8mes politiques et \u00e9conomiques (0'23\").\n   - A 19'02 \" :Roger REYNAUD indique que les probl\u00e8mes sociaux n'existent pas en eux m\u00eames mais d\u00e9pendent du politique et de l'\u00e9conomique (0'13\").", "Nom fichier (info)": "DB10715_01_000000_001918\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB10715_01_000000_001918", "Nom Dossier": "PHD86025042_DB10715", "Issue ID": "RDN-1950-01-25-a", "Audio Record ID": "RDN-1950-01-25-a-r0001"}, "PHD86050614_99INA08505PA0004": {"Identifiant de la notice": "PHD86050614", "Titre propre": "Aide aux sinistres des inondations", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "07/02/1953", "Dur\u00e9e": "00:02:00 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "99INA08505PA0004_01__\nDBA22698_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "99INA08505PA0004_01__DBA22698_01__", "Nom Dossier": "PHD86050614_99INA08505PA0004", "Issue ID": "CDE-1953-02-07-a", "Audio Record ID": "CDE-1953-02-07-a-r0001"}, "PHD89026760_LD60693": {"Identifiant de la notice": "PHD89026760", "Titre propre": "Conseil de l'Europe : enregistrement du 13 d\u00e9cembre 1960", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "13/12/1960", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "LD60693_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "LD60693_01__", "Nom Dossier": "PHD89026760_LD60693", "Issue ID": "CDE-1960-12-13-a", "Audio Record ID": "CDE-1960-12-13-a-r0001"}, "PHD86037808_DP02916": {"Identifiant de la notice": "PHD86037808", "Titre propre": "L'aide aux villages sinistres", "Titre collection": "Conseil de l'Europe", "Date d'enregistrement": "25/03/1953", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "JOU Levy, Paul  ;   PAR Chaban Delmas, Jacques  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DP02916_01__\n", "Alias Collection": "CDE", "Noms fichers": "DP02916_01__", "Nom Dossier": "PHD86037808_DP02916", "Issue ID": "CDE-1953-03-25-a", "Audio Record ID": "CDE-1953-03-25-a-r0001"}, "PHD86026699_DB02046": {"Identifiant de la notice": "PHD86026699", "Titre propre": "Commentaires sur la Chine", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "10/08/1949", "Dur\u00e9e": "00:19:20 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Corval, Pierre  ;   PAR Dubosc, Andr\u00e9  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DB02046_01__\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB02046_01__", "Nom Dossier": "PHD86026699_DB02046", "Issue ID": "RDN-1949-08-10-a", "Audio Record ID": "RDN-1949-08-10-a-r0001"}, "PHD86026954_DB09656": {"Identifiant de la notice": "PHD86026954", "Titre propre": "Perspectives europ\u00e9ennes", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "05/01/1950", "Dur\u00e9e": "00:17:46 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Parisienne", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Devinat, Paul  ;   PAR Altman, Georges  ;   PAR Voisin, Andr\u00e9  ;   PAR Peyrolles, Germaine  ;   PAR Gastuel, Jacques  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Attention, mat\u00e9riel sauvegard\u00e9, une restauration peut \u00eatre n\u00e9cessaire avant r\u00e9utilisation\nLe journaliste pr\u00e9sente le th\u00e8me de l'\u00e9mission : l'Europe au centre des pr\u00e9occupations ; les intervenants sont Germaine PEYROLLES d\u00e9put\u00e9e, Paul DEVINAT d\u00e9put\u00e9, Andr\u00e9 VOISIN secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration, Georges ALTMAN de Franc-tireur, Jacques GASTUEL, de France soir\n- A 0'52 : Jacques GASTUEL : la situation actuelle concernant l'Europe \n- A 1'14 : Andr\u00e9 VOISIN, en 1949, un vaste Mouvement europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 qui regroupe les associations internationales qui militent pour une Europe unie ; \u00e0 Strasbourg s'est r\u00e9unie l'assembl\u00e9e europ\u00e9enne qui forme avec le conseil constitutionnel le Conseil de l'Europe  (1'09)\n- A 2'23 : Georges ALTMAN critique la vision de l'Europe d'Andr\u00e9 VOISIN et parle d'une Europe acad\u00e9mique \n- A 2'40 : Paul DEVINAT se demande si les gouvernements, les pouvoirs publics vont suivre l'opinion publique (0'27)\n- A 30'08 : Germaine PEYROLLES souhaite bousculer les gouvernements (0'27)\n- A 3'36 : Georges ALTMAN, le propos des gouvernements c'est de maintenir l'id\u00e9e de la souverainet\u00e9 nationale ; pour faire l'Europe, il faut d\u00e9molir cette id\u00e9e (0'18)\n- A 3'55 : Jacques GASTUEL ne croit pas aux mouvements d'opinion (0'14)\n- A 4'10 : Andr\u00e9 VOISIN annonce l'organisation des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux du travail et de la production \u00e0 Bruxelles en mars prochain ; cette manifestation va permettre \u00e0 la classe ouvri\u00e8re de se manifester (0'57)\n- A 5'08 : Germaine PEYROLLES, ces \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux sont n\u00e9cessaires ; elle souligne l'importance de l'opinion publique (0'51)\n- A 6' : Paul DEVINAT s'int\u00e9resse \u00e0 la question de l'\u00e9galit\u00e9 ou de l'in\u00e9galit\u00e9 des charges entre les principaux pays Europ\u00e9ens comme la France et l'Allemagne (1'01)\n- A 7'02 : Georges ALTMAN parle de la cr\u00e9ation de compagnies intra-Europ\u00e9ennes ; l'\u00e9tat de l'Europe actuellement (0'57)\n- A 8' : Germaine PEYROLLES ne veut pas faire l'Europe sans l'Angleterre (0'14)\n- A 8'15 : Paul DEVINAT, comment amener l'Angleterre dans l'Europe (0'31)\n- A 8'47 : Germaine PEYROLLES : un organisme politique doit \u00eatre mis en place pour coordonner, diriger les unions \u00e9conomiques ; l'Europe ne doit pas devenir des puissances d'argent ; Andr\u00e9 VOISIN a \u00e9t\u00e9 un des artisans du pacte f\u00e9d\u00e9ral (01'20)\n- A 10'08 : Jacques GASTUEL ne souhaite pas voir la cr\u00e9ation de trusts \u00e9conomiques (0'46)\n- A 10'55 : Andr\u00e9 VOISIN souhaite que les syndicats ouvriers soient int\u00e9gr\u00e9s dans les d\u00e9bats et non seulement les industriels ; il est pour une autorit\u00e9 politique europ\u00e9enne (0'53)\n- A 11'49 : Jacques GASTUEL s'attarde sur l'autorit\u00e9 politique europ\u00e9enne  (0'10)\n- A 12' : Georges ALTMAN : se demande si on peut faire l'Europe tout seul (0'14)\n- A 12'15 : Andr\u00e9 VOISIN : L'Europe n'existerait plus s'il n'y avait pas de protecteurs puissants. L'Europe doit devenir autonome (0'56)\n- A 13'12 : un intervenant non identifi\u00e9 : la production de l'Europe occidentale doit \u00eatre livr\u00e9e \u00e0 l'Europe orientale (0'17)\n- A 13'30 : Germaine PEYROLLES souligne les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es pour cr\u00e9er les Etats-Unis d'Am\u00e9rique ; cite Harry TRUMAN ; pense qu'il est n\u00e9cessaire de faire l'Europe, un id\u00e9al notamment pour les jeunes allemands (1'29)\n- A 15' : Paul DEVINAT : il faut r\u00e9soudre le probl\u00e8me franco-allemand avec l'Angleterre ; l'Allemagne, la France et l'Angleterre doivent se mettre d'accord sur les principes g\u00e9n\u00e9raux (1'09)\n- A 16'10 : Andr\u00e9 VOISIN : la France, l'Angleterre et l'Allemagne doivent s'unir (0'19)\n- A 16'30 : Georges ALTMAN pensent que les Europ\u00e9ens n'ont pas de fronti\u00e8res (0'18)\nInterruption du son (0'9)\nIndicatif et d\u00e9sannonce de fin de l'\u00e9mission La ronde des nations \u00e9mission pr\u00e9sent\u00e9e et r\u00e9alis\u00e9e par Fabrice LAMATTE (?)", "Nom fichier (info)": "DB09656_01_000006_001753\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB09656_01_000006_001753", "Nom Dossier": "PHD86026954_DB09656", "Issue ID": "RDN-1950-01-05-a", "Audio Record ID": "RDN-1950-01-05-a-r0001"}, "PHD85028173_DB01406": {"Identifiant de la notice": "PHD85028173", "Titre propre": "L'Europe f\u00e9d\u00e9raliste", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "27/07/1949", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Michelet, Edmond  ;   PAR Bouzanquet, Albert  ;   PAR Voisin, Andr\u00e9  ;   PAR Leenhardt, Francis  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DB01406_01__\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB01406_01__", "Nom Dossier": "PHD85028173_DB01406", "Issue ID": "RDN-1949-07-27-a", "Audio Record ID": "RDN-1949-07-27-a-r0001"}, "PHD85028568_DB03419": {"Identifiant de la notice": "PHD85028568", "Titre propre": "R\u00e9forme de l'enseignement du fran\u00e7ais en Su\u00e8de", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "10/09/1949", "Dur\u00e9e": "00:05:10 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRE Thulin, Elia  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "DB03419_01__\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB03419_01__", "Nom Dossier": "PHD85028568_DB03419", "Issue ID": "RDN-1949-09-10-a", "Audio Record ID": "RDN-1949-09-10-a-r0001"}, "PHD85025013_B23169": {"Identifiant de la notice": "PHD85025013", "Titre propre": "Pour favoriser les contacts entre les ouvriers des diff\u00e9rents pays", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "25/05/1949", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": null, "Nom fichier (info)": "B23169_01__\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "B23169_01__", "Nom Dossier": "PHD85025013_B23169", "Issue ID": "RDN-1949-05-25-a", "Audio Record ID": "RDN-1949-05-25-a-r0001"}, "PHD86024396_DB06032": {"Identifiant de la notice": "PHD86024396", "Titre propre": "L'Allemagne dans les organisations internationales", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "31/10/1949", "Dur\u00e9e": "00:20:23 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Rifflet, Raymond  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Attention, mat\u00e9riel sauvegard\u00e9, une restauration peut \u00eatre n\u00e9cessaire avant r\u00e9utilisation.\nDocument non mont\u00e9.\nEmission sur la position des f\u00e9d\u00e9ralistes sur le probl\u00e8me allemand pr\u00e9sent\u00e9e par Fabrice FLAMARD (?) avec Dieter HAUSER (?), socialiste allemand pr\u00e9sident de l'Europa Union, Hans NORD (?), membre de l'ex\u00e9cutif du Mouvement europ\u00e9en en Hollande, HENDRIK BRUGMAN (?), ancien ministre n\u00e9erlandais, Jean-Maurice Martin, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la F\u00e9d\u00e9ration, Marcel HYTTE, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de L'Union fran\u00e7aise des F\u00e9d\u00e9ralistes et Raymond RIFFLET, vice-pr\u00e9sident du Mouvement europ\u00e9en en Belgique.\n     - A 00'00 \" :Indicatif. (Changement de face).\n   - A 00'37\" : Indicatif de fin.\n     - A 01'29 \" :Introduction de Fabrice FLAMARD (?). Pr\u00e9sentation des invit\u00e9s.\n     - A 02'26\" : Jean-Maurice Martin : La n\u00e9cessit\u00e9 selon les f\u00e9d\u00e9ralistes europ\u00e9ens d'int\u00e9grer l'Allemagne \u00e0 l'Europe et de contr\u00f4ler la Ruhr dans le cadre de l'Europe.\n     - A 04'21 \" :Dieter HAUSER (?) : L'importance pour les allemands d'accepter sans condition une invitation \u00e0 l'Assembl\u00e9e europ\u00e9enne.\n     - A 05'00\" : Hans NORD (?) : La n\u00e9cessit\u00e9 d'un rapprochement franco-allemand avant l'int\u00e9gration De l'Allemagne \u00e0 l'Europe.\n     - A 05'37 \" :Marcel HYTTE : L'importance d'un rapprochement franco-allemand, les obstacles, la n\u00e9cessit\u00e9 d'une unit\u00e9 europ\u00e9enne.\n     - A 06'35\" : Raymond RIFFLET : L'importance de l'entente franco-allemande pour l'avenir de la paix et une prosp\u00e9rit\u00e9 collective, les accords \u00e9conomiques n\u00e9cessaires.\n     - A 07'34 \" :HENDRIK BRUGMAN (?) : Le probl\u00e8me de la SARRE partag\u00e9 entre son peuple allemand et son \u00e9conomie lorraine. \n     - A 08'43\" : Dieter HAUSER (?) : La n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9soudre le probl\u00e8me de la SARRE dans un cadre europ\u00e9en.\n     - A 09'15 \" :Raymond RIFFLET : Le probl\u00e8me de la Ruhr, l'Allemagne, possible premier noyau de la f\u00e9d\u00e9ration europ\u00e9enne.\n     - A 10'11\" : Hans NORD (?) : La question de la d\u00e9fense de l'Europe par une arm\u00e9e f\u00e9d\u00e9rale europ\u00e9enne.\n     - A 11'19 \" :HENDRIK BRUGMAN (?) : Le combat des f\u00e9d\u00e9ralistes contre la neutralit\u00e9 De l'Allemagne.\n     - A 12'47\" : Dieter HAUSER (?) : L'importance de la non-neutralit\u00e9 De l'Allemagne dans le cadre de l'Europe f\u00e9d\u00e9rale.\n     - A 13'00 \" :HENDRIK BRUGMAN (?) : L'importance De l'Allemagne pour l'Europe.\n     - A 13'13\" : Marcel HYTTE : Le r\u00f4le essentiel de la France qui doit prendre des initiatives pour int\u00e9grer l'Allemagne sur les domaines politiques et \u00e9conomiques.\n     - A 13'33 \" :Jean-Maurice Martin : L'importance de prendre en compte le probl\u00e8me psychologique pour que l'Allemagne soit int\u00e9gr\u00e9e au m\u00eame titre que les autres nations \u00e0 la vie europ\u00e9enne.\n     - A 13'56\" : HENDRIK BRUGMAN (?) : La f\u00e9d\u00e9ration, solution de paix. L'effort d'int\u00e9gration \u00e9conomique, militaire et psychologique.\n     - A 15'21 \" :Un intervenant non identifi\u00e9 : Leur volont\u00e9 d'un pouvoir f\u00e9d\u00e9ral.\n     - A 15'52\" : Raymond RIFFLET : Le d\u00e9sir l\u00e9gitime des allemands de voir leur pays se reconstituer, l'importance de trouver une solution \u00e0 cela dans un cadre europ\u00e9en.\n     - A 16'37 \" :Hans NORD (?) : L'Allemagne ne peut s'unifier que dans une Europe unie.\n     - A 17'12\" : Dieter HAUSER (?) : L'int\u00e9gration De l'Allemagne \u00e0 l'Europe voulue par les responsables De l'Allemagne.\n     - A 17'39 \" :HENDRIK BRUGMAN (?) : Son opposition aux nationalismes.\n     - A 18'04\" : Jean-Maurice Martin : Les r\u00e9actions du Conseil de l'Europe face au probl\u00e8me allemand, la n\u00e9cessit\u00e9 de penser aux territoires d'Outre-Mer.\n     - A 19'21 \" :Raymond RIFFLET : La question belge du Congo, le besoin de mise en valeur rationnelle et coordonn\u00e9es des ressources \u00e9conomiques de l'Europe et de ses territoires associ\u00e9s.\n     - A 20'00\" : Jean-Maurice Martin : Les cons\u00e9quences positives qu'aurait la cr\u00e9ation d'une \u00e9conomie europ\u00e9enne incluant l'Allemagne sur la France et ses colonies.\n     - A 20'24 \" :Indicatif de fin.", "Nom fichier (info)": "DB06032_01_000000_002023\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB06032_01_000000_002023", "Nom Dossier": "PHD86024396_DB06032", "Issue ID": "RDN-1949-10-31-a", "Audio Record ID": "RDN-1949-10-31-a-r0001"}, "PHD86024472_DB07004": {"Identifiant de la notice": "PHD86024472", "Titre propre": "L'Angleterre et l'Europe", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "17/11/1949", "Dur\u00e9e": "00:24:14 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Servan Schreiber, Jean Jacques  ;   PAR Allais, Maurice  ;   PAR Voisin, Andr\u00e9  ;   PAR Philip, Andr\u00e9  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Attention, mat\u00e9riel sauvegard\u00e9, une restauration peut \u00eatre n\u00e9cessaire.\n     - A 00'00 \" :Jean-Jacques SERVAN-SCHREIBER : les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es devant la construction de l'Europe, la question de l'entr\u00e9e de l'Angleterre dans l'Europe.\n     - A 00'35\" : Maurice ALLAIS : L'attachement de l'Angleterre \u00e0 des id\u00e9aux socialistes l'emp\u00eachant de s'int\u00e9grer \u00e0 la construction de L'Union Europ\u00e9enne, notamment dans le cadre de la lib\u00e9ralisation des \u00e9changes.\n     - A 01'06 \" :Andr\u00e9 VOISIN : Son accord avec Maurice ALLAIS, la difficult\u00e9 pour les Travaillistes comme pour les Conservateurs \u00e0 obtenir un r\u00e9el int\u00e9r\u00eat de l'opinion publique pour l'Europe alors que celle-ci se tourne plus vers les pays du Commonwealth.\n     - A 01'55\" : Jean-Jacques SERVAN-SCHREIBER : Les raisons financi\u00e8res li\u00e9es \u00e0 ce d\u00e9tachement de l'Angleterre pour l'Europe.\n     - A 02'40 \" :Andr\u00e9 PHILIP : L'accent mis trop largement sur la lib\u00e9ralisation des \u00e9changes et l'unification mon\u00e9taire dans la construction de l'unification europ\u00e9enne. L'importance de ne pas faire l'Europe que sur une action purement lib\u00e9rale mais aussi de mettre en place une coordination des investissements, une coordination de la politique agricole, et de cr\u00e9er un secteur public des industries de base notamment dans l'acier. La question de l'int\u00e9gration des territoires d'outremer.\n     - A 04'27\" : Andr\u00e9 VOISIN : La discussion au Conseil de l'Europe des questions relatives au Commonwealth et aux territoires d'outremer. La construction de L'Europe peut d\u00e9marrer sans les anglais.\n     - A 06'09 \" :Maurice ALLAIS : La n\u00e9cessit\u00e9 de b\u00e2tir l'Europe avec de nombreux pays, l'importance de la pr\u00e9sence de l'Angleterre dans l'Europe.\n     - A 06'42\" : Andr\u00e9 PHILIP : La question de l'int\u00e9gration De l'Allemagne dans l'Europe, la n\u00e9cessit\u00e9 d'un accord franco-allemand pr\u00e9alable, la n\u00e9cessit\u00e9 d'interm\u00e9diaires pour la r\u00e9solution de cet accord (ce qui n'est pas l'avis du G\u00e9n\u00e9ral de GAULLE).\n   - A 07'59 \" :Maurice ALLAIS : Les raisons de son accord avec Andr\u00e9 PHILIP.\n     - A 08'32\" : Andr\u00e9 PHILIP : L'importance pour l'Angleterre de s'inclure dans l'Europe.\n     - A 08'42 \" :Jean-Jacques SERVAN-SCHREIBER : La crise que traverse l'Angleterre et ses risques d'aggravation.\n     - A 09'34\" : Andr\u00e9 PHILIP en r\u00e9ponse \u00e0 une question d'Andr\u00e9 VOISIN : La n\u00e9cessit\u00e9 de rallier un grand nombre de pays sur un petit nombre d'accord sur l'industrie, base de la construction europ\u00e9enne.\n     - A 11'33 \" :Maurice ALLAIS : L'importance de la lib\u00e9ralisation des \u00e9changes dans tous les secteurs dans le but d'\u00e9lever les niveaux de vie.\n     - A 12'20\" : Andr\u00e9 PHILIP : La question politique dans la cr\u00e9ation de l'Europe.\n     - A 12'30 \" :Jean-Jacques SERVAN-SCHREIBER : La n\u00e9cessit\u00e9 d'une autorit\u00e9 politique que l'Angleterre veut socialiste, ce que l'Europe ne s'appr\u00eate pas \u00e0 faire.\n     - A 12'50\" : Maurice ALLAIS et Andr\u00e9 PHILIP : la compatibilit\u00e9 du socialisme et du lib\u00e9ralisme. Les conflits d'int\u00e9r\u00eats.\n     - A 13'17 \" :Andr\u00e9 VOISIN : L'importance de ne pas effrayer l'opinion lib\u00e9rale continentale et donc de faire un effort sur la lib\u00e9ralisation des \u00e9changes. Le besoin de constituer un conseil \u00e9conomique et social europ\u00e9en charg\u00e9 d'harmoniser les mesures \u00e0 prendre.\n     - A 14'17\" : Andr\u00e9 PHILIP : L'assembl\u00e9e de Strasbourg dont le r\u00f4le se rapproche de cela.\n     - A 14'40 \" :Jean-Jacques SERVAN-SCHREIBER : Les orientations possibles de l'Europe cons\u00e9quence de l'orientation radicale-socialiste des pays du continent.\n     - A 15'00\" : Andr\u00e9 PHILIP : L'importance de mettre en place un cadre d'action d'unit\u00e9 politique.\n     - A 15'20 \" :Maurice ALLAIS : Le probable refus de l'Angleterre d'une unit\u00e9 de pouvoir politique.\n     - A 15'36\" : Andr\u00e9 PHILIP : L'\u00e9volution de l'opinion anglaise sur l'Europe politique.\n     - A 15'58 \" :Andr\u00e9 VOISIN : L'importance de ne pas \u00e9chouer dans la construction de l'Europe.\n     - A 16'16\" : Jean-Jacques SERVAN-SCHREIBER : L'importance d'\u00e9tablir une Europe politique. (Changement de face).\n   - A 16'38 \" :Chutes des diff\u00e9rentes interventions. Pr\u00e9sentation des invit\u00e9s", "Nom fichier (info)": "DB07004_01_000000_002414\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB07004_01_000000_002414", "Nom Dossier": "PHD86024472_DB07004", "Issue ID": "RDN-1949-11-17-a", "Audio Record ID": "RDN-1949-11-17-a-r0001"}, "PHD86024499_DB07255": {"Identifiant de la notice": "PHD86024499", "Titre propre": "F\u00e9d\u00e9ralisme et r\u00e9gionalisme", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "21/11/1949", "Dur\u00e9e": "00:19:05 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PAR Plisnier, Charles  ;   PAR Pilet Golaz, Marcel  ;   PAR Martray, Joseph  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Attention, mat\u00e9riel sauvegard\u00e9, une restauration peut \u00eatre n\u00e9cessaire avant r\u00e9utilisation\nL'\u00e9mission est pr\u00e9sent\u00e9e par Fabrice LAMATTE (?) et fait le bilan de la r\u00e9union des f\u00e9d\u00e9ralistes qui s'est tenue \u00e0 Versailles\nLes invit\u00e9s sont le prince Eug\u00e8ne DEITINGEN du Parti f\u00e9d\u00e9raliste bavarois, Marcel PILET GOLASZ, ancien pr\u00e9sident de la Conf\u00e9d\u00e9ration Helv\u00e9tique, Charles Barret, administrateur d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 du conseil \u00e9conomique wallon, Charles PLISNIER, prix Goncourt et membre de l'Acad\u00e9mie Royale de Belgique, Joseph MARTRAY, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du comit\u00e9 f\u00e9d\u00e9ral des questions \u00e9conomiques Europ\u00e9ennes et Maurice Martin, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de la f\u00e9d\u00e9ration.\n- A 1'52 : Joseph MARTRAY souligne le succ\u00e8s incontestable de ce congr\u00e8s et rappelle que pour les f\u00e9d\u00e9ralistes l'id\u00e9e d'Europe n'est pas s\u00e9parable de l'id\u00e9e de libert\u00e9 ; la cr\u00e9ation d'un conseil f\u00e9d\u00e9ral des minorit\u00e9s et des r\u00e9gions europ\u00e9ennes (2'21)\n- A 4'18 : Charles PLISNIER, la cr\u00e9ation de deux organisations lors du congr\u00e8s, L'union f\u00e9d\u00e9raliste des minorit\u00e9s et des r\u00e9gions Europ\u00e9ennes et L'union f\u00e9d\u00e9raliste des minorit\u00e9s et des r\u00e9gions europ\u00e9ennes, le r\u00f4le de ces organisations ; l'Europe doit se faire dans l'unit\u00e9 mais aussi dans la diversit\u00e9 ; le mouvement f\u00e9d\u00e9raliste est un mouvement antis\u00e9paratiste ; les communaut\u00e9s Europ\u00e9ennes peuvent \u00eatre f\u00e9d\u00e9r\u00e9es (1'42)\n- A 6'04 : le Prince DEITINGEN parle de la situation en Bavi\u00e8re ; l'accueil de la Bavi\u00e8re au congr\u00e8s ; le f\u00e9d\u00e9ralisme en Bavi\u00e8re est un f\u00e9d\u00e9ralisme politique et non r\u00e9gional (2'50)\n- A 8'56 : M.PILET GOLAZ fait remarquer qu'en Suisse, il n'y a pas de minorit\u00e9s mais des groupements traitant d'\u00e9gal \u00e0 \u00e9gal gr\u00e2ce au f\u00e9d\u00e9ralisme (1'53)\n- A 10'50 : Charles Barret, \u00e0 ce congr\u00e8s, a pu constater comment les r\u00e9gions pourraient apporter le maximum de leur d\u00e9veloppement \u00e0 la construction de l'Europe ; le projet de cr\u00e9ation dans toutes les r\u00e9gions des conseils \u00e9conomiques et sociaux (2'35)\n- A 13'25 : Maurice Martin aborde le probl\u00e8me de souverainet\u00e9 qui se situe au niveau des \u00e9tats ; le probl\u00e8me des r\u00e9gions peut trouver une solution sur le plan europ\u00e9en (2'15)\n- A 15'41 : Charles PLISNIER, l'accent doit \u00eatre mis sur les abandons de souverainet\u00e9 (0'40)\n- A 16'22 : Maurice Martin et Marcel PILET GOLAZ s'expriment sur la souverainet\u00e9 (0'38)\n- A 17'02 : Charles Barret, les conseils \u00e9conomiques et sociaux r\u00e9gionaux pourraient entretenir des relations \u00e9troites m\u00eame entre r\u00e9gions appartenant \u00e0 des \u00e9tats diff\u00e9rents (0'33)\n- A 17'39 : Charles PLISNIER \u00e9voque le probl\u00e8me des wallons et des flamands en cours de r\u00e9solution (0'40)\n- A 18'08 : interruption du son (0'5)\n- A 18'17 : indicatif et g\u00e9n\u00e9rique", "Nom fichier (info)": "DB07255_01_000004_001910\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB07255_01_000004_001910", "Nom Dossier": "PHD86024499_DB07255", "Issue ID": "RDN-1949-11-21-a", "Audio Record ID": "RDN-1949-11-21-a-r0001"}, "PHD86024615_DB08319": {"Identifiant de la notice": "PHD86024615", "Titre propre": "L'Organisation Europ\u00e9enne de coop\u00e9ration \u00e9conomique OECE", "Titre collection": "La ronde des nations", "Date d'enregistrement": "09/12/1949", "Dur\u00e9e": "00:19:04 ", "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Chaine non determin\u00e9e", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": null, "R\u00e9sum\u00e9": "Attention, mat\u00e9riel sauvegard\u00e9, une restauration peut \u00eatre n\u00e9cessaire avant r\u00e9utilisation.\nD\u00e9bat entre trois journalistes sp\u00e9cialistes des questions \u00e9conomiques sur le bilan des 18 premiers mois de fonctionnement de l'Organisation Economique de Coop\u00e9ration Europ\u00e9enne (OECE), assembl\u00e9e g\u00e9rant le cr\u00e9dit am\u00e9ricain dit \"Plan MARSHALL\" au sein des 19 nations europ\u00e9ennes qui ont accept\u00e9 ce plan sur deux ans.\nL'OECE [Organisation Economique de Coop\u00e9ration Europ\u00e9enne] est l'anc\u00eatre de l'OCDE [Organisation de Coop\u00e9ration et de D\u00e9veloppement Economique ].\n A 00'35'' : pr\u00e9sentation des intervenants : Philippe IMPIS (?) de \"La correspondance \u00e9conomique internationale\", Jean KNECHT (?) de \"L'\u00e9poque\" et Andr\u00e9 ULLMANN de \"La Tribune des nations\" (00'49'').\nA 00'55'' : coupure (00'05'').\nLes trois d\u00e9batteurs encha\u00eenent les interventions :\nA 01'00'' : \u00e9vocation de Robert MARJOLIN, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'OECE [organisation Economique de Coop\u00e9ration Europ\u00e9enne] ; d\u00e9finitions de la lib\u00e9ration des \u00e9changes ; les exportations et la baisse des barri\u00e8res douani\u00e8res ; le manque d'int\u00e9r\u00eat du public pour le plan MARSHALL et les travaux de l'OECE.\nA 05'30'' : d\u00e9bat entre les journalistes sur l'\u00e9chec de L'union douani\u00e8re entre la France et l'Italie ; le probl\u00e8me de la convertibilit\u00e9 des monnaies ; la peur de la lib\u00e9ration trop rapide des \u00e9changes.\nA 08'57'' : la notion d'alignement et de possibilit\u00e9 d'unification \u00e9conomique de l'Europe ; le probl\u00e8me de l'int\u00e9gration De l'Allemagne ; la concurrence entre l'industrie Fran\u00e7aise et l'industrie allemande ; exemple du charbon. Les m\u00e9canismes de la n\u00e9gociation internationale pour parvenir \u00e0 une organisation g\u00e9n\u00e9rale de l'Europe ;  \nA 13'11'' : achoppement de l'unification europ\u00e9enne sur l'utopie de la lib\u00e9ration totale des \u00e9changes. Les conditions pos\u00e9es pour la poursuite du plan MARSHALL par les contribuables et le congr\u00e8s am\u00e9ricains ; les risques de r\u00e9duction des cr\u00e9dits du plan MARSHALL par manque de r\u00e9sultats. \nA 15'45'' : rappel de la fin du plan am\u00e9ricain pour 1952. D\u00e9batent sur les ententes entre \u00e9tats en marge des n\u00e9gociations et coordinations europ\u00e9ennes. Evoquent le retour \"des cartels\" et \"des ententes industrielles\". \nA 17'00'' : le d\u00e9veloppement de la productivit\u00e9 de l'agriculture europ\u00e9enne, l'\u00e9coulement des surplus ; le trouble de l'opinion publique devant les probl\u00e8mes d'unification europ\u00e9enne. \"L'essentiel sera de conserver les cr\u00e9dits am\u00e9ricains dont, tout au moins pour le moment, nous ne pouvons pas nous passer\".", "Nom fichier (info)": "DB08319_01_000000_001904\n", "Alias Collection": "RDN", "Noms fichers": "DB08319_01_000000_001904", "Nom Dossier": "PHD86024615_DB08319", "Issue ID": "RDN-1949-12-09-a", "Audio Record ID": "RDN-1949-12-09-a-r0001"}, "PHD88028573_LXP00611": {"Identifiant de la notice": "PHD88028573", "Titre propre": "Ministre des Transports et du tourisme", "Titre collection": "Probl\u00e8mes europ\u00e9ens", "Date d'enregistrement": "05/03/1957", "Dur\u00e9e": null, "Soci\u00e9t\u00e9 de programmes": "RTF", "Canal de diffusion": "Cha\u00eene Nationale", "G\u00e9n\u00e9rique (Aff. Lig.) ": "PRO Balensi, Jean  ;   PRO Dournes, Pierre  ;   ", "R\u00e9sum\u00e9": "Monsieur PINTON, secr\u00e9taire d'Etat aux travaux publiques, aux transports et au tourisme, les accords de passage de fronti\u00e8res pass\u00e9s avec l'Allemagne et l'Italie.", "Nom fichier (info)": "LXP00611_01__\n", "Alias Collection": "PBE", "Noms fichers": "LXP00611_01__", "Nom Dossier": "PHD88028573_LXP00611", "Issue ID": "PBE-1957-03-05-a", "Audio Record ID": "PBE-1957-03-05-a-r0001"}}