<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<text>
<p>' ADIOi" RIBHTGEVINC lUITlILA^D van 1 ï' anrt ^7. --r: - trending </p>
<p>'acr uit betrouwbare bron te roekarest wordt vernoipen,. mllen de gezanten-  van Duitschihand en Italie in Roemegie niet naar hm onderscheiden-  landen teruggeroepen worden. Fen zal zich herinneren,( at de aanwezigheid-  van deze beide diplcmften by de egrafenis van tv. ee in Spanje gesneuvelde leden van de Yzeren Garde tot rroeilyldielon h&amp; d aanleiding gegeven, welke dus blykbaar thans geregeld zyn. De oplossing zou neer zyn vergemakkelykt door het feit, dat Duitschland en Italie twee van f leste afnemers van loonenie zyn. jrdien de' nformaties a*HWM**w&amp; y*&amp; nd -dag- ll; d juist zyh, dan stelt hloyd s zich voor, de pxaxKtB verzekerings- jaerie vo^r schepen, die" Ltraat van Gibraltar passeerer., te brengen vtn twee op vyf schellli*. tegenwoordige premie ^ou onvoldoende --ie t om de gevaren, welke de ladingen loopen c verliezen, welke do. r rrynen worden veroorzaakt, te dekken. Dat d ze gevaren niet tkbeeldig zyn, bewyst hit voorval ret het Fransche vracltscbip Larie Thérèse Le Bo^ie, dat volgens e^n mede^^^' Ifrpignan cp ongeveer 10 Fyl van Kaap Creus op een dry^vende: ryn is geloopen, KR.. Iet stoomschip slaagde er ret moeite in, de kleine Ipaarsche haven lamos te bereiken. Het 2$LC ton metende vaartuig, r tienst onderhield-  tusschen Sete en Cran, is zwaar gehavend. ho schade nog niet nauwkeurig is vastgesteld, schynt deze z^er aanzienlyk te zien. Ie leden der bemanning zyn ongedeerd. Ie Fngelsche minister van' uitenlandsche zaken, Eden, he^ft in het Lagerhuis-  in antwoord op een vrang ±&amp; 3axxxNx betreffende KEJt den oorlog in Spanje verklaard, dat de revaren voor een algemeen huropeesch conflict-  als verminderd! km ie \orden beschouwd, hetgeen volgens den rinister t^n deele te danker is aan de actie v^n do r e regeering. Welingelichte kringen te Brussel meenen, dat over cc of veertien, by de- terugkeer' va^^dên\irPr' ier van Zeeland, een reconstructie van bet Belgische kabinet tei, uitvoer zal worden gelegd. Als eventueelen tsvervanger van den liberalen minister van Justitie Bovesse wordt Paul Hymans genoemd, die vroeger de portefeuille van buiter-hrndsche zaken had. Dit zou met* instemming van de liberale iarty geschieden. Zooals men weet, is reeds leruimen tyd de kwestie van de benoeming van Bovesse tot gouverneur van&lt; e provincie Namen hangende. -ie overige ministers zouden hun portefeuilles behouden. </p>
</text>