<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>TE HUUR ! Twee net GESTOFFEERDE KAMERS voor een HEER, | die er twee of drie dagen in de Week gebruik van we»»cht &apos; te maken , zijnd» tentnd la aanvaarden, alsook een VOORKAMER voor ƒ 8 in de maand. Franco brieven Lett. R. X., Bureau Handelsblad. (43592) TE OTmnfOOR f 7007 op I*. MEI e k., een VHM HUIS, bestaande uit 4 Kamers&apos; waaronder aecr groote Zaal, 2 Alkoven, Keuken, ruime Zolder Kelder en Onderstuk, met opslag aan het water, op een der levendigste standen, met een der schoonste uitzichten op het IJ alhier. Adres onder het motto Huis, bij den Boekhandelaar H. G. BOM, Warmoesstraat N\ 35. (43588) ïiÊra^ËioöT.-&quot; Een AGENT en KOOPMAN, aan wien? zaak reizen verbonden is, door gczoidheidstecstand hiertoe niet meer ten volle in staat, zoekt een JONGMENSCH, hiertoe geneigd, als DEELGENOOT, tegen nader overeen te komen Conditiên. Reflectanten gelieven zich franco te adresseeren, onder het DEELGENOOT, brj de Kantoorboekhandelaren J.J. ARND &amp; ZONEN, Gravenstraat, 10, te Amsterdam. (43536) EENE FLINKE DiÊNSTBODE zoi spoedig mogelijk gevraagd als MEID-ALLEEN bij een Dame met eca kind. Leon ƒ9O a 108 met verhoo„ine buiten het verval. Franco brieven, Lett. 1., brj H. W. WILLEMS, Boekhandelaar, Leidschestraat. (43609) Ein MADCHEN, von biirgerlichen Eltern, kann sofort eine BTELLE in Amsterdam bekommen, theils lur di» Geschaft, theils für die Hauihaltunr Brief* mit Photo.rsphie an dem Barcan dieses Blatte», Bnchstaben R. IJ. (43/03) EEN ENGELSCHMAN biedt zich aan tot liet examen voor te bereiden, en in korten tiid ENGELSCH te leeren spreken en schrijven. Motto Engelsch, Boekh. MEIJER, N.Z. Voorburgwal over ieK^ateef. TE KOOP een goed LOGEMENT, Koffiehuis met Biljart, gelegen aan aen Buitenkant, met 17 Bedden, desverkiczendehet Huis er bn TE KOOP. Brieven franco, onder Letters U. X., Bureau Handelsblad. (43594) ~ZEVEN GÜLDÈNÏOOnT Voor de xes werkdagen, van &apos;s morgens 7 tot 10 uur &apos;s avonds, wordt iemand GEVRAAGD voor Losp- en Huiswerk, in een Kruidenierswinkel, stipte eerlijkheid en deugdelijke bewijzen zün de hoofdzaak. Brieven met 3437, aan het Internationaal Annoneenbnrean, Dam 15. . i4371b) _ &quot;oprecht gemeëndT&quot; AimtMrjssA^ss^s^ JONGE &apos;DAME of WEDUWE, te&quot; &quot;Dt,\ Portret&quot; lukkig Huwelijk te geraken Brieven !«*»* ™* I°ï? %• oHder het motto DISCRETIE, bij de Boekhandelaars M.. _. DE GRAUW &amp; C&apos;\, Tessehche Kade, L 17, Amsterdam. ..</p>
</text>
