<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Staatsbegrooting voor 1877.</title>
	<p>De heer nzs AvoaiE van der Hoeves zegt, dat&apos;t hem leed doet, dat de das van gisteren voorbij is gega»n zonder een woord van protest tegen do vele en hoogst onbillijke aanvalvallen van onderscheidene leden, wiaraan het ministerie en speciaal de ministers van binnenl zaton en van koloniën bloot hebben gestaan._ Toen hij gisteren een woord van protest wildo in het midden brengen, was het uur te ver verstreken. Misschien is dit bótur, omdat, nu do onstuimige gemoederen wat bodaard zijn, een besadifrd woord mser kans van instemming heeft. Hfj «egt een bezadigd woord&gt; mrtar in •ïq versta verte niet een van vergoelijking. E?n spreker heoft hot gisteren doen voorkomen alsof Bpr. onlangs een woord van vergoelijking voor het ministerie had gesproken. Dat was volstrekt niet het geval, want noch do Minister, noch het individueel bezit heeft zijne vergoelijking noodig. Wat hij onlangs had willen doen was dit: om aaa hen,die zooveel aanstoot gevondei hebben in het gespokene door den minister van koloniën, te beduiden, dat de schuld hunner bezorgdheid lag ara hunne cnbekeudric&apos;d „et de Jadisfha teerzanden. De minister van koloniën kan toch niet voor hün paizrir achterhouden de resultaten van het onderzoek naar hst grondbezit op Java, dat ter Landsdrukkerij verkrijgbaar is. Hij roept de ongerusten toe: koopt, leest en bestudeert dat resumé. Leest dat alvorens te spreken van socialrt revolutie, en te zeggen, dat de minister van kolon:3n een revolutionair man is. Het stuk is het resultaat vaa een onpartijdig en objectief ondersoek. En, zest hü, als #9 dat gelizen hebt, snit gij «len; dat die revolutie foor de helft niet _eof nocdljj is, maar reeds bfstaat, en dat het voor de audere helft eene contrarevolutie, eena restauratie is, dat toch in den geest der conservatieven valt.</p>
	<p>Spr. zou vreezen tot de orde geroepen te worden als hij in eene lange discussie over de koloniale politiek trad, waarvoor bij hoofdstuk IX de plaats is. Maar nu de koloniale ouaesüe het *Aitg&amp;ngsptUit ie g&apos;ewardeti van eene akte van teschuldigisg tegen het ministerie, nu zij &apos;t hem veroorloofd enkele korte opmerkingen mede te deelen om te bewijzen, dat het ijzer, waaruit zij hun hooi&apos;dwapen, hun eenig wapen maakten, is van zeer zeer ellendig gehalte. Zij hebbe* hunno beschuldiging niet op vasten kolonialen bodem, maar op zandgrond «jebonjWd. , . , ■&apos;. , Hu een emtel woora aan den heer \V intgens. Deze afgevaardigde heeft gezegd, dat de cinversie van comeaunaal in individueel grondbezit ten doel heift do voordeden der schatkist in handen van particulieren te spelen. Spreker antwoordt: de heer Wintgens is een sieraad der vergadering en heeft veel gelezan. Masr niettegenstaande hij zeer Veel on bij vele gelegenheden gesproken heeft, blijkt he« tnch, dat bij op zeer Cowtthtig» pinten tici a B c popet» .d* koloniale fjuaesïle nog te leeren heeft. Immers, dan zou hij weten, dat particuliere ondernemers veel liever grond huren van de dessahoofden met wie zij knoeien kunnen, dan van e«n aantal isdividuecle bezitters, zoodat inderdaad het individueel bezit veel meer in hun nadeel is en zij zich veel beter berinden bij het communaal bezit. En, ib het niet oven duidelijk (wij spreken hier niet, let wel, over üigendont, maar OVer be*it), dat hij die Vast bezitter is Van een rtfijt gfprtd; daSraSti TWI öe#r waarde en rorg fieflteedl; aan hij, wiens Btuk grosd ieder jaar of om de drie jaren toegewezen of verwisseld wordt. Die dat beweren zfln niet alleen onbekend met koloniale zaten, maar ook met de nienschelijke drijfveren en beweegreden van ieder menscb, ook al is hij niet al te zaer ontwikkeld. Wie nog twyfelen rotpt hij toe: ga naar Java en overtuig tt. Nag «eide ds heer Wintons.: de «j*e«w «ft Breda beeft on* gelMêtïi do flideeflge govoigen Van jfcn vrijen arbeid. Volstrekt niet. Spr. heeft onlangs gewaarschuwd niet tegen vrijen arbeid, maar tegen dwangarbeid ten baboove van particulieren En hij heeft dat reeds gedaan en stelt er prijs op dit te confctateeren, sinds 18ISI, toen hij voor het eerst de pon in een Indisch Dagblad voerde. En ook daar stelt hij prys op te conitatcefed; Ast h^ daarin cc« krücütigeJi bondgenoot gevofidin heeft in den ïieor Fransen van de Putte, dia eveneens de misbruiken der gouvernemestdwangcnltuur tegen den zoogenaamden vrijen arbeid heeft bestreden en die in zijae cultuurwet bepalingen deswege heeft voorgesteld. Wanneer nu de h-.-er Wintgens bewectt, dat hij een Javaanvriend bij uitnemendheid is en dat al die tegen hein overstaan, vijanden van den Javaan zijn, dan wil spreker dit niet betwijfelen, maar bij gelooft dac, dot do rriendschap van den hou!&apos; Wintgens al zeer weinig voordeel aan den Javaan zou toebrengen. Het ion de vriend zijn uit do fabel, die zijn vriend met een steen de hersens insloeg om hem te bevrijden van eene vlieg. Tegenover zulke vrienden zegt hij: non tali aitxilio, non oefensoribus istis.</p>
	<p>Nu tot den heer Insinger. Het is spreker onmogelijk te twijfelen aan diens goede trouw, maar het moet niet alleen aan gebrek aan keflnis der Indische hescMedenis geweten warden als die Spreker hier zegt: dat bij de invoering van het cultuurstelsel niet de winit voor het Moederland, maar het welzijn der bevolking de drijfveer was Het tegendeel is waar. Men zie slechts de gewisselde stukken tusschen van dan Fosch en Mcrkes in. Bij haalt den eindindruk daarvan aan uit van Dcveventer, 2de doel, blz. 365, waar dit te vinden is. De heer Insinger dwaalde dus volk man in do meening en wanneer hij daarop dan een aanval tegen den minister van koloiiên en de Rags;ring bouwt, d^n zegt bij, dat dit motief volkoaaen Waardeloos is. raijne slotsom is deze, dat hij den billijken »isch aan dia leden doet, dat, als zij spraken over Indische zakun zonder grondige kt» die, dat dit dan hun zaak is. Maar als zij daaruit eene akte van beschuldiging tegen eene bevriende „egeeriog maken, dat zij dan bchooren te zorgen, dat hunne wapenen meer dan blikken sabels zijn. In dat opzicht was de heer Haffsians verstandiger of voorzichtiger. D„e heeft ook strenge beschuldigingen tegen de Kegeering ingebracht, maar het daarbij ook gelaten, zonder zo te bewijzen. Hij zeide: de Itegoeriog vaart onder valscho vlag; zij is conservatief en regeert in liberale richting en om dit te staven, beriep hij zich op eene soort van communis consensus en op de verklaring van den minister van bicnenlaadsche zaken, in de Eerstj Kamer, over de vraag, wat is conservatief en wat is liberaal en dat de Minister de rol van Pilatns zou vervuld hebben, doar het te doen voorkomen, alsof liberaal en conservatief zooveel als hetzelfde was. _ Nu weet do heer Haffmans, dat communis consensus een krachtig wapen is, maar men moet geen beschuldiging puttsn op hen, die eenzijdig de Regeering aanvaden. Geheel iets anders zou het zijn, als ds vreos van den heer Haffmans en anderen gegrond ware omtrent de wet op het lager onderwijs en dat dit ontwerp zou gejrond zijn op het liberaal, d. i. eer het illiberaal beginsel. Als dat waar kon zijn, d»n zou het Ministerie zeer zeker door al zija vrienden verlaten worden. Maar dezen Minister kennende, deelt spreker die vrees niet. Hij heeft wel geen te hooge verwachting van die wet, en dat zij alles zou geven wat zij verlangt; mais a I&apos;uim poaaible nul nest tenu. Hij gelooft evenmin, dat deze Minister of eenig minisi ter aan alle wenschen ten deze zou kunnen voldoen. Maar als die wet in den geest van billijkheid en van recht voor allen is ontworpen, die de handelingen van dezen Minister kenmerken, dan gelooft, hij niet dat er r*den bestaat, om der Kegeenng het vertrouwen te ontzaggen. . . E«n andere beschuldiging van den heer Haffmans was het beweerde scepticisme in de Memorie van Beantwoording t a der conservatieve partij, blijken» zijne rede in de _crst» amer. Spr. h*«ft de woerden van den Minister nog eens nagelezen. En wat heeft hij gezegd? Dit: dat het met gemakkelijk is de juiste grens van do begrippen van de conservatieven en liberalen aan te geven en nog minder om van elke voordracht te zeggen, ze is conservatief of liberaal. Welnu, moet niet elk re lelijk niensch dit toestemmen? En is het dan gepast den Minister zulke harde en zoo hevige verwijten toe te voegen? Weet de heer Haffmans eene betere definitie i 1 Het scheen zoo, want hij noemt do censervatieven hervormingsschuw en de liberalen hervonningsg«zind. Men ziet: het is precies hetzelfde als de algcmeene benaming liberaal en conservatief. Maar was do lefisitie juist en precies, waar de Regeeriog getoond heeft zoo zeer hervormingsgezind te zijn i Het ii waar, de minister van justitie heeft eenige bescheiden hervormingen op rechttrlijk g*bied aangebracht, maar gat nergens blijk van die slo ipingsgezindheid, van die woeste hervormingszncht, die de heer H«ffaians recht gaven om zeo te spreken als hij gedaan heeft. Spreker vraagt de bewijzen. En zoo hij ze &apos;gsf, dan zon spreker hem toevoeg- n, wat eens een vriend aan den heer Haftmans toegtvoegd heeft: eene accusation qui n&apos;cst pas prouvée devient une calomsie. En toch, diezelfde vriend, die dat onrecht moest herstellen, heeft hom verlaten. . ■ Wat de heer Haffmans niet gedaan heeft, is dat soms door den heer Heydenrïjck geschied &apos;t Spreker dacht dat die de bewijzen zou leveren. Maar wat heeft hij gedaan ? Hrj heelt het zondenregister van de Eegeering opgesomd. Het komt hem voer, dat de heer Heydenrïjck in beide opzichton verkeerd heoft geoordeeld. , , Hij zeide vooreerst: de Begeering cajaleert de liberalen Spreker vond dit wel eenigsziss vreemd, wart hij dacht; dat datzelfde meermalen „van dien afgevaardigde is gezegd. Hoe dit zij, de heer Heydenrïjck verweet, dat do ministervan justitie bij de wet op de kerkfabrieken het beginsel van scheiding van Kerk te zeer heeft toegepast. Spreker gelooft nut, dat dit beginsel van scheiding zóo sterk bij de liberalen gewild is. Althans een liberaal schrijver, baron Hugenpoth, was tegen die wet, omdat zij leiden zou tot bevestiging van het beginsel van algeheole scheiding van Kerk en Staat. De liberale lens is thans ve.leer: een gehoorzame Kerk onder een alvermogenden Staat. . Een tweede beschuldiging van den heer Heydenrïjck was, dat bij de wet op de coöperatieve vereenieingen de minister van justitie veel sympathie bcteond heeft voor de arbeidende klasse en dua voor een liberaul bcgiaael. Maar de sympathie voor de arbeidende klasse U een zuiver conservatief beginsel, terwijl juist de liberalen meer sympathie gevoelen voor do bourgeoisie. . : , Daarna vond do heer Heydenrïjck aanstoot aan hetgeen de minister van justitie gezegd had over den leerplicht. Maar d™ verwijt, in niet Christelijk van den heer Heydenrïjck en Veel Chrlstelrkor was do heer Schimmel penninck van der Uye, door rich te&quot; verheugen over die vci klaring, want van een man als de heer van Lynden is niet te ver «vachten, dat hij al-emeenen leerplicht zou willen invoeren, zonder wegneming dor erieven tegen de bestaande schoolwet. DeKe-c-riii» was zwak bij de defensie, zwak tgenover de liberale, zeil? de heer Heydenrïjck voorts. Spr. zou eerder te^oo&apos;. (lat do regeeriog nog veel te sterk is geweest voor vX vrienden van den heer Heydenrrjck en van do overzijde, dietegen gestemd hebben, la elk geVal, wy hebben een nieuwen minister van oorlog, van wienwydazer dagen een mem van benut*. outvan*en hebben, welke lm met uitstekenu genoegen gelezen heeft. Hij verwacht van dezen minister van oorlog goede maatregelen en ziet ia hem een man, van wien zeer veel goeds te wachten is. Bij de wet op het Hooger Onderwijs was de minister van binnen!, saken ook zwak ten aanzien van het amendement van den Spreker uit Breda; Ja, dat is niet tegen te spreken. Het is niet te ontkennen, dat da houding van den minister van bmnl. zaken afgescheiden van de uitstekende wijze waarop hij de wet verdedigde, hem niet voldaan heeft. Maar dat heelt spr galeid om do wet af to stemmui. Maar om daarin aanleiding te nemen het Ministerie omv r te werpen en zulke vinnige beschuldigingen uit to brengen, dat gaat to ver. Ook de besten falen soms. E&apos;ndclijH: heeft de heer Heydenrïjck ook de koloniale quaestie besproken. Spr. zal daarover niets moer zeggen; want hij meent zooeven genoeg daarover to hebben geïegd. Dit zijn nu de feiten, waarop die spr. zich beroepen heeft, oen zestal feiten, maar het zijn er ook feiten naar! Ün als dc heer H.-ydonrijck met fierheid zegt, dat hij met opgeheven boofd den minister van binnenl. zaken zon te gemoet trede», dlc met Jammerlijk neergeslagen oojjen tegeii hem zou overstaan, dan most Spr. hem toch vragen: of hij niet gebloosd heeft toen hij al die prullen samen plak te offl daarnit eene akte van beschuldiging tegen de Begeering te gronden t Deze Ministers hebben iprs. verdediging zeker met noodig, ze zijn mansgenoeg om zelven dio taak op te nemen; maar mj rieent toon dat het hun aangenaam kan zyn om, na die scherpe tónvsfUflüj Tan bevriende zijde een enkel woord van billijke waardeoring te verntfficn. , , Bovendien, hij zou het toch gedaan h bben, _ waTe t maar alleen pour I&apos;honneur du paviljon, tegen zooveel verdachtmaking en verguizing als gisteren hier vernomen werd. Hij herhaalt: het is geen woord van vergoelijking. Hy volgt zijne overtuiging. Wat hij afkeurt daar stuit hu tegen. He? hl des geenszins ene zucht tot vergoelijking die hem deed spreken, maai- een geve 1 vaa, dabk. Hu erkent met dank dat veel goeds door dit Ministerie gedaan is, en als het niet met roekelooze hand omvergeworpen wordt, meent hij aat het nog veel goeds zal kunnen doen. . Hij ontkent niet, dat er vroeger en nu nog meer toenadering tusschen conservatieven en liberalen bestaat, maar men ziet dat ook in Engeland. Do tories en whigs etaan niet ver meer fan elka*r: En als men vraagt, wat op dit oogenblik het kenmerkend onderscheid in _n„e!«id tusschen liberaal en conservatief is, dan is het dat de eene aanvoerder Diaraell en de andere Gladstone heet, en dat d« conservatieven „daar «.wei wat avonturenser zijn dan da liberalen. Maar wanneer de conservatieven meer genaderd zijo tot de liberalen, dan is dit tot de oud-liberalen, en ook spreksravrienden hebben het tamelijk we* m&apos;it ü9n gemeosd. Als dus de conservatieven de ueginselea der cad-liceralen Genassen, dan is spr. daar niet zoo bezorgd over; maar do lib-ralsn zijn Ület allen op hetzelfde standpunt van vroeger g^yen. E-j dit nu is uitstekend ontwikkeld door den tegenwoordigen uitnemenden leider der liberalen, deu he-r KappeyEe van da Coppello, toen hij ten vorigea jare het programma der jonge Üblral** n!tflen««tto, Daaruit is het spreker gebleken, dat zij do &quot;oud- liberale !iegüi*e»en oveï boord hebban geworpen en oene sterke toenadering tot de socialistische beginselen van Staatsalmaeht doen zien. Zij schijnen mt meer aan de beginselen van selfhelp, van ïndiviiueelp zelfstandigheid en ontwikkeling der individuen door eigen kracht, maar wel dat de volken moeten komen onder voogdij van den Staat; dat is eene zeer deapotiekc voogdij, dia ham erg verschrikt. Maai- als de heer fiaftmar.s aan db lib ralen toeroept: .ga toch gouverneercü, uw straïs duurt xóó lang,&quot; dan raadt hy hem aan en acht het noodi:&lt; om daarover nog cena te raadplegen met zijno conservatieve leedgonooten, ülvorens op de verwezenlijking van zijn wensch aan te dringen. De teer vat» Ni.sfen denkt er Liet aan censuur uit toocUnsn, zelfs niet op da rode van den heer van der Hoeven. l)c heef en vtintgens en luringer tullen hem geven wat hy noodig * Hfl heeft met diep leedwezen de discussie van gisteren bijgewoond leder die het wel meefit met het land en met de conservatieve beginselen zal dit lecdgevoel moeten deelen. Waren die discussi?n noodig om het conservatieve beginsel to versterken dan is dio partij op de traurig.te wyze ziek. Maarspreker blijft hopen, dat da storm dia gisteren is uitgebroken Pde lucht moge* zuiveren. Spreker wil echter een algemeen woord zeggen over al die redevoeringen. Al.dm re- SevoKenbevatten te veel ontboezeming en ta weinig leidendegedachte Spreker kan er niet nit vernemen welke weg d _. tofh wel door ons zou moeten worden gevolgd. A&apos;s de heer da Casembroot een vi and is van ministerieele crisissen waarom wil hij dan een nieuwe uitlokken? By het l ,„„v*n L heer liaff.nans dacht spr&apos; aan een Vers van Ln Komisch dichter, waarin de hagelslag klettert Ook do ?ede van den heer Hafïmans was een geduchte hagelslag. Spr. houdt er nist van omdat deze dikwerf groote verwoestingen aanricht Hij wil daarom niet zeggen, dat de hage&apos;slag niet verdiend was Spr. herinnert slechts aan de benoeming van graaf van Zuijlen tot gezant to Weenen en aan hetgeen daaraan is T°D™f Mnc*ufie van den haer Haffmans was niet genoeg gemotiveerd; — wèl de conclusie van den heer Heydenrïjck maar diens motieven deugden niet Juist op het gebied van de wet van het hooger onderwijs waren er voor ons lichtzijden die de heer Heydenrïjck niet in het licht gesteld heeft. De rnilitbwet moet op het zondenregister der rechterzijde pn r.iet oo dat van het Ministerie staan; dit was concihant genoeg; de rechterzijde was onhandig. Spr dacht brjdertemniioe over art. 1 der militiewet aan eene kansberekening om het Ministerie Haver op militairen dan op anderen grond to d°MetTaden&quot; heer van der Hoeven zegt hn. dat liefde voor de arbeidende klasse is een conservatief beginsel•*£s?£ slechts aan de werken van den beroemden Ketheler te Maioz, eerst militair, later bisschop, altijd een «#1 mwwb. Heter erief had men kunnen putten uit het tllD&apos;lT™,r i kies abelf of uit het denkbeeld, o£ een dep«tome»tro«r ünderwys op te lichten, hetgeen met wenschelnk is nu het on derwijs bij ons geene politieke maar een partij- quaeetie is. Nuttig is het vooral mc-t het oog op de onderwy&gt;quaestie — dit Ministerie te honden op den goeden weg. Maar waartoe die ongerustheid? Yïij hebben nog geene wet, wij hebben nog zelfs nog geene grieven. Spr. is wat dit punt betreft, niet beducht voor politieke infamie, wel beducht voor tiet genoegzame toenadering en niet genoegzame waardeering voor het recht van allen. Daarom ziet spr. ook cenigszins tegen die qnaestie op. Spreker komt daarna tot de kolosiale quaestie en herinnert, dat de minister van koloniën n&apos;g niet geantwoord heeft op zijne vraag, met betrekking tot overlegging van twee Indische rapporten. De Wisistcr had reeds lang op dio vraag kunnen antwoorden. . De heer van der Hoeven heeft beweerd, dat het cultuurstelsel is ingevoerd uit winstbejag, maar beriep zich daarbij op het gezag van den heer van Deventer. Is dat dezelfde van Deventer, die bekend is door zijne groote drukfout? Het lag op den weg van van den Bosch om philantropbisch te zijn, want hij was de man der weldadige gestichten. Spreker heeft nog geen leed over d« afkeurende stem door hem ever hoofdstuk II (Uitgaven) der jongste begrooting uitgebracht, al erkent bij dat de politieke qnaestie terst gesteld wordt bij hoofdstuk IX, maar hij stemde tegen dat deel van het budget, waarin het kwaad zat. Met leedgevoel herinnert spreker zich altijd aan het wantrouwen, dat zijn vader berialde omtrent het bestuur der Indische zaken. Hij was niet alleen de zion, maar de leerling van zijo diep betreurden, ook door de tegenpartij gewaardecrden vader en op dat punt met hem volkemen homogeen. Waarom verlangde de heer Wintgens bij de Indische begreotisg een kolonialen raad? Dc heer Heemskerk heeft zeer te recht in de Eerste Kamer op dis vraag betlissend neen geantwoord. Daardoor toch zou de band tusschen Nederland en IndiS nog losser worden. Hij wil dat de Nederlandsche vertegenwoordiging de koorden der beurs in handen houde, ja met meer kracht dan tot dusver.</p>
	<p>Spreker is vol vreeze, wat de Indische zaken betreft, hij vreest den invloed van toelating van vreemdelingen op Java, — voor overdreven uitbreiding van Europeesch gezag en Europeesche Staatszorg, — voor het verlias der voordcelen welke Java oplevert en welke particulieren zich willen toeëigeneDj — voor de handhaving der koffiecuttuur (dank aan de onbedachte afschrijvingen en aan het uitgeven der goede gronden aan particulieren, zoodat voor het Gouvernement geene gronden meer overblijven), — voor de exploitatie van de Javanen door Earopeesche particulieren, waardoor hij proletarié&apos;r zal worden, — voor het ontfutselen van gronden aan den Javaan. — voor de concessie van communaal ia individueel landbezit, waartegen verbodsbepalingen voor verkoop geea voldoenden waarborg zal opleveren. Re?ds in de stukken der begrooting meent spreker te zien doorschemeren, de aankondiging van een tijdstip, wanneer die waarborg z^l zijn opgeheven en een toestemmend hoofdknikken van een lid der overzijde bavestigt spr. in dit gevoelen. Wat dc conversie betreft, vrijwillige verdeeling doar den Javaan mogen wij niet beletten, matr wij moeten ons van iedere pressie onthouden. De &quot;Voorzitter verzoekt den spreker toch niet verder te gaan in ïijno beschouwingen over de Indische begrooting, die afgedaan is.</p>
	<p>De heer van Nispsn antwoordt, dat het zijne bedoeling is, nog Blechts een kort woord te zeggen. De minister van koloniën heeft op bl. 52 aangehaald eene zinsnede van Baud, welko zinsnede zou moeten strekken ten voordeele van den individucelen landbouw. Spreker beteogt, dat die zinsnede juist het tegandoel zegt, Baud zegt: individueel landbezit op Java is eene onbekende zaak, En nu sprekers conclusie (d*e voorzitter zal tevreden zijn, dat hij tot zijne conclutie genaderd is) laat ons voortgaan onze vrienden aan de groene tafel op den rechten weg te helpen, laat ons niet vijandig zyn in de bestrijding a fond. Uit de verte hoor ik — zegt spreker — onweer naderen in den vorm van moderne levensbeschouwingen, van bestrijding van het rechtsbestnnr, jade mogelijkheid zelfs van het rechtnbestuur der Katholieke kerk. Ik wensch dit onweer niet te verhaasten. De heer Insikger, door den heer van der Hoeven in-het debat betrokken, wtnscht dien spreker te beantwoorden. Wie van de drie, de heereH Wintgens, Insinger of van der Hoeven, heeft het langst over de consversie gesproken? D* heer van der Hoeven heeft aan de rede van den mieister van koloniën van 27 October een sterken steun gegeven, maar men herhaalt, dat diezelfde sprekers, die de noodzakelijkheid der conversie heden bcpUittn, toen in yertrouwelijk&apos;en zin gezegd hebben: wij moeten die conversie, want dan wordt de Javaan arm en dan kunnen wij verder gaan. Men wil den Javaan beschermen.... om hem te berooven.</p>
	<p>Komt, lee«t en leert, zeide de heer van der Hoeven tot hem. Spreker erkent gaarne, dat hij ia kenws en talent bij den heer van der floeren niet in den schaduw zal staan. Hij heeft daarop nooit aanspraak gemaakt en al zijne kennis en studie nit boeken geput, maar zich steeds de vrijheid voorbehouden, die bronnen op te sporen, die de beste zijn. En nu is het boek van van Deventer, met zija beruchte drukfout, geheel geïnspireerd door de planterepartij en geschreven om hen, die zich op de hoogte der koloLiale zaken wenschen te stellen, te cxdoctrinecren. .„.,.. . . , _ . _ Heeft de heer van Twist niet onlangs in de Eersts Kamer erkend dat individueel landbezit in Midden-Java en eld-.rs de normale tot stand was. Ea moet spreker herinneren aan de critiek van het academisch proefschrift van mr. Levyssohn Norman, aan het Tijdschrift van Ked-Indit; aan het gezag van professor Keyzcr, die betoogde dat communaal landbezit is samengewevcn met de Indische huishouding en den lndischen godsdienst. ■ ____ v. En moet spreker den heer van der Hoeven herinneren hoe, hangende het onderzoek van 1837 door de planterspartij allerlei ingrypande maatregelen zijn doorgedreven r hoe net Preangerstelsel werd ingevoerd en de Staten Generaal tegenover een fait accompli zijn geplaatst? Hoe deze Minister eene allergewichtigste verklaring aflegde, zonder dat^ hem bekend waa net einaverslag van het onderzoek van 186; omtrent do rechten van den ïüandcr op zijn grond. Spr. ia niet gerust, dat de koffiecultuur zal behouden blijven. ILt bestunr in Indië, de bureaux hier hebben een ander deel en worden voortgeduwd door de planterspartij. Men spreekt van vrijwillige aanplant, maar als dcßegeermg de controle op den aanplant, pluk en bereiding opgeeft, zal er niet veel kol&apos;Qe in de gourernemectspakhuizen komen. En moet spr. herinneren aan het ontslag van den resident Kenchenius, omdat hij op Solo de inlandsche bevolking beschermde tegen do planters? Hoe op Samarang door den rechter eeß planter, die een inlander had mishandeld, werd vrijgesproken, «-omdat dit usance was&quot;. Bij het kultunrstelsel bestonden die misbruiken niet. Men kan een planter, huurder, erfpachter, bezitter, die den Javaan mishandelt, niets doen -, de ambtenaar, die zija plicht niet doet, wordt afgezet. En dan — de brand dor tabaksloodsen. Ook dat wordt thans usance genoemd. Men heeft zeer breed uitgeweid over het onderscheid tusschen conservatief en liberaal. Spr. herinnert zich altijd de eude annecdote, die eeuwig waar blijft. De conservatieven willen sehr viel, de liberalen lieber alles. Men spreekt van neutraliteit; maar zij is riet meer te handhaven na &apos;s Ministers rede op 27 October. Het minimum, dat thans nog bereikbaar is, zou kunnen zyn: 1&apos; erkenning van aanplant van koffie als belasting; 2&quot;. handhaving van do ambtenaren, die de inlandsche bevolking tegen de planters beschermen; 3&quot;. onderzoek door een eerlijk o» partjdig man, als gij dien vinden kunt, naar de misbruiken, door de planters in de verschillende deolen onzer bezittingen ge- P Men moet den moed hebben, om op eene beslissing het oog te honden. Spr. woonde eenigen tijd geleden de begrafenis bij van een Fransch veldmaarschalk, die eene eervolle loopbaan achter zich had. Geen enkel woord werd bij zijn graf gesproken; alle diensten, door hem bewezen, werden vergeten, alleen omdat hij op het beslissend oogenblik verzuimd had te handelen. , , _■ De heer Winigeks erkent in den heer van der Hoeveneen man van overtuiging, en nu hem gemis van kenms wordt verweten, wil hij wel verklaren dat hy, wat Hem betreft, zich steeds beijverd hWt, de Indische toestandeni te leeren kennen. Het werk van van Deventer kan hier echter buiten aanmerking blifven; het is met te groote partijdigheid geschreven. Daarin wnrgi? ™ eenbewijs aan te voeren, du gezegde van den Z4n van den Sh gemist: .beter geen producten dan „Tm„ kraokin* van de, verplicbtinges^^jfi* verschuldigd, te • g^j»?™.o*^^,*. ryke memorie van den heer WW , ortrouwelijk te doeß fa_ Ke_ omUenWeTtoeltlnd op Java. Heeft de heer van der lichten omirtm. . k nig genomeß i Daarin wordt „kend! dathei dTlTberalen alleen _&quot; JSondSf °erC vroegbeTonderB het*cultuurs*Xl Kesl°re&quot; wildden* heer van der Hoeven herinneren aan zeker rirtßartikel van December 1862, waarin de meest radicale nolitiek werd gehuldigd. Dit artikel verspreidde rechtmatigen schrik onder da liberaal-kolonialen. De heer van der Hoeven werd algemeen onder de liberalen beschouwd als Venfant terrible en zelfs de liberale partij kwam er tegen op, zeggende: t&lt;m verraadt ons geheim&quot;. Ook haalt spr. verscheiden zinsnéden aan uit het Bataviaosch Handelsblad van 7 September 1865, omtrent de verhoudicg vsn het moederland tot de kolonie, de verhouding van d. industrie op Java tot de inlandsche bevolking. Toen sc.breet de heer van der Hoeven reedß: «op Java geen vrije aibeid bestaanbaar zonder communistisch grondbezit&quot;. Hy verheugde ï er zich in, dat het communistisch grondbezit daglooners zou 1 aankweekra. Daglooners.... dat zrjn prolttariers, du door handenarbeid voor zich en de sijnen koat londan vinden. De hoer van der Hoevon erkende, dat «invoering van individueel landbezit aan het prolitariaat uitbreiding zou geven en dia uitbreiding ala eene hoogst wenachelijke zaak moest worden beschouwd, omdat tot instandhouding van groota onderne-mingen op Java die prolitariêra onmisbaar zijn. Spr. beschouwt echter de vermindering van proletariaat als een kwaad. Het bestond tot dusver niet op Jara, waarom moet het op Java worden aangekweekt? In wiens bolang? In het belang van de ondernemers in wier dienst de heer van dar Hoeven als causariun patronus mbschien eenmaal heeft gestaan</p>
	<p>■ De Voorzitter verzoekt de heer Wintgens zich in zijne uitdrukkingen te matigen. De heer Wi»tgiks. Mijnheer de Voorzitter! De heer van der Hoeven heeft mij vcrwoten, met blikken sabela te vechten. Ik meen, dat ik nn het recht hab wapenen te grijpen nit het araenaal van dan heer van der Hoeven «elf. Do« A...</p>
	<p>ik had juist mijn reds geëiadigd.</p>
	<p>De heer Saaïmans Vader beschsuwt nog steeds het communaal landbezit als uitvloeisel van de godsdienstige begrippen on Java. Da minister van k ilonian beweerde, dat vroeger iniividueel landbezit heeft bestaan, maar door hat cultuurstalsel ia vernietigd. Da Miniïter beweerde dit op grond van een rapport, omtrent het oaderz»ek naar de rechten van den L lander op Java. Dit rapport is voor hem niet voldoende. Spr. herinnert aan het gezegde van den heer Rochuaaeu in dese Kamer: &quot;meld mij den man aan wien een onderzoek ïs opgedragen, en ik zal u altijd hot resultaat van bet rapport vooraf mededeelen.&quot; Spr. heeft een ander «tuk voor zich vaa de Bataafscho Republiek, waarin Omtrent het ontstaan van het landbezit het tegendeel wordt gezagd. De VooßiiTTtß. Ik verzoek den spreker zich te bepalen tot algemeene beschouwingen over deze begrootiug en niet in de discussie terug ta gaan over da ludischo begrooting. De heer Saayjianj Vaber wil alleen dit nog zeggen, dat &apos;t hem groot genoegen heeft gedaan, dat de minister van koloniën in de andere Kamer woorden heeft gezegd, waarmede spr. zich meer kan vereenigen daa met de rede van den 27sten October. In do Eerste Kamer verklaarde de Minister een voorstander te zijn van he* behoud der koifiecultnur en dat het gouvernement zich onthouden had van eanige handeling, om het communaal in individueel landbesit te Veranderen. In het woord van den minister van koloniën stelt spr. vertrouwen. Spr. ia nu overtuigd, dat men van de vroegere uitdrukkingen van den minister Van koloniën niet die gevolgen moet vreezen, die men er eerst aan vastknoopte. Nog een woord over de gedragslijn van dit ministerie. Spr. komt het voor, d»t dit ministerie do belangen van het vaderland bohartigd heeft op eervolle wijze, niet altijd in overeenstemming met spr&apos;s individueelo zienswijze. Maar hoe ware dit mogelijk? Wat de onderwijswet betreft, desaangaande is spr. uieta bekend. Spr. kan het niet gelooven, dat dit ministerie de waarheid zou miskennen, dat eene regeering in het christendom haar kracht en steun moet vinden, te meer in den treurigen toestand waarin het onderwijs thans verkeert.</p>
</text>
