<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>(Behalve de reeds per telegram gemelde) Gepraaid, 26 Sent. 38° 10&apos; Z.Br./22° 4&apos; O.L. India, kapt. Olsen, v. Soerabaja n. Palm. 1 Nov, 18°4&apos;N.Br., 27* 3&apos; W.L. Bena Fides, kapt. Nielgen V. Newyork n. ABJer. &apos;IESSKL, 29 Nov. Men is begonnen de lading van het alhier gsstrande Nederl. schip Elema, kapt. Vos, van Fredwikstad naar Leuven, te bergen. Het schip is weg doch de tuigage is aan land gebracht. ROTTERDAM, 29 Nov. Het schoenerschip Oliehoorn kapt Smit, 18 dezer van Villa Nova vertrokken, arriveerde&apos;heden via Zierikzee, langs Dordrecht, in de Leuvehaven, hebbende aldas slechts 11 dagen reis. HARLINGEN, 29 Nov. Het Russische schip Osmo, kapt Eklund, van Rjorneborg naar Valencia, is door de sleepboot Magnct II alhier binnengebracht en zal de lading losssen om te worden nsgezien. CBRISTIANSAND, 28 Nov. Het brikschip Ulrika, van Frederikshald naar Harlmgen, is te Mandal lok en met schado aan het bovenschip binnengeloepen. SÜNDERLANL-, 28 Nov. Hst stoomschip June) Tan Rotterdam naar Lissabon bestemd via Sundeiland, heeft bri aankomst alhier door aanvaring do verschansing van hst schip Charles Staart beschadigd. WEST HARTLEPOOL, 27 Nov. Het stoomschip Conatio van Schiedam alhier aangekomen , is bij het inkomen van dé haven aan don grond gekomen en tegen het havenhoofd aangeloope», waardoor de bakboordsboeg beschadigd werd. DUINKERKEN, 28 Nov. Hot schip Blair Drummond, van Calcutta met graan, is beooston deze naren aan den grond geraakt-, zal heden lichten om vlot te worden. St. HELENA, 4 Nov. Het schip Cleveland, kapt. Beran van Java naar Falraouth, alhier 10 Oct. aangekomen, werd op verzoek der equipage d»or experts onderzocht en onzeewaardig bevonden. Het schip maakte Va duim water per uur en de stuiken en lrjf«adcn werden zeer los bevonden. Hoewel aanbevolen werd to repareere, vertrok het schip den I3ie zonder eeniga reparatie gedaan to hebbeu. — De gezageerder van het schip Wandering Chief, ka»t Brown, van Samanuig naar Faloiouth, rapporteert 30 Sept op 31* Z3r. en 31° OL zwanr storm weder gehad te hebben&apos; met hooge zee, waardoor alles van dek geslagen en het schip&apos; plat op zijd* geworpen werd, zoodat de nokken der raas te water lagen. Het scuip kreeg zes voet water in het ruim e» was mon genoodzaakt om den bezaanmas: en grooten voorbramstengen te kappen om het schip te doen rijzen. Er iq veel suiker tresmolten. Het schip is thans dicht.</p>
</text>
