<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Ein 2 ntigj. Gl-LDSCHR AM K ein kleinerer billigat. Zu erfragen in der Expedition des Amstcrdaraer Iïandelablad. (43041) H. W. VAREHKAMP. BANKETBAKKER, (43707) RUNSTRAAT, HH 9, heeft de eer zija «pachten ÏWunstlsrers te berichten, met het aanstaande ST.-JXICOLA4SFEEST weder ruim voorzien te zijn van alle ARTIKELEN tot zijn vak behoorende. CADEAUX POUft ST-NiËÖLAgT- Jo viona de recavoir de Paria une grande COLLECTIOX DE COftTITMES COKTECTEGA&apos;ÉS EN »OIE, Velours ■1» Soie, Cachemir. etc, du genre elegant inaqmé anx toilettcs aomptueusea. Un grand choii de Cols, Cravattea, Fichns. Lavalièrc, Plnmes, Pleura et Dcntellas. Nouveaur Modèioa de Chapeam ponr Dame?. Grand étalage an premier. W. -IWGENBBINK, KALVERSTBIAT D 165. . (43691) HET ODÖF BALUSTiISIIIIS, Spuistraat, 2de Huis van do Heisteeg, voorheen Gnz BLAZER&apos; beeft weder als vroegere jaren een ruime Keuze in CHOCOLADE en SLIKËRWi.IiK, tegen bekende lage Prijzen. (43705) dTpïito¥blëk VAN PHILIPS „ VAN REIJN is VERPLAATST van de Amstelstraat naar den KLOVENIERSBURGWAL, bij de Hoog straat, C 35. (43730) GEB VAN GENDEEINGEN, SIGARENFABRIKANTEN, te KARPEN, berichten hiermede, dat de Heer&apos; A. RSJIJiS Jr. , van Aff HEBEx\, is OPGESIOIJDE*! AGENT te zijn voor bovengenoemde Firma en in zijne plaats ia aangeateld, de a«er C. «EELUUEJSEN, Droogbak &apos;f ï 12, bij wien van iff tït.lil.Ti de monsterkiatjes der bekende merken verkrijgbaar zijn gesteld. K*Mri£N, 15 November 1876. (43703) HH. ZEELIEDEN lic gaarne aan den Wal willen blijven is TR KOOP een TAPPERIJ {met GELAGKANER en BILJART , aan ruim bestaan opleverende voor een billijken prijs. Adres Lett. H. aan dea Kantoorboekhandel J. J. WIJCHEfiS, Oude Ldioatraat. (437«2) $AAliiT__»7~ ~ nog eenige dagen diaponibol, zag die GAARWE BEZET. Adres Lett. J. X., aan den Kanloorboekh. J. J. WTJUHKKS, &apos;Jade Leliestraat. (43743) fTcTdUPÜIJ. ALI.E SOOBTEN VAS&apos; (43593) PORSELEIN, GLAS en AARDEWERK, specialiteit van TAFEL-, DESSERT-enTHEESERVIEZEN. LELIEGRACHT RR IG. AMSTERDAM. GOEDKOOP IJZFMGMII VAN DÏJE &amp; CO., 92, MÏ__ITWE_*TMJI_ 92, tegenorcr den Heer G SEINER. KACHELS, FORHÜIZEF, _LEOIKAJSfTJB_¥. RAARDSTELLEN en STANDAARDS. KLEÉR- en PARAPLWESTANDAARDS. GASKACHELS, CALORIFÈRES, PETROLEUM KACHELS. Opnieuw ©WTVAJirCrïSir : KEN PRACHTIGE COLLECTIE TURF- en KOLENBAKKEN en vele nieuwe Artikelen, uitmuntend geschikt voor St. ICOLA4SCADEAUX. BUITENGEWOON LAGE PRIJZEN. BLIK &amp; C°. (43iso) 92. 3¥lEirir--3ITMJJhL 92.</p>
</text>
