<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ƒ 25 BELOOMNG voor den eerlijken Vinder, die Gisteren, Dinsdag, % BANKBILJIETTEN aeeft gevonden 1 van 300 en 1 van 25 Gulden, waarvan de Nummers wel bekend, maar die Verloren zijn door een zorgvol Huisvader, die zijn geheele Broodwinning er van afhangt, dewijl het Geld van zijn Patroon is. Degene die eenige aanwijzing kan doeD, zal goed beloond worden. Franco Brieven onder Lett K. IJ., Bureau Handelsblad. (43748) De Ondergeteekenden berichten mit» dezs, dat zij hunnen LEERHANBEL op heden hebben overgedaan aan de Heeren J. &amp; M. VAZ DIAS alhier. Onder betuiging van dank voor de gunst en h^t vertrouwen zoo ruimschoots genoten, bevelen zij hunne opvolgers minzaam aan. WEd. Dw. Dienaren GEBRs. RICARDO. Amstekdasj, 1 December 1876. Ons refercerer.de aan bovenstaande annonce, nemen wij beleefd da vrijheid onze nieuwe AFFAIRE in uwc protectie aan te bevelen, en hopen, dat wij hetzelfde vertrouwen zullen mogen ondervinden, gelijk onze voorgangers eene reeks van jaren genoten hebben. UEd. Dw. Dienaren J. k M. VAZ DIAS. Amsterdam, 1 December 1878. (43759) Het Magazijn blijft gevestigd O. Z. Voorburgwal 163. I. J. B. AMOLB, Firma JB. MÖWIO. CONFISEUR, OUDE SCHANS, O 24. Heelt de eer zijner Geachte Clientèle te berichten, dat zijne SINT-NICOLAASÉTALAGE ruim voorzien is in Fijno CHOCOLAT, SUCRIES, CARTONNAGES. ETC. (43760) «_ H_ .lACOB VAN CAIIPENSTRAAT €»«_&gt; brj de FRANS HALSSTRAAT. • ST.-SJICOftAAS. Groote voorraad CADEAUX. en SURPRISES. (42522) Jl. W. VAN GOOI.. 1 rIU_UAI. 1 OPNIEUW ONTVANGEN: eene prachtige sorteering FRANSCHE VERF- en TEEKENKISTJES, echte Zwitsersche PASSERDOOZEN, SCHRIJFNKCESSAIRES, SOUSMAINS, HANDSCHOEN- en ZAKDOEKDOOZEN, aUes zeer aan te bevelen voor het St.-NICOLAASF EEST. (43763) &quot;katos om «it te snijden. NATURA ARTIS MAGISTRA f 2.- PALEIS VOOR VOLKSVLIJT &apos; 1.60 MUIDERPOORT » 1.25 St. ANTONIES WAAG « «.90 ROLLANDSCH DORP &apos; 0.00 te verkrijgen brj J. C GOO3*ENS Sint Lucienstceg 19, ook voorhanden eene groote collectie deozen met Postpapior en Enveloppen, met initial ia 4 kleuren van 80 cent en ƒ 1. Stempelen vmi Postpapier en Enveloppen met Monogram en letters in kleuren. Etalage vaa PRENTENBOEKEN en vele andere geschikte Voorwerpen voor SINT-NICOLAASCADEAUX bij Jf. C. GOOSSEN», (43770) Boekhandel Sint Luciensteeg, 19. BEHEOOID met den EERSTEN PRIJS voor PORTRETTEN, op do Internationale Tentoonstelling vaa Photographieën, gebonden op de Kunstzalen van Arli et Amicitiae. 1874. . Worden vervaardigd PHOTO-LETHOGRAPHIEEN, van kleine Portret-Vergrootingeu, in OLIEVERF, AQUAREL en ZWART. Th. BRIGGEMANN, (39062) Binnenamstel bij de Achtergracht, Z 312. De ondergeteekenden BURGERS &amp; VAN WAIJENBURG, Steenfubrikanten te Erlecom bij Nijmegen, hebben de rer Heeren INGENIEURS, ARCHITECTEN, AANNEMERS en BOUWKUNDIGEN mede te deden, dat door uitbreiding hunner Zaak, van af heden een tijdelijk Kantoor geopend is in eb P. C. HOOFÏBTRAAT N&quot;. 137 te AMSTERDAM, alwaar ook monsters van alle steensoorten te bezichtigen zijn. (43125) Erlecom bij Nijmegen. jURGERS &amp; VAN WAIJENBURG. ECHTE SIROP ~%*sfiï¥ii&amp; Fabrieh- VAMER LOS EN. merk. Vraagt altijd de ECHTE SIROP VANIER LOSEN, Jodo-Kalk, Rhosphoor-Zuui, en in korten tijd zult gij eene radicale genezing bekomen van: verkoudheden, hoest, zinkingen, ontsteking der luchtpijpen, kinkhoest, tering, uitputting, te sterke groeikracht, been- en huidziekten, groote zwakte, tandmaking, enz., enz. Hot is liet beste bekende genetsmiddel. Depots: ULOTH, Zeedijk; WAKKER, Kalverstraat•, POPPELBAUM, Weesperstraat. (43700) NIETS OVERTREFT DE liAitfCcE&apos;s CjBEABI, genezende in cc» nacA&lt; vorst, kloven, kenen aan de borst. Het dagelijksc&apos;u gebruik verfraait en verzacht het vel en maakt het koeler, sterker en witter. Depots: ÜLOTH, Zeedijk; WAKKER,Kalverstraat; rOPPELBAUM, Weesperstraat. (43695) TE HOOP OF FE HUUR EEN NIEUWE VLOTSCHUIT. -Te bezichtigen bij J. RÏJ—HOF, Scheepmaker, Lange Bleekerspad, buiten de Raampoert. (43510) HOTEL ZWIJNSHOOFD, ZUTFEN. Voorheen LEENDEBS, thans H. J. DE GRAAFF. Tafole tVHóte 4i uur. Omnibus aan alle Treinen. (20754) VERBETERD SIOÖfWBRKTTIï SYSTEMA CORLIS. Ondergeteekenden hebben de eer Heeren Fabrikanten te berichten , dat zij STOOMWERKTUIGEN maken in alle afmetingen volgens bovengenoemd systema. Steenkolenverbruik garantie 40 a 60 pCt. minder dan bij gewone Stoom werktuigen. ZELFWERHENDREGELINGSTOESTEL,werkende door grootere of kleinere Expansie. Deze Machine behoudt steeds volmaakt denzelfden gang, onverschillig of er veel, weinig of geen werk gedreven wordt. (3984) REIGERS en TER MEULEN , Fabrikanten van Stoom- en andere Werktuigen, te Zwolle.</p>
</text>
