<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>INVITATIE voor Faa&gt;ni&gt;) en Vrienden, ter bijwoning van de HUWELIJKSINZEGENING van M. VERKOZEN Jk. en EENRIETTE KRüPVELD, op Zondag 3 December 1876, d:s namiddags te 1 uur, t^r Rapenbar: goge. Felicitatie Zaterdag ca Zondag U tn ïü December e. k. te hunnent, NieuivenJijk N&quot;. 90, alhltr. (^3912) Bevallen van ecu ZOON H. A. M. WIESNEK-KOHLER. Amsterdam, 30 November 1876. (43923) Voorspoedig bevallen ven ecu welgeschapen ZOON G. A. H. \ AN DüKcSBUUGH, Echtgenoote van E GBITTERS DOUBLET. Amsterdam, 30 November 18:6. (43934) Bevallen van etn.ZOOA&apos; \ JOLES-JACOBS. Mbpfel, 27 November 1876. (45853) ln Amseidam i» op den 23sten November 1876, in den ouderdom van biina 90 jtar, overec&apos;en Mejuffrouw AaLTJE BOSCH, Weduwe d&lt;n Heer JOHANNES UIISBET3, ten huize van haar Bchnwdnetf, den Heer \V. HERMANS. (43618) P. M. E HYPER, Executeur. Overleden in den ouderdom va» 37 jaren , ónse zeer geliefde Docbter RACHEL. Wat wij, hare Broeders, Zusters en verdere betrekkingen, waaronder 10 jeugdige Kinderen,in haar verheien, kannen slleen zij beseften, die haar in haren &apos;; braven levenswandel van nabii gekend nebben. Dd L. CARDOZO Jr. CLARA LOPE3CARDOZO, geb. ISRAËL RICARDO. Amsterdam , 25 November 1876. (43933) Om bijzondere redenen eerst heden geglaatst. Heden overleed te Eloxmendaal , in den ouderdom van 64 jac*, ,&lt;Mze geliefde Broeder en l!ehu\vdbro;der de Heer GÊORÏÏE FREDBIK EGGERS. Amstbkdam, Wed. F. J. A. FRITZLJN 2S Norember 1876. EGGERS , „ . uit aller naam. he.nige en algemeene kennUgevtr.f. (43638) Tot om diepe droefheid overleed hedea, na een langdurig en smartelijk lijden, mijn geliefde Echtgenoot de Heer CARL M?rKPZ I&apos;ÖMEH, in den ouderdom van ruim 74 jaren. Mede nit naam zijner Zonen, Bebuwddochter en Kleinkinderen: Amsterdam, Wed. C. M. lOMRR, 27 November 1876. geö. W. C. ANDBE. W. F. ROMER. ..«. F. BOMER, ge!». DE RIDDER. (43885) A. J. A. ROMER Heden overleed tot ciiepc droef hHd vin mij en zljn-i eenige Dochter, na tijdig voorzien te zijn v„u do lï. Sacramenten, mijn veel geliefde Echtgenoot FRANCISCÖd JOÓEPHUS DAMEN, in den ouderdom van mini 65 jaren Amsterdam, Wed F. .1 DAMEN, 27 November 187&apos;&gt;. (439J5) VOUEL. Heien overleed, Mejuffrouw ANNA VAN PUTTEN, in den ouderdom van 88 jaar. J. F. BLASING, Executeur Ti stementai r. Amsierdam, 27 November IS7ts. (43897) Heden «verleed oose jongste Docht-r CORNELIA ANNEÏTE MARIA ELISABETH. C. P. T. BIfJO r. A M E BIGOT—BERKMAN. Amsterdam, 28 November 1876 (.3919) Op den 27aUc November 11. ovnlfcJ, in &apos;v o .ler.iom van ;bijua 55 jaren, oi_ bai Moeder TRIJNTJE BOOLMAN, Wednwa vaa DAVID WABNINK,aa een smartvol lijden van biina fi jar. n. Amsterdam, j. n. V7ARNINK. 30 November 1876. r&gt;, WARNINK (43789) H.&apos; WARNINK.&apos; Heden overleed, na eene korte ongesteldheid, o:s jongste kindje GIJSBERTüS, in den ouderdom van ruim 7 maanden. Amsterdam, 30 November 876 A. P. C. KLOPPENBURG A. O KLOPPEN BURG-BOOT. Eenige kennisgeving (43951) Heden overleed den Heer B A. MOLEMAN, vrager Lood» gieter alhier, in den ondtTdom van 79 jaren, diep betreurd door zijne Kinderen, Klein- en Achterkleinkinderen. Amstkrdau. Namen* allen, 1 December 1876. P. SOEBTER. (43927) Op den 28iten dezer overleed, tot mijne diepe droefheid, ten gevolge van een noodlottig toeval, mijn geliefde Echtgenoot KORNELI3 VAN DER STÜIJT, in den ouderdom van circa 92 jaar, na eene gelukkige Echtvereeniging van ruim 50 jaren, Amsterdam, Wed. C VAN DER STÜUT, (43926) 1 December 1876. geb. JAC BSEN. Op uitdrukkelijke begeerte van de . overledene, zullen geene uiterlijke leekenen van rouw door mij worden aangenomen. Wederom werd mijn moederhart disp getroffen , door het onverwacht bericht, dat mijn zeer geliefde Zoon ALBERT, in den ouderdom van 27 jaar, aan de gevolgen van Je cholera in Atjeh is overleden; slechts 2 maanden mocht hij zijn Broeder overleven. Weduwe JAN BHUMMBLKAMP, 11 j _!.-«_■ 1678. Geb. VAN APKEN. Eenige kennisgeving. (43978) Heden overleed plots ding mijn geliefde Echtgenoot de Heer H. RINGELING, rtiira f 3 jaren oud, in leven Kapitein op de Tolhuisboot bij Amsterdam, diep betreurd door mij, mijne Kinderen, Behuwdkinderen en v.-rdere betrekkingen. Wed. J. RINGELING, geb. GROENEVELD. Buikslotir Tolhuis , 27 November 1876. (43954) Hedenmorgen over&apos;eed, zacht en kalm, na eene kortstondige ziekte, in 65-jarigen leeftijd, mijne geliefde Echtgenoot W. WIJ BR AN Dl. Mes album, 21 November 1876. (43639) M. SIJBOUTS. Strekkende deze tot eenige en elgemeene kennisgeving. DeOndergetcckendenbstnigmhunnen HARTELIJKENDANK voor de vele blijken van belangstelling hun gegeven door vrienden on bekenden, zaowel buiten ala binnen deze Stad, ter „elegenheil v.m hurni VWF-EN-TWINTIGJIARIGE ECHT VEREENIGING. Amsieroam , G. BIALLORSTERSKI. 3o November 1876. E BIALLORSTERSKI. (43858) Greb SCBHITZELAB. Voor de menigvuldige bewijzen van deelneming, zoowel bij de ziekte als bij het overlijden van mijn waarden Echtgenoot ondervonden, betuig ik, ook namens mijne Kinderen en Behuwdkinderen , aan Familie , Vrienden en Bekenden , zoowel binnen als buiten deze stad, mijn wclgemcenden dank. Amstefoam , Wed. J. J- WARIMANN, 30 Norember 1878. JBESSEM. (43884) De Heer en Mevrouw KRUIM KL-VAN DER MEER DE WUS betuigen hunnen dank toot de bewijzen vaa belang•tollini? bii dc geboorte vaa hun Zoon ondervonden. AasiErdam ,30 Novenibw 187 a. (43890) Voor de vele bewijzen van deelneming bij de geboorte vaa onzen Zoon betoond, betuigen wij bij deze onzen dank. Amsterdam, F. RCf&apos;IWIEP, 30 November 1876. A. B SCHWIEP, («9») FILBRY. De Heer en Mevrcnw VAN WIJCK-CONIJN betuigen ook namens wederzijdsche betrekkingen hun harteltjken drink J voor de bewijzen van belangstelling bij hun huwelijk ondervonden. (43861) De ondergetcekende betuigt, mede nit saam harer Kinderen en van haren Schoonvader, haren dank voor de vele bewijzen van deelnem ng, ontvangen bij het overlijden van haren Echtgenoot den Heer J. J. DEN BOUWMEESTER. Middelburg, 28 November 1876. (43865) Wed. J. J. DEN BOUWMEESTER-LELS. De Heer en Mevronw HEIJE—WEDDELINK betuigen hnnnen hartelrjken dank, voor de vele bewijzen vaa belangstelling, bij de geboorte van hunnen Zoon ondervonden. Voor de bewijzen van belangstelling, zoo van hier, als van elden ontvangen, bij de geboorte van onze Dochter, betnig ik oek namens mijne Echtgenoote, mijn oprechten dank. Dr. J. A. HES. Amsterdam, 28 November 1876. (43755) Voor dc vele bewijzen van belangstelling, ondervonden voor en op 2H dezer, betuigen wij onien hartelrjken dank. Amstmdam , E. VAN MEER. 29 November 1876. W. S. A. VAN MEER, (44253) TOP. Voor de vele bewijzen van deelneming, ondervonden bij het overlijden van onzen geliefdon Vader enßehuwdvader betuigen wij ov.xcn innigen dank. (43792) J. E. VELTMAN A. VELTMAN - HEUSE, H. C VELTMAN Ja. B. VELTMAN -HEUSE.</p>
</text>
