<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>VERVOLD DER NIEUWSTIJDINGEN. AMSTERDAM, Donderdag 30 November. Tweede Kamer.</title>
	<p>De algemeene beschouwingen over de Staatsbegrooting zijn heden voortgezet.</p>
	<p>De heeren Blussé, Smidt en Bastert zetten uiteen, dat de finai;cieela toestand ernstige hazorgdheil wekte, dat ds begrooling niet sluit en dat de kracht ontiriekt bij den minister van financiën om den toestand te verberorer.</p>
	<p>Da heer van -Biar bestreed die betoogen, vsirea do minister van financiën er op wees, dat de buitengewone uitgaven, die niet anders dan door een leenirg kunnen worden gevonden, de ooriaak zijn van het niet sluiten dei . groottag. Intusschon bestaat alle hoop, dat een verbetering van inkomsten den dienst van 1877 ral doen sluiten.</p>
	<p>Do beer Begran heeft vervolgens da verwijten door dea heer Kappeyne gisteren tegen de conservatieven gericht, bestreden en die op do liberalen teruggeworpen. Aan den minister van binnonl- zaken merkto hij op, dat als de Regeer Jog wenscht te zijn een onpartijdige, zij dan geen vijanden zal maken, maar ook ver3tokan zal zijn van warme vrienden. De heer Bastert wees er nog op, dat uit ds redevoeringen der laatste dagen liet onbillijko blc*k van het verwijt, dat flrze Regeering zou heulen of i 0 contract staat met Rome.</p>
	<p>De dir.ctenr van het Rij ksteh-graaf kantoor albi.r maakt bekend, dat de kabel tusschen Singapore en Batavia h.rsteld i&gt;.</p>
	<p>In de nadero voordracht van 11. en W. betreffende het phn der kade 1__88 do Nieuwe Vaart, enz., is eene misstelling geslopen. Volgens het Gemeenteblad moest do zinsnede, luiiende: //Van die huizen hebben de eigenaars niet het minste recht op opslag aan &lt;lo Niéuwe vaart,- en slechts bij uitzondering waren het do eigenaars dier perceelen, die den opslag van de gemeente tijdelijk huurden; in den regel waren dit auderen;&quot; als volgt worden golezen: //Van die huizen hebbon de eigenaars niet bet minste recht, op opslag aan do Nieuwe Vaart, en slechts bij uitzon.;.-H&apos; r waren het de eigenaars dier pci «celen, die, voor zooverre zij den wal van do gemeente hadden gehuurd, dien tot opslag gebruikten.&quot; &apos;9a*mm **-nwtt_n</p>
</text>
