<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>POSTWEZEN.</title>
	<p>Hoden 14 dagen zijnde 15 November des morgana 8 uur zijn door mij persoonlijk aan het postkantoor t.vaa bri&apos;ran in het loket geworpen, do eene geadresseerd aan den haar B. Siebelink Apotheker te Zutf&lt;n inhoudende een bankbillet 15 V ü&apos;JSO groot ƒ 25, alsmede een muntbiljat N°. 372 O V a ƒ 10, de Ude brief aan het Adres van den Hacr P. A. A. Sisbeüok oude Vost N°. 67 te Leiden, welke beide britvan niet aan de adreasen zjjn bezorgd, en hoewel reeds den 17den Nov. daaivan door mij aan het Postkantoor reclame is ingediend, aU_ed« den 17den daarvan aangifte is gedaan bij den Wel edelen Heer Commissaris van Politie, waarvan onmiddellijk Proces-Verbaal ii opgemaakt; tot op heden ia door mijn i&gt;ts van een of ander gehoord, zoodat ik mij verplicht gevoel het publiek te moeten vvaarschuwcn, geen galden en brievon zonder aangeteekund te zijn, te verzenden. Welnu antwoordt man mij wellicht, waarom hebt gij dat zelf ook niet gedaan? dan moet ik antwoorden dat des morgens 8 uur gewoonlijk weinig brnmbten op lut kantoor aanwezig zijn, en doza Hoeren indien zij een morgenpraatje houden het publiek laten kloppen en wachten, zoodat sij wellicht denken dat het publiek is voor de Heeren, en niet de beambten voor het publiek! Met de opname dczarinUEd. geëerd blad zal man verplichten Amsterdam, Uwed Dienaar 29 Nor. J- O. PETRI.</p>
	<p>Aan de Redactie! Hoofdatuk VIII der Staatsbagrooting (oorlog) staat wederom voor de deur. Ons hoogste belang, de verdediging van ons dierbaar vaderland, wordt dan wederom breedvoerig behandeld. M»t do meeate bescheidenheid wensciitan wy een woorl tl apreken over het wapan, dat bij het uitbreken van een oorl»g geroepen is het ocrat handelend op te trades, namelijk de cavalerie. Zoo er bij één wapen noodig ia, jeugdige, krachtige aanvoerders to hebban, is het zeker bij de ruiterij. D« cavalerie is het wapen van het oogeblik, moed en stondheid is haar aard, en nu vragen wij: voldoet o»z». cavalerie aan dien eiscb ? Wij moeten dit gedeeltelijk ontkennend bcautwoord«n. Het ia toch voor een ie,d»r duidelijk, dat met den leeftijd het élan, d» énergie bij den cavaloiioofricWr verminderen. En in wolken toestand leven wij? o»ze hoofdofficieren zijn over het algemeen veel to oud. Mannen van 61 jaar, »an het hoofd van een cavalerieregiment, bezitten niet raser die eigenschappen der pliysiek% dat man van een cavalerie-aanvoorder verwachten moet. En dit is niat hunno schuld, doch die van hunne late bevordering. Zrj hebbon den lande lange jaren gediend en zijn eindelijk tot den rang van kolonel •pguklommen. Het ligt dus voor de hand, dat in«n üie betrekking zoolang mogelijk tracht ta bekleeden.</p>
	<p>De groote fout ligt in de slechte promotie. Wij wenachan onder de aandacht van den minister van oorlog, van do leden der Staten Oeneraal en dus o;k van hat NederlaudtxUo volk da groote grief te brengen, dat, op dea ingeslagen weg voortgaande, m?n bezig is allo énergie bij onze cavalerieofbeieren uit te dooven. Men mo«t niat vergaten, dat geen officier dar cavakno gencrasl kan worden (wij spreken natuurlijk niat van generaal plaatselijk commandant). Waarom kunnen wij, die met onze kameraden der infanterie, aan de militaire academie, dezelfde opleiding hebben genoten, die zich, later officier zijnde, niet deDzeifden ijver op tactisch en atrategiesch gebied hebben toegelegd, waarom kunn»n wij dun generaalsrang niet verwerven? Brengt men dit in verband met het bovenataande, moet men dan niet volmondig bekennen, dat men de kracht uitdooft van een wapen, waarvan men zoo veel verwachten mout en dat man, ter wille van het geheel, zulke hooga eiacben mag stellen? Cavalerie, die niet goed bereden ia, bezit geene waarde. Wij officieren moeten dua fiiuka paarden hebban, doch deze kosten veel geld. Er ia een minister van oorlog geweest, dio in da vergadering der Staten-Generanl verklaarde, dat d« cavalfrie-ol&apos;tieieren maar fortuin moesten hebben-, liet ia echter, nu helaas! zoovar gekomen, dat dit waarheid is geworden, want da prijzen tier paarden zijn zoo hoog, dat do tracteniantcn er hing niet aan evenredig zijn. Zou de toestand dar cavalerie olüeiereii niet te verbeteren zijn? In het belang van ona dicrbiar vaderland, hopen wij, dat ona schrijven eenigen ingang moge vinden. Geachte Rsdactaur, ÜEd. dankzeggende voor uwe welwillendheid, hebbïn&apos;wij de eer te zijn: Uw Dw. Dienaar, X.</p>
</text>
