<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BRILLEN EN LORGNETTEN, vooralle optische gezichtsstoorni_en,koperen SCIOPTICO&apos; a / 66, fraaie Photographieën, welke niet in den handel zu De Gczichtkundigo JT. J. ZAALBE»*&apos; (42338) Singel b/d Twent»che Bank, 189, te Amsterdam Slechts die Advcrtentiën, welke men aan &apos;t al^ INTERNATIONAAL ham lil Annoncen-Biircau Ufliilfi^ afgeeft ter plaatsing in het Handelsblad, Nieuws ra&apos;.f^\ Dag, de Amsterdamse/ie of andere Courant, WORuKfl L j « DER VERHOOGING VAN PKIIS, dus GRATIS* inJ! WONING-GIDS OPGENOMEN. (40627) BXTRA BEREID ZEEGBAS leveren D. &amp;M. GEOOTES GEBRs, te Westzaan, franc» »»n Boord ef Station, bij partij tegen ƒ BVs per pak van l°°Jr n Proefpakkea ƒ9 onder inzending van Postwissel. i*6*&apos; asphaltpapiërT^ uit de Fabriek van JULIUS CAKSTAXJE&quot; te Duisburg ad. Rijn. De Depots van dit uitmuntende Bekleedsel voor o?^&apos;%&apos; Tninbnizen, Broeikassen, Schuttingen, cr,z , zijn g*vcst!ga. AMSTBRDAU brj den Heer C. W. TRAGBARI 9fl Schans over den Mantelbaanstoren, R 13; te ARNHEM bO Qt. Heer A. K.NOOPS, Loodgieter en Leide&apos;sker, waar ook gr»&quot; brochures verkrijgbaar sijn, Welke de behandeling aantoonde waarachter c.ene reeks van gunstige attesten gevoegd is. (3-&gt;tw DE VOOR GENEESKUNDIG GE3_.UIK Tfi LOEFODIN IN NOORWEGEN, BEREIDE DORCHE LEVERTRAAN , Scheikundig onderzocht door Dr. Jl. DE JtONGH,&quot; &apos;A^sr verkrijgbaar te Amsterdam, bij v.n.MEULEN enEVER&quot;^ MEIJER, Apoth., Gelderschekade, K 429, H. H. ULOIJJ&apos; Zeedijk en bij D. WAKKER, Kalverstraat bij den Heiligen*** 196; Arnhem, bij J. A. C. OTTERBEIN, Apotheker: An*1* foort, bij C. B. AOK, Apotheker; Alkmaar, bij S. BLOM Uz&quot; Apoth.; Assen, bij_A. F. GOSSELAAR, Apoth.: Apeldoorn.&apos; bil BRUNO TIEDEMAN; Breda, bij H. J. VAN DE GO% BERGH, Apotheker; Bergen-op-Zoom, bij P. J. VERLIN^,, \ Apoth.; Broek-in-Waterland, bij 0. SOMBEEK, AlSjp- Brummen, bij C. BOME, Apoth ; Boxmeer, bij J. G. »*-[* MANS: Culenborg, bij J. C. MIDDELBEEK; Coevorden, W C J. VAN DER SCHEER, Apoth.; Deventer, bij G-jr,&apos; BOHMER KEYSER, Apotheker; Dordrecht, bii W. SILL* . VIS, Apotheker Doesburg, bij D. WILMEBINK, Drogi»V Dockum, bii J. B. WALTER, Apotheker; Doetinckerü,.&quot;tf G. H. SEMMELINK, Apotheker; Dragten, bij E. JrX?i. DER MEULEN, Apoth.; Enkhuizen&apos;, DE KONING EOLDjV NUS, Apoth.; Edam, bij S. S. HOOLA VAN NOOTEN, Apo?&quot;;&apos; Eindhoven, bij W. H. SMITS en ZOON, Apoth.; &apos;s-Hage, WI V; V. VAN VALKENBURG en J. M. VAN RENESSE, Apoth.&apos;UJ« ningen bij J.H. KUILENBUBG, Apoth.; Gorinchem, brj M- *ft. &apos;T SANT, Apoth.; Gouda, bij P. VAN DER HEIDE, Ap»% Grave, bij A. L. VAN DEN (HOUTEN, Apoth.; Gori&apos;^r bij S. G. SWART, Apoth.; Goes, bij B. VAN ASPEW-£ VERVENNE, Apoth.; Haarlem, bij ï). A. SWENS, Af. theker; &apos;s-Hertogenbosch , bij J. VAN OS KEULS, Aporf,&apos; Harlingen, bij H. A. BRINKSMA, Apoth.; Hoorn, %% •SCHUIT BES1!, Apoth.; Heerenveen, bij N. DOENSEIII*£ Apoth.; Helmond, bij G. DE EÜTTER&quot;, Geneesheer; Hi»«J, sum, bij N. VAN DER SMAN, Genees-, Heel- en \ffiji meester; Hoog. veen; provincie! Drenthe, bij _AN ZWA_r- JZOON; Hulst, bij VERBEEK VROLIJK; Joure, bij Dr A\ W% BURG; Kampen, bij RAMHORST, Apoth.; Koog a»n&quot; Zaan, bij J. VEEN Hz. Apoth.; Leiden, bij C. F. B. fu* PERS, Apoth.; Leidschendam, bij A. F. VANLEEUWEX&quot;* . neesheer, Maastricht, bij ,T. D. HOLLMAN REINTJES, AP°S.&apos; Heppel, bii K. DE VRIES, Apoth.;Nieuwveen, bij J-SAö»*&quot; Nijmegen bij N. ABELEVEN en ZOON; Apoth,; Nieuwe LWj jjiL. JELGERSMA, Apoth. Nijkcrk, bij N. VAN Dlïf VIEN; Naaldwijk, bij E. J. VAN STADEN, Veearts le. &lt;^&apos; Oosterhout, bij Js, ZWAGA, Apoth.; Oostburg. bij Dr. £&apos; k. CALLENFELS, Purinerend, hij P. MAKKES en *■*#. ÖERT, Apoth.; Putten (Gelderland), hij Dr. P. J. SU^H&apos; m G. J. W. SNABILIE, Apoth., Groote Markt; Roering &gt;ij L. PITAFFE, Apoth.; Schiedam, bij B. Ch. MAX, IgS ,_t; Schoonhoven, brj Dr. WOLFF; Mci, bij M. L. PQpV Vpoth.; Utrecht, bij H. DOESSEN , Apoth.; Venloo, bi] *&apos; SCHRIJNEN, Apot.; Vcnrav, bij A*. V. ESSEB, Ap°j£ Vlissingen, bij BEBELAAR, in het Commissie-Kantoor;^&quot;&apos;&apos;,^ len, bij G. WILHELMUS; Weesp, bij J. F. FLAMP&quot; ■vIEBERT, Apoth.; Wageningen, bij de Wed. BOHM- ?. &apos;/AN KEIEKEN, Apoth.; Waalwijk, bij P. EEIJNEN, Ap&quot;tß;* Varmond, bij P. J. HENSTERMAN, Geneesheer; Willeins.I*&quot;&apos;. bij B. FRIDRICHS; Werkendam bij P. VEEDOORN W Yijk-bij-Duurstede, bij D. VAN DE GEEE, Drogist; V*{, -tem, bij M. J. VAN DE KASTEELEN, Apoth., I*°^ •ij S. en A. JACOBS, deze zijn tevens Hoofd-Depothouders ▼ . ■• [&apos;werthb: Zutfen , bij H. J. GERRITSEN Ez.; Zierikzce »&apos; A. G. NAUTA VAN DEE GRIJP, Apoth.; Zevenberg&quot; •ij J. J. F. PENNINK; Hoogkarspel, bij P. DE »lA Drogist. r, Brj al deze Depothouders is ook gratis voor een ieder Jr &apos;rijgbaar gesteld: EEN WOORD O VER DE OOH**JYler zoo vaak waargenomen wordende werkeloosheid der ** YERTRAAN, alsmede over de middelen ter wegnemin&amp;l^R dve, gevolgd door eene BEEEDENEEEDE OPGAVE *&gt;* /.lEKTEN, waartegen de LEVERTRAAN met vrucht * ■-.&apos;orden aangewend door Da. DE JONGSI. *r. De Prijs der Scheikundig onnerzochte DORCIIE ** • ERTRAAN is 85 Cents het Fleßchje. ro0t Op rechtstreeksehe aanvrage aan Db. DE JONGHi&apos;\^t 1 -asthuizen. Diaconieën, Armen-inrichtingen, enz. wordt dü*^e 0 J-gen een aanzienlijk Rabat en wel genoegzaam voor.&quot;!* Losten geleverd. Zoodanige aanvragen moeten echter WJio 1 ekend door Bestuurders, Directenrs of Regenten van ge*e&quot; ! iefdadigheidsgestichten. VGraveniiage , 1 December 1876, d6s&apos; TAMAR INDIEïT GRILLON Fruit laxatif rafraïchlssant contro CONSTIPATÏON, Ummxm». BgntoM. *üx**t,r. Grammonl, Parii.—JP*%fO. Peilt *M.., vi) H. H. ULOTH _ G\ Zeedijk, Kolksluis, M lSj^l&apos; Iteiiüiiuwdliei»] liandiekkivfe Hoest- : Aiiii&apos;lociiin-Lii i.:&apos;:r Adeinlraiinvrs-Orgaaen 1 Genczini? door hoi gebruik van hel i*rtps^&gt;&apos; en do Cigai&apos;fln van (iICJJIJEL, pharmacien 1« Klasse am de school te Parijs. F. 1.50 da l&gt;o-&gt;s; F. (5.:&gt;0 de halve Doos Verkrijgbasir in do voornaamste Apotheken. Generaal Depot bij H. H. ULOTH, en WAKKER, Kalverstraat 195, Amsterdani___, Üebk. GOEDHART en CZIirVERAARS VAN HUIZEN , ENZ* • PAI-KISSTAAT ttaj^i». ra: bijK) Stalhouder te Arnhem, ort. verwittigt aan belanghebbenden, dat brj steeds birj» ,e 0 g aan RIJTUIGEN naar Lent, Nijmegen , Ber^e^era^ el.&apos;.ers, te leveren voor do voorheen geannonceerde,»*^ bekende prijzen. Ml ROTTERDAM - SINGAPORE. HET NOORDDUITSCHE BARR»CBIF wrMJsrnsnWmiA V? 9 Kapt. A. HOFFMANN. Sluit 4 December. T?_terd»in&apos; Adres de Cargadoors P. A. VAN ES &amp;p-!^-tV (36732) en SCHOUT fe^J^Amsterdaro^ ,m FMNSGHEMAIt *®^ HAAR SURINAME EN MJEvertrekt den 7den van elke maand van °ï&apos; tp binding met alle Plaatsan in WEST-I^y^w AMERIKA, en Havens van de STILLE ZÜW^f d 9 Agen- Voor Vracht en Passage adresseer?, men «ca ten der Compagnie GénéraleJfwisaUaiitimie. r|lvlEB. (3979) 001-GAA»»&quot; w _—</p>
</text>
