<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Heden verschijnt bij € L. _UNH._, te Amsterdam: IfBDBRIiAIfe§€ME BHLIiKTT»!*&apos; van 185* tot 18*6. KRITIEKEN VAN C. BÜSIEH HÜET. Dc in deze bundels.behandelde Auteurs zijn de volgende: Dr. J. G. R. Acquoy. Mr. Is. Da Costa. Mr. J. Kneppelhout. Hj*1* Aart Adniraal J- J- Oremer. Mina Kruseman. U™B *«u.f scli»&apos;l&apos;n Dn N^XarJieeta. J. M. E. D rcksen. Dr. A. Kuyper •{■ £• %,. .-, 1!.. Koopmans van Boakercn. Francircn Galle. Mr. J. vaa Lennap S__„£lu *»B &amp; Ch. Boisevain. Johan Gram. Mr. van der Linden. H _cdaman. A. L. O. Boaboora-Toussünt. J. ü. Gunning Jr Mama. &quot;• \, visßSring. Dr A W Bronsveld Dr. S Hoekatra Bz. Melati va» Java. jut. r&gt;. V()3Wsrr. Mr. P. Ai S. van Limburg Mr. 11. A. des Amorfe van Christino Muller. , .„. Brouwer der Hoeven. Multatuli. *• H: , Bagg«&apos;-&apos; I&apos; F runiuga C. Honigh. J. T. 00-terman. W. J- »* Mr J. A van der Cbij,. P. H. Hugenholtz Jr Dr J. J. van üoaterzee. Const_»tg_ Jhr. Mr. .!. K. J. dc Jonge. Bt-toy Perk *W«L-- Geen enkel deser opstellen komt voor in de reekaan Liiteranacho Fantasten van den au. (*^&gt;^ &apos;_jg^ vullen dus da genoemde revknen aan. — &apos; __r?ïl *_ DrcoTAOTrmiüW SYSTEEM BXTINCTEOB&amp; VAN I_IPMA_¥ A Q»§ €_i_asgo**r* LIP.ÏÏAN &amp; CA, to Glargow hebben de eer to berichten, dat do Ba«en »***£ koop »*« Amaterdain, opgehouden hebben ala Hoofd-Agenten werkzaam te &quot;{» « Dick&apos;s Patent Kieuw Systeem Extincteurs eu Resinr.«tui o. De Heer Cl». B» HOCYBLD, *•*£ t(j Bemcß e» wa die hunne Machine, in dit land introduceorde hoeft zich bereid verktort de zaken weder in ffto voortaan ala ISOO*Ö-*GE*T VCOB ALDEBLA&amp;D werkzaam . Mppren door wien steeds een Zij veraoeken beleefdelijk all* orders aan genoemden Haar te adreaseeren, aoor _f_tEß&apos; b OTLSCTKUÏM on LAOIN&apos;GEK gehouden wordt. H pYC&amp;S»EV&gt; -,;.«_ Allo EXTINCTECpS en RESPIRATiïüES worden vóór de aflevering door ü.n Commardsfit der Amstcfdarnsche Brandweer, gekeurd en gewaarmerkt.</p>
</text>
