<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN. De NIEUWE KADE.</title>
	<p>Mahecr de krantenschriever u^J^°en,,Hb&quot;^ *&gt;k «■ &quot;&gt; da krant laten achriavan. lak» bm m»ar en »mvoudige Geld.rse boer moar ikke hab toch wel e. in Amtcraai n geweest en hm ook wel es in Rotterdam gowacst; maar nouw kan ftke me rnoaT niet be_ieP™ ho,! die &quot;&quot;T v™ «e road to ang&apos;riXlrooTen efm?ka»r plekke w&lt;^d ÏÏF? Tr _ia kaay die in Amsterdam kommen mot. voor de rtomboofcm en atomachepcn emdat za nog niet *re* ™tß* ™ar ze dm plakken zeilen. De stombooten zeilen ™&quot; aUemoal „om dat nieuwe kanoal komma zoo a. ik uituwe» krant le«_ Leb mo-trnon z 11a 7» derlni oakfciea met kwyt kennen raken aH bet Sop oankoutZofd„oo a&apos;z^ k»k bij u»* «W-J. Ta« of lees en volmaken. Zoo aa ik nou zeggen wouw bui ik .wel ca ?n Rotterdam geweest on heb doar altijddo^chepen in da Moaa zien leggen oan da B ompiei en asl *.dano. * de.poorwoagen motten kommen dan ga*nM daor vlak blkggen.- Wat ik nou zetrren wouw ia dat ik at voor en jaor ot vief in Aalterd» o waf e» toa doar hoorde, d.t dat water voor de SJrhnfS Me? &quot;£ af/ertoten worde mdeZu.er»e Weloonw man is dat nu niet krek en In* le bestapl,k om al die achenan eu stotubooten voor ankar tfl i*ttn le«geu want er ia—ra nouw geen stroom meer en dan kennen de „,1-derachiüten ar go*Tbrj kommen en loopea «ekoar niet » deMottón za nouwan de wal leggen om te lossen ; welnouw dan motten da heeren van da 1i0.v.1 maat gouw nogmeer ttrjgers loaten moaken, net zoo as die woar die koffiehiuen stoan voor het Westardok maor veul breejer en an de andere kant van de Weeterdokslni woar nou de zwemschool stoat. (As zo die toch in Gosnaara moar niet wegemen waut as ik zomers in Amsterdam kom en et is daar heel erg warm en stoffig ga ik doar groag naar toe, liever aaea«t over te;voaren naar de overkant van het IJ.) Weinou dan as die Kaai of steiger nog niet groot genoeg ia, dan motten za moar voor min part net zoo doen an da Oosterdokdijk van buten en d»n kennen ze meteen op die kaai spoorwegutnven laten neerleggen, dan kannen do goederenwagons vlak bij de achepon kommen om de boel af ta halan en naar het nuwe Centraalstation te brengen of de schapen en koabeeaten van de apoor naar de stomboot to brengen, As de heeren van de road soms bang binnen dat da stei gers nouw nog to klijn worden, kannen zij dia voor mia part voortzetten langs de Wes&apos;erdokdijk tot aan het Zeakanoaltoe en buten de Hoarlammerpoort ia er dan ook haal wat ruimte om pakhuizen langs do ka-t te bouwen en dan k():ut Int krak weer goed ut omdat ze dan vlak bij de Hollaudscha spoor iv _ zfjncn bij de nieuwe spoor vaa Noord-Holland. Nou meheor de£krantenschriever dat is neuw mijo gevoelen en Van Jan de timmerman ook en die seit nog dvt as za dtit nouw es _ krek gouw beginnen dan kannen zij vau de winter as het vriest goed doorwerken as de poalen maar etrst in da grond zitten en dan is het heelo apnl ni;t vrouwendag misschien al kloar. Ik hoop dat uwes mo niet kwalik zalneman dat ikke dat zoo maar schrief maor ikka denk mzor altijl i-Een koe kan van een vlieg nog leeren hoe zem.thoarstoart sloan mot&quot; en om uwes de wüarheit te schrieven heb ik er belang ook bij om een woordje mcê to spreken want as ikka zie d_ dat spul zoo nouw es in orde komt en ik zie dat ik min koebecsten voul betar over Amsteriam en vtul goauwar ok na de Komini3BÏneir in London kan sturen as over Rotterdam dan doe ik dat groag want dat is vtul bater voor min koebeesten en schoapen en ik houw Tan min boesten ook hoor!</p>
	<p>Nouw dag mehaer dc krautonschriover ik dank uwes wel voor uwes goedheid tot en volgendo keer.</p>
	<p>Uwes Dienaar KEES KOEUOiIMSR.</p>
</text>
