<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Allerlet.</title>
	<p>Op &apos;s Rijks werf ztjn gisterennamiddag twee werklieden gekwetst door het omvallen van een overdekkiigskap.</p>
	<p>üit de mast van een schip, liggende in het Wester-dokr is hedennamiddag een man gevallen, die zwaar gewond naa het Gasthuis is gebracht.</p>
	<p>In de Brouwerijgracht geraakte hedenmiddag een paard en kar; doer inspanning van de omstanders, werd het paard levend op het droge gebracht.</p>
	<p>Een eenvondige schoorsteenbrand in het lokaal Concordia op do PijpcnmarU, werd hedennamiddag omstreeks half drie, door drio brandschcllcn tegelijk aan het centraal-bureel gemeld. Het alarm van meer dan één brandschel tegelijk, is gewoonlijk hot bewijs van een aitslaande brand, zoodat de spuitsn van het Spuiplein, Rembrandtplcin, N. Z. Kolk, Huiszittenhais, Nieuwmarkt, Weesperplein, benevens de stoomspuit vaa de Nieuwmarkt, bijna gelijktijdig op htt Rokin, do rijpenmarkt en in de Kalverßtraat kwamen oprijden. Be schoorsteenbrand werd met dea ramoneitr gebluscht.</p>
	<p>De officier van justitie te Haarlem heeft in het Politieblad bericlit, dat het verzoek tot opsporißg der herkomst van vijf te Haarlem deels beleende, deels verkochte gouden vestkettingen (door on» indertijd vermeld) ala vervallen kan beschouwd worden, dewijl gebleken is dat hg, die zich beurtelings Jansen \Lt\viu d_JSTieß2_3_!l _»r_3 Be&quot;88&quot; tü goeder^ trouw op</p>
	<p>Omtrent het ongeluk, den iuua_e... v&apos;« « op_-l_,mtn wordt aan het Weeklad van Foorne nog liet volgende geWth ! - Do kotter was op zijne tehuisreis en bevond zich Woensdag 22 Nevember, des avonds te 10 uur tusschen de Noord-Hindert en de Belbeei.</p>
	<p>De bemanning zag toen een rood licht, dat zeer spoedig naderde en recht op den kotter aanstooinde. Toen de bemanning bemerkte, dat do stoomboot niet van koers veranderde, maakte zrj alarm met de schcepsklok en deed alle pogingen om d« stoombest opmerkzaam te maken in welk gevaar zij verkeerde. Maar helaas! het hielp niets, men hoorde zo niet. Alzoo stoomde de boot, met 10 mijls vaart, aan Btuurboordztj in &apos;t fokkewaut en drong door tot aan de mast, waarop da kotter in vijf minuten sonk. De bemanning der kotter stelde nog alle pogingen in &apos;t werk om de jol nit te z Jtten, doch eer &apos;t hun gelukte de jol boven de yerschansinjr te krijgen, stonden zij reeds tot. hun keel in &apos;t water, waarop twee der bemanning nog in de jol konden springen, die bijtijds van zijn touwen los was gemaakt, doch ongelukkig kwam de jol onder de giek, die haar vernielde, tn de bemanning door de zucht mßoveuk&apos;k9mende gelukte het 3 der bemanning het breefokkenhout te grijpen, terwijl een der equipage zich aan het aehterstak van de jsl vastklampt*. Op hun hulpgeroep van .Steamer ho!&quot; (zij meenden dat het een Engelscke beotwes) kresen zij ten laatste ten antwoord: //wees maar stil, wrj zullen je helpen.&quot; De kapitein raanoevreerde met de stoomboot zoodanig, dat drie der bemanning die aan de breefokkenra hingen langs de zijde van do stoomboot kwamen, waarop Hun touwen werden toegeworpen. Twee hunner pakten do tonwen^, toen een hunner bemerkte dat do hond van den schipper »,•&lt;&gt;! zich onder zijn armen bevond, doch door Int grijpen van net touw weggeslagen werd, en kwamen toen verder met behulp der stormteer aan Doord van de stoomboot, lutiissehjn was een dor jollen van do stoomboot te water gelaten, waarin de opperstuurman en een scheepsjongen waren gesprongen, di* het. genoegen mochten smaken de twee anderen te redde». Op de vraag «nit hoeveel personen bestond de bemanning,&quot; was hot antwoord: «■vijf manschappen.&quot; Daar er vier gered waren ontbrak dns de schipper nog. Vele pogingen werden aangewend era ook hem te redden, doch alles te vergeefs, er was niet» van hein te bespeuren. De Btoomboot sette daarop haar reis voort naar Dover, werd onderzocht, sn ontdekte tien dat er een gat il. boeg was gekomen De kapitein liet stoppen, maakte do waterpompen aan den gang om hut voorste waterschot leeg te pompen, waardoor de boot ecu voet lichtte, daarna werd het gat met spek gestopt. De reis werd nu vervolgd en de stoomboot arriveerde den volgenden margen te acht uur te Dover, waar de schipbreukelingen aan wal gez^t werden. Zij begaven zich naar den Ned. consul, die hen van het noodige voorzag, waarna zrj hun reis konden voortzetten en alzoo Trijdag te Hollevoetsluis aankwamen.</p>
	<p>Omtrent den moord op den Apeldoornschen weg gisteren kortelijk vermeld, leest men in de Jrnh. Ct. het volgende: «Eeriristerenmiddag tegen drie uren is Elisabeth Gerritsen, huisvrouw van Jan Wilbrink, le Beekbergen, vennoord op den Apeldoornschen weg nabij dc Woeste Hoeve. Zij heeft een steek in den hals ontvangen, die haar nagenoeg den Btrot afstak, zoodat zij binnen weinige oogenblikken een lijk moet zijn geweest. , . , . a ,j. , -1* vermoorde had zich met den vrachtwagen naar haar broeder begeven, die ongesteld was; rij meende ook met den wagen huiswaarts te keeren, maai niet wel gevoelde, — z&quot;8 weken geleden was lij begaf&apos; zrj zich ts voet op n paar boeren die Sn het land plaggen staken, zagen haar op dtn weg en v:in de tegenovergestelde zijde ei n manspersoon haar moet komen. &apos;ï&apos;een deze laatste hen kert daarop voorbij gmg, zac hij er onthutst uit, zoodat zij hem onwillekeurig meer aandachtig opnamen. Toen het gerucht van den moord verbreid werd, gaven de boeren terstond kennis van hetgeen ïrf^rien hidden en wezen zelfs de plaats aan, waar de vougw moest vermoord zijn. WerkeHjk werd _«^r,.daar trevonden &apos;Aü verklaarden tevens, dat zij den persoon , die ben achter Wh t had gaande gemaakt, wel souden lurkentiin *cnw* &quot;&quot;^&apos;l* h*kpnr&gt;eB ZH een vreemdeling in deze *F\mAS%^*™AT*olWUK*t i» de Langstraat Btree\&apos;n^omen en door de justitie verdacht werd. De„ man was &quot;»f&apos;^L^ • Utrecht gekomen te zön, later verh»d eerst opgegeven rn« de bsnrt van Beekbergen, te W,™^ .fgrfegd. Zijn rechter-voAmóuw ,ZL He «noren van kort to voren uitgewasschen te Mjn. dro,f dL\__ &quot;an de» moord mo.t waarschijnlijk in diefstal wordVßezocht De 90 cents, welke de öngelttkkife vrouw bii rich nad, J§n haar ontnamen; ep den . ad men 5L rè-n dubbelt&apos;! .  »De verdachte is in vü zekerde bewaring.&quot;</p>
	<p>De rechtbank te Deventer Terooi ei, die 4of 5 peren van ouder e;u pi men, tot 5 «agen celstraf.</p>
	<p>De opstuwende westenwind heeft htt water in de buitendps gelegen landen aan Overijsels zeekust p. m. lVs voet doen rijzen. De oeverlanden onder Staphorst, Meppel, Zwartsluis, Wanneperveen enz., staan totaal blank.</p>
	<p>Voor de bediening der bnffetten aan het station ta Breda, waren &apos;15 biljetten ingekomen De bediening is gegand aan den heer H. W. de Bruin to Zutfen, voor een jaarlijksche som van ƒ3600. De hoogste inschrijver was ƒ 5137&apos;sjaars.</p>
	<p>Uit Breda wordt aan ds Arrh. Ct. gemeld: Erheeft zich een zonderling incident voorgedaan met een monnikenklooster op de Belgische grenzen. De aldaar gevestigde monniken, bedelmonniken genaamd, mogen niets bezitten Feitelijk waren zij echter eigenaars van kedoeld klooster, maar hadden de gebouwen, enz., op naam van «en goed katholiek burger laten zetten. Die burger was trotsch op het bezit van een dusdanig heilig eigendom, begon langzamerhand minder goed burger te zijn, begon een dronkaard te worden en verkocht ten slotte zijn pseado-eigendom uit de hand. Aan deze geschiedenis is weinig te doen De eerwaarde broeders zijn bedrogen, opgelicht, want zij moeten het klooster verlaten en zien zich elders te vestigen.</p>
	<p>Een bekend handelaar in wildo dieren te Berlijn is deier dagen in het bezit gekomen van een Python bivittatus, een Indische reuzenslang van zeldzame grootte. Het monster heeft eene lengte van 6.60 meter-, het beest is zeer vraatzuchtig, want voor een enkelen maaltijd behoeft het niet minder dan een 12-tal volwassen konijnen. Men verneemt, dat er ruim 3000 mark of over de/1800 voor den Python is betaald.</p>
	<p>De Times deelt een bericht mede uit Argosvan den 24sten dezer, waaruit blijkt dat de heer Schliemann grafsteenen heeft ontdekt, betioorende tot de graven van Atriden. Hij heeft daar ter plaatse gevonden beenderen.si eraden van tui ver Archaïsch goud tot een gezamenlijk gewicht van 5 KG., daarenboven twee Bchepters met een kristallen knop en gedreven en bronzen voorwerpen, vooral wordt de kunstwaarde dier voorwerpen hoog geroemd.</p>
	<p>Uit Springfleld (Illinois) komt het haast ongeloofeltjke bericht, dat eenige personen gepoogd hebben het irjk van Lincoln, dat daar begraven ligt te stelen. De lijkroovers «ie den sarcophaag reeds hadden opengebroken, en tot het lichaam genaderd waren, vluchtten op het hooren van een pistoolschot toevallig afgevuurd door een detective, die met eenige andere pelitisbeambten op het kerkhof was, daar het bestaan van een complot, tot wegvoering van Lincoln&apos;s lijk bekend was. De oorzaak van de poging tot diefstal zou, naar men zegt, het verkrijgen van een groot losgeld voor de teruggave zrjn.</p>
	<p>De koning van Birma heeft onlangs 24 nieuws kanonnen, waarvan een Kruppkanon, op de verdedigingswerken zijner hoofdstad Mandalay daan plaatsen. Om hunne werking te beoordeelen, schoot de moderne Nero, tot zijn groot genoegen, een dorp aan do overzijde der Iraonaddy in brand, boorde hij een met rijst geladen kano in den grond, en sond hij eenige gra. naten te midden van een aantal toeschouwers, waardoor 20 menschen gedood of gekwetst werden. Zijns majesteit a_nseerds zich kostelijk.</p>
</text>
