<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NEDERLAND. ryaamlooze Vennootschap van verzekering op het Leven. Goedgekeurd bij Koninklijk Besluit van 17 Juli 1858. _TT,j_i:._,nTa ■ • .nm.—ir1-&apos;^&apos;*&quot; &apos;&apos; &apos;,&quot; •&apos;&apos;—&apos;&quot; &quot;* Directeur; J. BOS. — Adjuncf-Directeur: Mr. L. J; DUBOURCQ. Verzekering bij overlijden. — Verzekering bij overleving. — Verzekering bij leven op eenen bepaalden dag. — Verzekering bij leven op eenen bepaalden dag, in verband met verzekering bij vroeger overlijden. — Dadelijk ingaande lijfrente. — Overlevingskansen. — Spaarkassen. _ ____ Inlichtingen zijn te bekomen aan het KANTOOR TE AMSTERDAM, op de Prinsengracht over het Amstelveld, Z 768, en bij Heeren Agenten. f 1858) Wed. W. VAN DER HULST, KALVERSTRAAT, E 67, AMSTERDAM. (1856) Bt*M€!MJIIm&lt;WWJEIW VA-BT O t^JEMUa¥JEMnJEJ¥. ST. HTCOIiAAS-ETAI-AG__. Tot een herhaald bezoek noodi&quot; ik mijne geachte clientèle zeer beleefdelijk uit. (43T38) JOHs. ANNEGARN, Leidscheslraat bij de Heerengracht 8. ~™Tsr.-ll6o___S- OF KERSTGESGBEHKiS. wordt aanbevolen eene groote keuze van DAMES- ca KIttDERKERKBOEKEN, voor alle Protestantsche gezindten, in solide banden en billijke prijzen voorhanden, in den sedert jaren gunstig bekenden Kerkboekhandel en Binderij van J. J. KRIJNE/Korsjespoortsteeg tusschen Singel en Heerengracht te Amsterdam. (43783) &quot;WfIïÉIVERMEüLEN. Meuwendijli, 137. Geëtaleerd eene exquise collectie Bronveautés. Keer geschikt voor SINT-NICQLAASCADEAuT. ***_ A.W. GROOTE, M AIiVEe^TTItAA&apos;T 4S 9 AHSTBRDAIIo Magazijn van Photogrraplate-artikeleai, Chemicaliën, I_rokerijen; complete toestellen voorPliotograpMeXlLS en liooger; JLiclit drukdoozen ƒ4 en/ 4.5©; Telegrraaftoestellen ƒ 4 en hooger • miementen, Physische Apparaten, enz. Alle bovengenoemde Artikelen zijn zeer geschikte SIHT-NIGOLAASGADEADX, voor jongelieden, die zich aangenaam en nuttig willen bezighouden. (43765) FABRIEK EN MAGAZIJN VAN NAAIMACHINES. De Onderereteekende maakt zrjrie geëerde Begunstigers attent, dat bij hem voorradig de soliedste TRAP- en HANDMACDINES, zeer geschikt voor Si*-JVMCOJLjÊj£BCj&amp;JDM!Ji JUK. De prijzen en conditiên zijn zeer aannemelijk voor HH. Zadelmakers, Schoenmakers en Kleedermakers. Zijn van de nieuwste constrnctien voorradig met garantie en onderricht. Eeparatiên worden ten scuiclfjkste uitgevoerd. Adres: H. Briickmann, ■** ((28973) SPUISTRAAT N°. 121 bij de Molstecg Amsterdam. Toon e „maal de meesterhand vaa DE FOE het groot en merkwaardig tafereel van ROBINSON&apos;S LOTGEVALLEN geschetst had, en het bleek dat dit werk grootoa opgang maakte, verschenen er verschillende navolgingen, die alle voor het oorspronkelijke hebben moeten onderdoen. De oorspronkelijke bewerking van DE EDE genoot de zeldzame eer dat letterkundigen van den eersten raDg zrjn ROBINSON in de taal huns lande overzetten, oofe bij ons is dat geechied door een talent van den eersten rang, en nog blrjtt, m welke taal ook, _t werk van DE ffOE het meesterstuk, naar vorm en Inhond leerrijk en boei«nd. Wat eenmaal een beroemd nun er vaa zeide blijft nog waar: »H.t verdient geruimen tijd uitsluitend gelezen te worden en in de bibliotheek komt hot eene eereplaats toe; het geeft tot belangrijke beschouwingen van de natuur en de maatschappij aanleiding, ongenoegen znllen wij er in blijven vinden, zoolang wij het geluk zullen hebben, dat onze smaak onbedorven is g«We™l- „_,____-«■. De ROBINSON CKÜ»**E van ï»_ •?»_ is een van die enkele boeken, die wel oud, maar niet verouderd zijn; die als het ware met elk nieuw geslacht een nieuw lovea beginnen, altijd jong on altijd frisch, bestand tegen do aanvallen van de wreed» hand des tijds, een werk, met geschreven voor een bepaald tijdvak, maar voor altoos; niet bestemd voor eon bep-ald volk, maar voor iedere en. Jong en oad, geleerd en eenvoudig, meer en minder beschaafd. Voor iedereen, zonder uitzondering.^ Ken BOBINSON CRLSOE van DANIEL DE FOE is toevertrouwd aan den Heer Ij. rttFVFRIVVIIB fin DFBDE lilllfi van dit werk zal compleet zijn in 15 afleveringen met 19© houtsnee- en H (telithotrrapheerde en gekleurde STaten. De prijs per aflevering is 16 Gent De uitgave geschiedt door ». NOOTHOVEN °_!?!ste Xveringmet het Prospectus is in allo Boekwinkels voorhanden. (41983) H. A. W. ROELANTS, te Schiedam, geeft uit: FAMILIE EN KENNISSEN door . KAVEItSCHMIirc. Met geïllustrearden Omslag f 8.40. Gebonden ƒ 8. INHOUD. De pastorie van mijn grootvader. — Het verhaal van oom Jan. — Mrjn ouders hnis. — We gaan den heelen dag nit rijden. — Tante Mientje en tante Bet. — De tandmeester. — Mijn broertje. — Hoe de Koning brj ons in de stad kwam. — Hoe er oproer was bij ons. — Op een Donderdagavond. — &apos;t Was Sinterklaas. — Ik heb een wonderlijken droom gehad. Snikken en glrimlaclijeß. POËZIE DIT DEN STUDENTENTIJD VAN PIET PIALTJEIi. Met Portret. - Derde Druk. Ingen. ƒ1.30. Geb. ƒ1.65. (42865) «LmTcOUÈ -2EEP. Niets pleit sterker voor do ▼OOBTB-EFI^Ea&apos;ï*,liHEID ONZER COCOSZEEP, dan de vele namaaksels, wolke men door imitatie van Etiquet en Stempel tracht aan den man te brengen. ,H. KEBKHOFF, zonder C; H. KEBCKKOFF, met KK;1I. KEBCKHEFF, met Ein plaats O;&quot; en nog meer ander» zrjn de nagemaakte Stempels, waarmede men door verandering of weglating van een enkele letter het publiek zoekt te misleiden, ten einde een slecht product to kunnen verkoopon. mgr De geede echte soort van het VERROOFHCIS heeft den naam H. KEBCKHOFF zoowol op do Zoop als va het finqnet. Buitendien staat op het Etiquet onderaan gedrukt onze Firma »F. VON WINDBEIM ra C\, YEB-OOPHÜIB&quot; TE AMBTEKDASI. W{j venoeken het geachte Publiek op deu iijxenderheden wel U willen, letten. Onze COCOBZEEP schuimt sterk, reinigt oogonblikkel^k, ontneemt alle soherpte aan de huid, maakt haar zacht en blask en geeft haar een jeugdig frissche tint Men koopt een groot stuk voor 15 Cents. Bfl het wasschen van gekleurde goederen en zgcien en wollen stoffen, doet zij, van eeue miverder en minder scherpe loog bereid de kleuren minder aan en maakt de wol niet hard. Zö onderscheidt zich bovendien van de nagemaakte soorten door hare witte en doorschijnende kleur, door droogte en hardheid in het gevoel. De nagemaakte gelijken in klenr en gejoel veel op eene vetkaars. Het PERBISCH INBEGTENPOEDER doodt oogenblikkelijk Wecglufcen, Vlooien, Motten, Bladlaizen, Mieren „n all» andere ongedierte. Wij verkoopen het in zakjes voor 50 Cents. FORTIKAN&apos;SCHE FOLITOER&quot; of WHJJEWAS, met gebruiksaanwijzing. Het üeschje kojt 15 Cent». VLEEGENLIJÜH, om Vliegen te vangen. Het fleschje kost 20 Cent». BRABANDER* STMftSELGLANB doet het IJzer glad en gemakkelijk over het goed heenkopen en het goed krijgt een mooien glans. Een zakje kost 13 Cents. De nieuwe MINERALE LMM « kleurloos, doorschijnend als glas en hecht het gebroken vot-rwerp, hetzfl van Porselein Glas, Hout, Maraier, IJzer of ander Metaal, zoó stevig aan elkander, dat het eer op eene andere plaats dan op de geLgrnde breken zal. Een fleschje kost 30 Cents. Het VLE&amp;KFN WATER neemt alle mogelijke vetvlekken weg nit Zijden, Welles en andere Steffen, zonder de kleuren tn het minst te veranderen. Prijs per flacon 40 Cents, groote flesch / 1. VERROOPaCI» en de bekende Depot». (43664)</p>
</text>
