<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INKOMSTEN- OF VERMOGENSBELASTING ? (INGEZONDEN.)</title>
	<p>&quot;C 2&apos;j mij vergund, eenige denkbeelden voor te dragen, (jj * a&amp;nleidirg van het voorstel der raadscommissie tot hef*»t i,Van een inkomstenbelasting te dezer stede. Ik geloof, Mdd doal der commissie zeer loffelijk is, maar dat h-.t nJj*1. waardoor zij haar doel wil bereiken, niet in dezelfde j a&apos;lcr sympathie verdient. tnJ^bt is&apos;opgemerkt, dat men nht kon voortgaan met het periodiek&apos;te verhoogen; allerminst nu het perso- H &apos; zijn talrijke opcenten, hoofdzakelijk naar denzelfden v,ö&apos;^af als het equivalent, immers naar de huurwaarde, t,JJ geheven. Wanneer men deze laatste in al te mime d(r,tot grondslag van belasting kiest, wordt een groot deel tg Dcvo!king genoopt om zich met een bekrompenvwoning H &apos;^genoegen. Minder misschien in werkelijkheid dan wel tui e herstellingen der menschen, wordt het huren van een H«e° ffoning zeer kostbaar: hoo meer men verwoont, hoe b^ acn moet betalen. Ziedaar, naar ik meen, een groot &apos;en .ar&apos; Ook nit een hygiënisch oogpunt zou het te betreute,. 2lJB&gt; indien de regeling der belastingen in deze gemeente K\Y bracüt&gt; dat een talliök deel der burBer&apos;J ïich met ge~ Q &apos;ge woniDgruimte te vreden stelde, je» esta&lt;%e verhooging van het equivalent ware ook onbillrjk fc«s ü hen&apos; dio Tan een maüg iniomeH moeten leven. Wej 8 &quot;et nauwe verband tusschen welvaart en bevolkiog, wel leaSar, drukken oude belastingen slechts schijnbaar op da &apos; ze betalen: loonen, winsten, huren, aU«a regelt zich &quot;ion w°P den dnur: docb- veel *fld kan verloopcn, eer een &apos;iei]We belasting in dezen zin ook mag heeten. En thans zijn Vl^6 belastingen noodig, want de gemeente heeft be- W aaa vermeerdering van inkomsten. Bij de regeling Hijjr belastingen mag niet alleen worden gelet op haro deflin ?Ve werking; men moet ook nagaan, hoe zij znllen werken £ eerste jaren. toü v-nu wenscll ik do vraaS te sl&apos;ellen&apos; of de kll;in8 bur7 &quot;ij de invoering cener income-tax veel baat zou vinden? °Pbr eea belasting zon wel sommige rijke lieden meer doen eDgen dan nu; maar sluiten wij onze oogen toch niet teer- &quot;et feit, dat bij do meeste burgers inkomsten en verv»n&quot;/°n nagelloeg dezelfde som bedragen. Bavrijdt gij hen Hrjg.ecn Verteeringsbelasting om hen aan een iukomsteiihelas*i«k onderwerpen, dan maakt gij hun toestand waarlijk in jj-Veel beter. Slecht in zoover zal er verbetering zijo, als W 1?I^*o heffing (wegens ds grootere bijdragen van de rijk 4„ , etrekkelijk minder zwaar zal wezen dan de oude; maar die et VerBchil wel belangrijk zijn ? Ziedaar de overweging, ij.&apos;&quot;&apos;! altijd weerhouden heeft van groote ingenomenheid met wNe ta»| zij is zoo weinig radikaal. Gaf men ons een H nin8 van hetgeen cm huisvader met een matig inko!loot t Dea *n verliezen, al» de opcenten van het personeel *eot *ca income-tax worden&apos; vervangen, dan betwijfel ik le„ of de winst zo&lt; r groot zou blijken. De meeste menschen Hwea «oo machtig veel ni«t op. Belast hen naar het inko- Ijj &apos; belast hen naar de verteering, in beide gevallen betakn j, etmoedelijk nagenoeg evenveel, •ton neem daarom de vrijheid een ander denkbcild uit te «et „eD&apos; dat mij reeds lang voor den geest heeft gestaan. Zou «^ let veel doeltreffender zijn, in plaats van een inkomsten Vi,j,&apos;e,*&apos;»ojettsbela_ing in to voeren? leder, die in de tonnen W^ l°U dan bebbcn op te geven, hoeveel zijn fortuin bo\t t ,en de heffing zon 1/2, 3/4 of 1 per mille moeten zijo, &apos;»ch * noodig bleek. Do vermogensbelasting is hier to &amp;«oevgeen uitheeasch product; in vroegere tijden is zij vaak **»1 &apos; O&quot;&apos;&apos; bestaat zij in verscheidene kantons van Zwit- Cfy 7d- Het is dus geene belasting, die nog nooit aan de &gt;lt|&apos;Dg is getoest; integendeel, ik geloof dat theorie en erg ? beiden voor haar pleiten. ÓM; dria gronden meen ik mijn voorstel te kunnen verjfcn: *ef&apos; Ü° vermogensbelasting geeft administratief tot vet! minlj 06ilijkhedcn aanleiding dan de income-tax; «rini* ,ZiJ kan dienen als correctief voor de gebreken van on» H/ lïarn invoering zou in overeenstemming zijn met de</p>
	<p>l»«tij dmi»istratitf is cle income-tas altijd een moeilijke bclr_9 9 *• Het ware begrip van «zuiver inkomen&quot; staat nauwe- V 7a6i; in de wetenschap, maar zeer zeker niet in do hooftü &quot;er raenschen; iedereen b*paalt het op zijne wijze. Wij M^&apos;^totd, dat to Groningen sommige lieden, over het fcftui ft°drag hunner aangegeven inkomsten onderhouden, \t rd bebben, dat sij als hun inkomen beschouwden *%?i Jzarlykt overhielden*. Wordt het voorstel der raads- N iÜ6*8 ogenomen, zoo kan men er vast op rekenen, dat Sn,* «h even wonderlijke interpretaties van het woord Un ?ft toegepast zullen worden. *°&apos;4t Zal de Gemeenteraad zalf verlangen, dat het woord tijn v&quot;rstaan? Zal de belastingschuldige» tet berekening van &apos;Ooe^&quot;^iver i__omeD) do waarde zijner eigendommen jaarlijks •^t Veeren? lemand heeft couposs geknipt voor ƒ 10000, •&gt;« w*&apos;Jn.e effecten zijn ƒ 10,000 in waarde gedaald. Moet hij fle eft. inkomen stellen op ƒ 10,000 of op nihil? omgekeerd: ttSTe^j*o z&apos;3n f 10.000 in waarde gestegen; moet hij nu op- Wv-0,000 of /2O&apos;OC0? 2al bÜ ink°men moeten nocinen, ?eï te ia not aigeloop»11 iaar had *&apos;*&quot;«*« verteeren zon-lW Terarmen, of moet hij een andefch regel volgen? In Bta^ &apos;g°n zin dia vraag ook wordt beslist, in ieder geval Si, l °n Taor moeiolij kneden. Mag er géén taxatie geschie- J*l ~ej^ **1 dan do koopman zijn winsten berekenen? Mag er geinax%rd worden, hoe zal het dan gaan met de inkomsten Hy ofeen*9 in tijden van gestadige daling der effectenkoer-8 ik *** dis koopman moeten taxeeeren, niet de rentenier? ÏT *k i. 7 der voorgestelde verordening goed,begrijp °cd.(i ,ien daar volstrekt niet zeker van —is dit inderdaad to i n 8 der Kaadscommissie. Maar hoe zulk een stelsel NtsUj„ a&lt;len? Vele kooplieden zijn te gelijk renteniers en Vele &apos;1 (ft-,P&apos;ra in dan eroud der zaak ongepatentcerde handelaars tr -&quot;*»! &apos;iet ki Hde ler badoeldo administratieve bezwaar wordt ontgaan d o«sai6rm°!eD3oelaßting. Om het bedrag van zyn vermogen d 6?&apos; Zdi ieder verl&gt;licnt lÜn om de waarde zÜner e,:Ben- e«elfj0 * &apos;axooren. Voor kooplieden en niet-kooplieden zal Ik he|,reBel B*W«*: zo° nauwkeurig mogelijke schatting. r&apos; 4w°nlangs gelegenheid gehad om Inlichting teverk&apos;rij- S-° eö f&amp;ande de werking der vermogensbelasting in het con&apos;&apos;•Jetid \*^ Genève. Deze inlichtingen luiden zeer bevreh ar W belasting bestaat er sedert vele jaren en geeft jBoo^, volstrekt geen aanleiding tot practische</p>
	<p>\ ïl&apos; In &quot; *stiüg 2i de tweede plaats geloof ik, dat een vermogensbar tot c .ïeer B°ad znu aansluiten bij ons equivalent. Tcw6S geenlUlra^n* wordt gemeenlijk aangevoerd, dat vertee. 9eßteü ___ T°ldoendo maatstaf is van financiaele kracht. De J&apos;t&gt; iut^ Zo° redeneert men — verteeren wel niet meer dan J^den j e°• i maar sommigen verteeren minder, en zulken &lt;j»&quot; .Vermo r e(luiralent niet zwaar genoeg getroffen. Welnu, &gt;&quot;&apos;&apos;&apos;J&apos;Ji_eri8jDBbela3tinB zou dienen als correctief tegen den iaV^ uit.» &apos;r^&apos; t*&apos;B, naar men beweert, door het equivalent do &quot;&quot;&apos;aabd • lk meen te hebbon aangetoond, dat de &gt;»88,i9 m^ta&quot;8 Zulk een correctief «lechts in zeer onvol«q q ,ïet«Uen \ eTert&apos;daal&apos;voor de overgroote meerderheid van de W^nt e*51&quot; Btad&apos; Ct heften van een income-tax naist hst «Weegen t» fHs in &apos;dem zm tli°- De vermogensbelasting Vel d* kan h &amp;lleen dcznlkeD&gt; die fortain bezitten, bij wie &quot;Bh &quot;&apos;^gen8 grootst is, dat het inkomen het bedrag dor &gt;oo fin8 Van°rrSChrÖdt- Haro invoeriD&amp;&apos; met gelijktijdige drtit ïeer r 1 • emoentelijke opcenten op het personeel, zou ft tea _e»„i lr,Sei!et3nen een belangrijke vermindering van „sT is ,n; ge hebben. &quot;vin &apos; zoover it v peJ. Pau a . **n n»gaan, slechts éeae bedenking tegen «Cf1&quot;* di-i „ fik geloof niet&apos; dat *8 wegen mag. Er zyn de kapitaal i ° ink°msten genieten, zonder nochtans een ik *°°dani ,„n • bczllten- Zoo do vermogensbelasting voor n,r al te gMêtiS zi-J,l? üm twee redenen, zou o die vraag ontkennend worden beantwoord.</p>
	<p>Ten eerste, omdat het toch waarlijk niet aangaat — zooals bij de inkomstenbelasting geschieden zon — inkomen uit kapitalen en inkomen uit anderen hoofde naar denzelfden maatstaf te treffen. Het eene draagt een dnurzaam karakter; het tweede houdt gewoonlijk op, wanneer of de krachten van den persoon die het inkomen geniet hem begeven, öf zijn leven eindigt. Vergeten wij daarbij niet, dat de groote inkomsten, waarvan hier gesproken wordt, zeer dikwijls in verband staan met groote risico&apos;s. Op jaren van belangrijke winsten plegen jaren van verlies to volgen en reeds daarom zou het onbillijk zijn om win»tcn even zwaar te belasten als renten, pachten en huren. Ten tweed* zij opgemerkt, dat inkomsten nit anderen hoofde dan bezit van vermogen, naar hst voorgedragen plan niet geheel vrij zouden blijven. Want één van beiden: die inkomsten worden voor het meerendeel öf verteerd öf opgelegd. Worden zij verteerd, dan bereikt men ze door middel van het equivalent ; worden zrj opgelegd, dan groeien zij weldra dermate aan, dat de fiscus door middel van da vermogensbelasting er Bpocdig het zijne van krijgt. Stsl, dat iemand jaarlijks ƒ 10,000 oplegt. Nn klimt zija aandeel in de vermogensbelasting, bij een heffing van s/* per mille, jaarlijks met ƒ 7.50 en na verloop van tien jaren zal hij ƒ 75, na verloop van twintig jaren ƒ 150 meer betalen dan voorheen. Mijn slotsom is, dat een vermogensbelasting aanvankelijk wel gunstig kan zijn voor hen, die inkomen genieten nit handelszaken, ambten en betrekkingen enz., maar dat hierin na verloop van tijd verandering komt. En het is billijk, dat dit eerst geschiedde na verloop van tijd, want inkomsten nit kapitaal en inkomsten uit anderen hoofde mogen dunkt mij, fiscaal niet op één lijn worden gesteld.</p>
	<p>111. Ten slotto nog een woord over de vraag, of mijn voorstel aan artikel 243 der gemeentewet, dat de plaatselijke belastingen wil geheven hebben naar grondslagen, &apos;/die voor een redelijken maatstaf van het inkomen der belastingschuldigen te houden zijn.&quot; Men heeft geen ongelijk, als men beweert, dat ons equivalent niet geheel aai dezen eisch voldoet, want menigeen heeft meer inkomen dan hij verteert. Maar ook in dit opzicht schijnt vermogensbelasting een goed correctief; ook hier sluit zij zich bij het equivalent voortreffelijk aan. Het niet verteerde inkomen wordt kapitaal; treft men dus, naast de verteeringen. hot vermogen, zoo treft man het volle inkomen. Men hoade^in het oog, dat de verteering vooral daar een gebrekkige maatstaf van het inkomon is, waar veel kapitaal bestaat Da samenvoeging van vertserings- en vermogensbelasting kan das ook uit een w.ttelijk oogpunt aanbeveling verdienen.</p>
	<p>Ziedaar de denkbeelden, die ik aan het oordeel der deskundigen wenschte te onderwerpen. Blijken zij onjuist, dan zal het mij, naar ik hoop, niat als een vergrijp worden aangerekend, dat ik eenige oogenblikken de aandacht van het publiek daarmede heb beziggehouden. /&apos;Thero ia always some good te be done,&quot; zegt Mill, *by diggiag at the roots of truth.&quot; Amstekdam, N. G. riERSON. 27 November 1876. ___l»____wnrnu^_vw»£_^&amp;-;Vn-w</p>
</text>
