<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>*_W 1 TOT * REGELS J 9.59. BOVEN ê RE«ELS a «O Cts. BE HEGE_. - r -nr nmiinlll &gt;■?1111 nTfi i mnmiCii&apos;mïni\iüüTi-w&apos;iimiïiiiiin 11 iwimi■ iii DE TAPIJT- EN 3EI3ELSTOFJIAGAZI.JSO van PRINS. Horleverancier van Z. M. den Koning, te Amsterdam, worden tot buitengewoon lare prijzen UITVER» KOCHT. GROOTE VOORRAAD van ARTIKELEN, geschikt voor St. NICOLAASCADEAEX. WARffIOESSTRAAT, 185. i ■■ 90 nammm\am ÜOELOF 11. CITROEN, Mal verst raat, UT0. 1, IS VOORZIEN VAN EENE RUIME SORTEERING « GOUD, ZILVERWERK, Juweclen en accuraat loopende mohlogï;§, BIJZONDER GESCHIKT VOOR SINT-NICOLAASGESCHENKEN. WIE wat Schoons, Doe!mati«s en Fijn» voor Si NICOLAASCADEAUX wil koopen, VERGETE „lET om te bezoeken DILIGENTId, Kalwstraat, waar de prachtigste Fantasieartikelen toor de helft van hunne waarde worden verkocht &quot;&quot;^TmrT»C_ ■&apos; ■&apos; Van Cd. BUSHEN HEET, onz-n zoo gewaardeerdea Letterkundige, zijn een drietal nieuwe bundels Kritieken v&gt;rschenes. onfler den titel: NEDERLANDSCHE Ril- LETTRIE VAM 1857 -1576. In 55 ar_reE_ &quot;__. aelt hij niet minder dan 44 onzer hcdendaagsche Auteurs J)?ze weiksm *&quot;&apos;te al&apos; ontwikkelende lectnur ïal ongetwijfeld aan ieder DEnS?B«B5B ««E» TAN BEHOE.WDE verzamelirg spreuken vo,r verstand &apos;o fe &apos; ** ♦&quot;? *&apos;*** nog wel nitt in Nederland verscWn nU * d,n*Vrre prachtvolle nit v»eri_K u °*L , L?e ming met den inhoud s&apos; 8 **heel 1B overeenstem- Hst is niet te verwonderen, dat het bij dsn ondergeteeke-nde yersekijnend werk: SCHLOSSING-RNAPPER. DE KOOPMAN ALS Rekenaar, Correspondent en Boekhouder, ia 10 of 12 Afl. van 40 Cent een opgang maakt, als slechts weinigen boeken in ons land ten deel valt. De uitnemend praktische wijze, waarop het boek is ingericht, de uitvoerigheid en grondigheid, waarmee het alle kanteorwerkzaamkeden behandelt; de systematische wijze, waarop de vier afdeolingen, (Handelswetenschap, Koopmansrekenen, Handelscorrespondeatie «n enkel en dubbel Beekhouden) samen verbonden zij», maken het tot een vraagbaak, Z3lfs voor den geroutineerde» Koopman en een onmisbaar leerhoek voor hem, die zich den handel wijden wil. De Nieuwe Financier zegt er van: Wij houden ons overtuigd, dat het Werk nog in veler handen behoort to komen, wil men niet nog lang opmerken, dat vele handelaars en hun bedienden niet alleen lijden aan gebrek aan eigen taalkennis, doch dat bun vreemde handelecorres sondentie van het begin tot het einde een kakographie is en do door hen geschreven wissels op het buitenland er soms nitzien, als waren ze door een schooljongen gefabriceerd. Zij, die hun surrogaat vaa handelskennis — de op een kantoor ondergane, meestal ook nog gebrekkige dressuur — willen veranderen in grondige vakkennis, kunnen door bestudeering van dit werk daartoe medewerken, zoo niet geheel tot dat doel geraken. Amm. J. RJNH.ES Jr. im m» ■ WILLIAM BLACK, EEN PRINSES VAN THULE. Naar den achtsten druk, uit het Eng. door Mevr. TEDING VAN BERKBOUT. //...Maar de gedachte van den Schrijver is al zeer gelukkig geweest en zrjn uitwerking meesterlijk ... juist daarin zie ik het groote talent van den Schrijver, en bevoel dit wel doordacht en zorgvuldig gewrocht kunstwerk aan ...&quot; Gids, Aug. 76.</p>
</text>
