<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Y_TT T hebben de eer te annonceeren, dat ONZE CHAMPAGNE CARTE DOR, door het huis i:i Espernay, en f Wlü op Kurk en op Etiquet gemerkt ia: VERWEY&amp;C., wordt franco door geheel Nederland geleverd a • (43818) ƒ22.50 of ƒ24 per mand van 12/1 of 24/2 flesschen. VERWEY &amp; C\, Hecrengr. B/d Warmoesjr. PRACHTIGE OESTERS C. B. ELJGENRAAM, Paleisstraat 83, (13919) GROOTE GEFORCEERDE UITVERKOOP! van eene ranz&apos;enliike partij prachtige GALANTERIEËN, HYOUTERIEËN, on EANTASIE-ARTIKELEN, benevens PENDULES ,in de nienwste genres, voor DE HELFT DER WAARDE, (41721) in SMIEéMG-fflWFljS-9 KaMverstraai* fi. L. FUNKE, te Amsterdam, geeft van genoemden Antenr het volgende uit: IDEËN. le en 2o bundel, 5e drnk met aanteekeningen, postfonnaat, per bundel / 2.50 3o en 4e bundel, 3e druk &gt; &apos; &apos; &quot; &quot; « 2.50 6e en 7e bundel, in groot 8&quot;. formaat &quot; » r 4.— Van bundel VII verschijnt do la-.tste afinvering binnen kort. Bundel V wordt in po*tformnat herdrukt a ƒ 2.50. MAK HAVELAAR, 4e drnk met nanteckeningen, postfonnaat , 2.40 MINNEBRIEVEN, 6e drnk, postformaat * 1.25 1 VERSPREIDE STUKKEN, 4e druk, postformaat f 1.1 t Al de bovenetaando werken, behalve Ideën V-VII, zijn ook verkrijgbaar in nette banden tegen verhooging i van 50 Cents per de?l; do beido laatste werken in éón band. __ (43172) OVER VRIJEN ARBEID BN NEÈRLANDSCH-INDIËN. 4; druk, poßt.formaat r 1.25 EEN EN ANDER OVER PRUISEN EN NEDERLAND, groot B°. formaat • 1.40 DE BRUID DAARBOVEN. Tooneelspel in 5 bedrijven. 4e druk, postformaat .» 0.75 VORSTENSCHOOL, (uit bundel IV der Ideën), 5e druk, groot 8&quot; -.1.25 . , BLOEMLEZING UIT MULTATULI&apos;» WERKEN, door BELOIZB, (één deol van ruim ,*OO bh. drnks) post B°. / 2.50. N&apos; t gebonden • &quot; 3-2&apos; PORTRET VAN MULTATULI, door AUG. ALLEBE. Lithographic &quot; 1.25 PORTRET VAN MULTATULI, Photographie naar het leven, door MITKIEWICZ, in Salonformae.t » 5.— PORTRET VAN MULTATULI, Lithographio naar dit laatste portret » 1.25 MULTATULI, doer Cd. BUSKEN HUET » 0.25 MULTATULI, door Mr. C. VOSMAER &apos;0.50 IZoo even ziet het licht bij P. VAN SANTEN, te Leiden: De Sprookjes van Moeder cic Gans, I opnieuw berijmd door ABTT. Sj. H__ BOP. GEÏLLIiSTREERI) SIET 40 GROOTE PRACHTIGE GMVDRES VAS I eUSTAVE DORË. f Eu kéttfig gr. i°. Boekdeel Prijs ƒ 3.50; in pracht band J&apos;^.7s. In de SPROOKJES VAN MOEDER DE GANS rit zooveel frlschheid, zooveel natuur, dat elk kinderturt moet genieten als y.y&apos; aan het woord is. E? ORE heeft haar in een gewaad gi stoken, zoo kenrig als |§ &apos;t hij bovenal dat weet te kiezen. Opnienw en in don echten kindertoon berijmd door ANT. L. DE KOP, sijn f deze Sprookjes dan ook een van de fraaiste geschenken, aan de kinderwereld gedaan. [Dagblad, 1 Aug. 187 R.) W* I SOIDEROÜW, REGVLIERSBREISTRAmT X IX. V PARAPLUBBB, EN-TOÏÏS-CAS, WAHDEi.STOIKEI. UITGEBREIDE KEUZE. BIJZONDER VOOKDEELIGE PRIJZEN. (43737) ~7~Z7 ÖIK STEAI-SHIP-GOMPANY (LIIITÏD.) v AMWTKRDAIWI en ■iKVERPOOIi. Het Schroefstoomschip TERS, Kapt. KIRGESS, &apos;WffliHMBM vertrekt van AMST«RÏ*AM naar liIVI-RPOOL __Oi^t&gt;AG 3 December, &apos;s Morgens vroeg-. GOEDEREN worden met directe Connosseraente &gt; tot billijke doorvrachten aangenomen vaar verschillende Plaatsei in I BLAND.^ „A- E 9 &amp; VAM OMMEREN, Hccrengracht bij den Arostel, IJ 5!» Standplaats Benrs N°. 12, üamrakzrjde. (43234) T^j &quot;&quot; &apos;STOÖRÏVAAII* AMmT I_BPAM»Il IJ la\h. 4 ~ OVEIiTOCIIT in 2$ a 22 uren door hel NGORDZEE-KAIML. Van AMSTERDAM eiken WOEHSD4O. en Z_TER»AGIHOIIGKiï. De. Goederen moeten den vorig, n &apos;lag langs boord worden gelevirJ. i LIGPLAATS! Aan den Steiger Oorterdoitdrj*. (43762) Nadere inlichtingen geven i!&lt;: Agenten: CIÜBBOIIDISIiS SCMI_IJ__R. i __ _ «]_]iij_UrS]srfivo &amp; _?_sj¥iiri]i*».</p>
</text>
