<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ENGELANT, &amp;c.</title>
	<p>Londen den 14 December. Den Koning heeft aen Mylord Bran - don i die volgens de Sententie, tcgens hem gepronuncic&apos;ert, ophelen gccxecutecrt foudc geworden zijq , Pardon gegeven. De Venetiaenue extraordinaris Ambafladeuis, de Heeren Zen en Juftiniani. zijn voorleden Woensdag nacht, door 12 Edelmanneri van di« Rtr-, publijck opgewacht,alhier aengekomea. DcViflchers Scheepjes,die, gclijck in mijnen laetftpn gcmelt is , door een Frans Oorlog-fchip genomen zijn, werden poch te Duyokercken gchoudea. Sijn Majefteyt heeft het Aropt van Groot-Mccftcr van de Klfer-kafle aen den Lord Prefton, fijn gewefene extraordinaris Envoyé aen het het Frapüe Hot, gegeven. De Soon van den Hertog van Queensbo- Groot Treforicr van Schotlant, is voor twee dagen met dc Nicht van desrave van Burlington,en Achter-Nicht van den Grave van Rochefter, Groot Thefaurier van Engelant, getrout. Den Koning heeft den Grave van Sunderlant tot Prxfident van fijn gehevme Raedt verkoortn, in welckequaliteyt hy defen achter-miadagli de Eeden afgelegtneeft: Hy fal defe Charge exerceren, fonder die van principalen Secretaris van Staet te quiteren. Londen den 14 December. De Franfle hebben een Schip, aen de Hudlb«s-Bays-Compagnie toebchoorende , gefaifeert, waer over fijn Majefteyt den Heer de Barillon , Franfle Ambafladcur, by hem ontboden, en daer over geklacgt heeft. Den Marquis van i Queensbury, outfte Soon van deu Hertog van dien naem, is met &apos; • een Dochter van den Lord Clifford, outfte Soon van den Grave van Burlington, getrout. Sijn Majefteyt heeft belaft, dat een. Lijft van alle de Officiers , die hem ov«r Zee dienen, apgeno■ men fal werden , maer ten wekken eynde, wordt divers gelptooc; ken. Van NVeymuyen werdt gelchreven, dar,van twee Partyen 6e: vangens , die men daer eenige tijt had moeten houden, om Schepen tot haer tranlport uyt Duyns af te wachtel), veele geefchappeeit zijn, en niettegenftaendeeenige Ruyters, omhaer t&apos;attrapperen, . ■ uytgefonden, en felfs eenige ontdeckr wierden, nicmant van haer | wederom gevangen is bekomen. De Reys van den Lord Luytenant | van Yrlandt blijft tegens aenftaeiide Maendag vaftgeftclr. &quot; Eergilteren wiert de te rechtftclling van den Alderman Cornish in drucb uyigepeven. Voorleden Woensdag vertroek Sr. Edu ard Lutwich, Opper-Rechter van Chcftcr, met fijn Majefteyts Commiflie van ; Oycr en Terminer derwaerts : aen de Grand Jurys aldaer fal een Bil tekens den Lord de la Meere geprelenttert werden.</p>
</text>
