<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Duytflandt en d&apos;aengrenfende Rijcken.</title>
	<p>Weencii den 9 Dccembcr. Den Velt-Marfchal Caprara, die na Efperies vertrocken is , om de iaecken van die Sradt in een goede ftaet te brengen, heeft, na dar hy langen tijdt met den Prins van • Zevenbergen in onderhandeling is gewceft, en niet tot fijn genoegen heeft konnen accorderen, aen den Lt: Velt-Mvfchal CarafFa belaft, met Bcoc Man, daer onder 2000 Ongaren, de Winter-quaiticreiï in dat Landt tebetrecken, en met den felven Prins i Traftaten op te rechten. Met de Stadt Dcbrczin en de Dire&amp;eurs : van dat Diftrift is geaccordeert, dat fy 6coo Duytfe Soldaten, daer onder de iocc Ongaren gcreeclcent, fullen moeten onderhouden. Mongatz we rat noch door de Gravinne Teckeley bcferen , macr fy loeckt haer door alle middelen t&apos;excuferen , en aen &apos;t Keyferlijcke Hof te remonftreren, dat &apos;t in hare macht niet is, die Placts over tc ! geven , maer dat een Agent Gcnerael en Secretaris van den Tcckcly, üner Gcmael, door fijn Authoriteyt het Gnaniifoen in bedwang hout&apos; en courageert, en door &apos;t geven van Geichencken, boven de piompte Maendclijckie Bejalinge, en door &apos;t beloven van fcoedig Sccours tot het dcfenderen van defelfeaenmoedigt. Ondertusfciicii vcrftact inen, &lt;iat den Koning van Polen d&apos;lnüantien van de gi&apos;fccidc Gravinne, ombyden Keyl&apos;er tot het obtineren van betere Conditiën, als men haer aenbied, t&apos;intercederen, van de handt , gewtien heeft. Van *t Corps onder den Velt-Marfchal den Baron de Merry en den Gcnerael van de Battaglie Heifler heeft men geen : andere lydinge, als dat&apos;t haer in Zolnock ,*St. Nicolaes en andere | ingenomen Plaetfen in &apos;t Turcklè Rijck foo verfterekt, dat het in : &apos;t kort tcgens alle ondernemingen van de Ballaes van Erla, Hat- I ttian, GrootXVaradijn, Temiswar, Segedin,?cc. hoopt veylish te zijn. „ Ondertuflcben heeft een Party van d&apos;onfe dicht by Zolnock een quade Rencontre met de Turcken gehad, en in tegendeel «enanderejcojasiitfaren terneder gemaeckt. Voor deTroupen van lijn Ceurvorftelijcke Doorluchtigheyt van Btveren zijn de \\ intcr-quartieren volkomen geadjufteert; d&apos;lnfantcry blijft in&apos;t geheel in Ongaryen en weymgh buyten dat Rijck : lijn Ceurvorftel. Doorl. heeft ondertuflehen het Geldt tot het recrüteren van fijn Leger al uytgefchooten, en blijft, niet-tegenftarndc alle contrarie perfuafien ,-gerefolveert, in Perfoon aenftaende Voorjner weder in het Velt te komen, en mocht, f«o&apos;tgerucht loopt, wel apart van. de groote Arme* affiju Legct «wnwand«eu en «enige Deflevnea j ondeincmc».</p>
	<p>Regensburg den rr &apos;December. Ter Rtjckx-Vergaderingh iseèh - j Propcfitie gedaen , om de Camerale Aften , die tot Franckfort deponeert zijn, van dacr henvaerts te brengen ; waer op de Keyfer-11ickeporïi;iiiffariHen verklacr: hebben , voorheencn &apos;dacr overaen i hé{ Hófgefchreven te hebben en nae antwoort re waehren liét Voiftclijck Collegie is oock van fentiment geweeft, dat men , tor dat men de Refolutie van den Keyfer&apos;fal verftaen , de De^* ■ liberatien-dacr ovcr&apos;behoort-op te fchorten;maer,van wat gevoelen het Ceurvorftclijcke Collegie is , ftaet men morgen eerft te vernemen. • -*V *&apos;• - Straetsburgh den rj December. In defegereiinieerde Lanaen iioort men niet als van incarcereren en nytroeyen der Euangélifche, fetfs der Prcdicanten, foo dat,als men foo voort gaet,men in &apos;t kort weynigc incer vinden fal. Boven de z Straetsburger Prcdicanten, die gevangen gefet zijn, heeft men voor 4 dagen noch een ander uyt het Ampt Gemersheim na Homburg vervoert. Erffurt den 15 December. Gifteren hebben de HanoverfchcVolckeren ons Territorium eequit*«rt, zijn nae Grëufien , Nailftafen Muhlhauflen opgebroocken, en fullen door het Graeflch?p SwartsienbürgenEisfeldnahuysmarcheren. • Berlijn den 15 December. Den Franffe Ambaffadeiir, den Grave de Rebenacq, onthout lig noch alhier, macr wert wevnig meer ten Hove geadmitteert; waerom eenige willen twijffelen,&apos; of hy hier lang fal blyven refideren. Onl&apos;c Artillery is volkomen gereet, om overal gebruyekt te konrien werden. Van de Poolfle kant wert aenloeck gedaen, om aenftacnde Jaer eenige duyfent Man van dit Hof over te nemen *, dan men fchijnt dacr toe weynigh luft&apos;te hebben, wijl onfe Troupen, die in &apos;t Jaer 1684 derwa&apos;erts gefonden waren,, tonder den Vyant te lien, foo jammerlijck geftelt te rugge gekomen • 21 Hamburg den 18 December. Van Coppenhage werdt gefchreven,&apos; &quot; dat onde* de Trawantew-Guarde een nader Redu&amp;ie&apos; gelchiet, en vanBoOfficiers , dielacttt in dienftgehouden waren, noch 30gecaiTeert zijn j dat, in plaets van den Generael Major van Often,den Overften Gerecke tot Gouverneur van Kroonenburc geëligeert is ; dat den Grave van Noftiz , gedeftineerde Keyferlijcken Envoyé na &apos;t Hof van Sw eden, aldaer dagelijcx verwacht wert j macr dat men feer twijffeldc, of hy in faveur van&apos;den Hertogh van Holfteyn Gottorp eenige Propolitien aen dat Hof doen foude; en dat de Swcden liaer in feer goet portuur ftsllen, en Gottenburg en andere Plaetfen wacker laten fortificeren. Voor 3 dagen zijn 160 Franffe Gerefor- 1 meexde Vluchtelingen te Water&apos;uyt Hollant alhier aengekomenen acnftonts vorder na de Landen van fijn Ceurvorftelijcke Doorluchtigheyt van vertrocken. Eergifteren heeft men hier voor alle Kerckcn Beckens uytgefet, om eenig Geit tot foulageringh van die arme Menfchen te verfamelen. • ; Ceulen den 18 December. Eergifteren is de Courier, die voorleden Woensdag d&apos;ordrcs van het Key ferlijcke Hof tot het herftellen. van d&apos;oude&apos;Ma&gt;*iftraet overgebracht had , over Coblcntz wederom na Wecnen vertrocken. In de Vergadering van dè Gildens tot het verkiefen van nieuwe . Raedtsheereu in plaets van de geene, die scdureuJe onfe Brouillerien overleden zijn, is niemant van de nieuwe M3giftraet of haer Gedeputeerden verfcheenen. Den Heer van Bilderbeeck, Rcfident van haer Hoog Mog., prepareert fig, om na Bon te vertrecken, en uyt de naem vaa fijne Heeren en Meefters by &quot; orilen Ceurvorft de Complimenten over de doodt van den Biffchop van Freyfiogaafteleggen, waer over fijn Ed. den Rou oock ftaet aen tc nemen. &apos; , &apos; T, « «</p>
</text>
