<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>NApels den &amp;6 November. Op St. Catharinaes-dagh is de Verjaer-dagh yan d&apos;ccnigfte Dochter yan onftyi Viceroy; prachtiggeviert, en hydaer over door den Adel gecoraplimenteert geworden. Op d&apos;inftantien van den Miuifter van den Hertog van pjrma heeft men gcpubliceert, dat alle Koopluydca defer Stadt op de nieu ojgeredne Marckt te Piacenza fullen mogen vcrfchijnen, ennego tieren. . Den Prins van Belvedere is, door den Vjcerqy fc.er miiinelijck oathaelt en ontfangt dagelijckx cLc Vifite van den Adel. In &apos;t Pateys is &apos;t Opera in*t MuzijcU , het: welck tegens St. Carels-dag geprepareert, maer echter alidoen, 091 ( dat alles nocli niet gerect was, niet ge lp colt is gewordeu, gereprefenteert.. Allo van alk kanton veel Silvcr alhier aenkomt, weit in, dc Munt onophoudciijck aen&apos;t Geit (laen gcurbeyr7 ; Turin den 1 December. Den Hertogh heeft Don Antonip van Saroyenuyt het Gouvernement, vanNizza op ontboden» en men fcght , dat het felve aen den Prince van £ftegeconferecrt lal werden. Men heeft de Reforme hier wederom begonnen , en met. dc Secretairiflèn, uytgefondeit dén cerftcn van Staet, een acnvaag göttüeckr, en lal daer mede, tot dat men alle overtollige Officianten gecaflecrt lal hebben, gecontinucert werden. Genoua den r December. De groote Raadt heeft de Refolutie van dc kleyne, om den hoer Francilco Cataneo op &apos;t verl&apos;oeck van den Koning van Engelant uyt lijn Ballinglchap te revoceren, geappïoheert. Den gewefenc Dage Lercar is van de Befchuldigingcn,die twens hem gedaen wierden, yty verklaert. Den Marquis de Cogolludo Gcneracl van de Spaenflc Galeyen, heeft, doe hy onder het GciVhut van Livorno gekomen was, gepretcndccrt, dat men hem in debehoorlijckcforme foude groeten&gt; macr is, all&apos;oo het de Gouverneur weygerde, acnftonts van daer na Napels vcrtrocken. Roinadên r December. Grootegvnoogtcbetoonde den Paus,doe h.y cerft in &apos;t Vaticacn overgegaen was , om dat 1a 2 dagen, londer Inidispolitie te gevoelen, t;eiont en fris iigh aldaar beyont j macr tfedert is d&apos;ordinaiirc Sincking weder op fijn Beenen gevallen, wacr door hy het JJedde moet liouJcn, en dc gcwooncJijcke Audiëntie acn de Minifters niet kan geven. Hier om gelooft men, dat het lbo leer gewenfehte Confiitorie van aenttaende Maendag , wacr in vecle gehoopt hadden, geavancecrt te fullen werden , achter lal blyvcn , en ly noch een gcrayii&apos;e tijt haer gedult moeien oeften en. Met den Savoyflen Reiident is men ecnige tijt in onderhandeling gev.eeft , om dc Gereformeerden van de Valleyen van Lueern mede tot het atfw eren van haer Geloof, even als in Vranckrljck gepleegt wert,te dwingen &gt; maer.alfoo den Hertog;, om t lelve uy tte voeren,pretendeert, eenigh Geldt van node* te nebben , geiooft men , dat defegi.hi.cle facck in roock verdwijnen lal. De SpaenOe Galeyen zijn van Civita Vccchia na Napels vertrocken. lp &apos;t Kalled van Sr. Angelo zijn we-, dcrom xoooco Scudt gebracht, lbo meu I&apos;egt,alleen, om tot uyt voering van de gewoonelijcke groote Onkoftènin&apos;t aenftaenue Conclave , als de tegenwoordige Paus overleden fa} zijn cn :&gt;.cn tot de Elc&amp;ie vau een nieuwe lal treden,waer voor den Paus fchijnt groote lorg te dragen ,re liclpen ttrecken. De Luik van i&apos;:us V, waer dooi alk Chriftcne Princen ineen algcmeene Ligué.icgens de Turtken verbonden wierden , fpieeckt men, dat vernieuwt werden. Den Paus heeft belaft, aile de Huvfen van de Priefters te viiltereu ,ende . jonge Vrottwluy die in ha&apos;er dientl zijn, van haer te doen vertreckcn. &apos;Livorno den ; December. Op den li? is illiier gcarrivcert het Hollands Ooriog-fchip de V.apcnen van JöhanKuypcr, manc&lt;jucrendc van St. Jan Arri van der. cerften Auguftus , va» Alexandrette den 19 Ocèober, en Cyprus 29 dagen, convoycrende &apos;t Hollands Schipdt a;. rtochus, Capiteyn Daniël van der Mart, &apos;t welik mede gcarrivceii is. Den jj is hier acugckomen &apos;t Schip genaemt &apos;t Frcga van Zan:cn , C:piteyn Jolin Tapal, Engelsman, komende en mancjuerende van Pctricclu, in Morca, van den rx November. Venetien den 7 Dece.-nber. Den Maxquis t!e Parella is uyt Ongaryen hier door na Turin veri toeken. Den .v.arquis&apos;dc Corbou is&apos;uyt de Vloot alhier gearriyecir, mat Cotnui:ilie van den Capi.eyn Gcneracl, omnocheenige Militie te werven, 111 :r acntlaende Voor-jaer v eder na de Vloot tc vertrccken. Van Napcis verwacht men 2000 Man te Paert. Met Brieven van Corfu heeft men dc Confirmatie van &apos;t innemen cn riemoliëren van Gominizze bekomen. Ondertnflcijcn verfoeckt den Capiicyn Gcneracl Moio(ini permiflic, om van dar Ampt ontflagen te werden ,en herwaerts te mogen keeren, &apos;t •,vc!ck men echter naulijcx gelooft, dat hem van den Racdt toegeftaen fal werden. Meteen Saicke van Cauaro Heeft men tyding, dar eenigc Tureken haer wederom gcconjungecrt hebben, om die Plaets te belegeren , macr dat men niet&apos;gelooft, dat fy beter als dclaetftemacl lullen varen. W&apos;crwacrts de xo Schepen van Conllantinopo&apos;en haer Vivres , diefe te Cyprus inladen, lullen brengen, weet men noch niet, allofy bare ordres eerft te Scio mogen openen : ordertuflehen zijn 15 van onfe Schepen uytgetopen •, om haer op tc foccken. Den Ridder Girolamo Comaro is tot Provcditeur Generael in Dalmatien, in plaets van den Heer Piftro Valicr, die peruiiflie heeft, om te mogen repatriëren, vcikoren. &apos;</p>
</text>
