<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Burgermeefteren ende Schepenen der Sradr Vliffingen notificeren, dat haer Ed: Achtbare hebben goetgevonden, acn alk Perfonen, van de Gereformeerde Religie zi]nde, en van buyten &apos;s Lands komende binnen hare Stadt mct&apos;er Woon, te vergunnen vrydom van inkomen van alle Gildens , mitsgaders van alle Stedelijcke Laften ,• voor den tijdt van 10 Jaren. _ &apos; vvert «enotificeert, dat de , rijdende van Naerden over Osnabruggc op Hanover en Leypzig, als mede op Hambui- ,nu voortaen «eduremle de Winter-tiidt fullen afrijden des Maendaps en Vrydags precijs , op het aenkomen van de Schuyt van 9 uren van Amfterdam, eri bv toe W ater prccijs ten 1 ure; waer na een yder.die fig van defe Commqditeyt wil bedicncn.kan rcguietcn. . Tot Vouda is te koon een Huvs , met een alsnoch eaende en beneringde,Schotel- en Tegel-Backcry , ftaende op dc korte Gouwe, binnen ~r ctadt Die daer «ding in heeft, addreflere lig ten voorn. Huvle.hem fal goet bericht gegeven,en Prijswaerde aengeboden werden. Tohan Befemcr cn-Jacobus de Stercke, Makelaers , fullen op Donderdag den December tot Rotterdam, in dc Herberg van St. Lucas, verkopen een jrroóte Party Verinis Taback, nu adroitureuyt er Zee gearri veert. , 1 &gt; •Dwr is ;n op den 2&lt; September laetiUeden ,&apos;s avonts omtrent 8 uren, ten Huyfe van Monfr. Adnacn Suifet, won.cm c in Ae Smiv&apos;ftract. ceftolen een klevn Romeyns Hontje, het fatloen van een Uafewint, leer fracy en wel gemacckt, zijnde een Rem,e, het fuelie mort, met een w itte Streep op deßorft, en in de Neck een wit Pleckjc, de groote van een Dubbeltje; is, volgens lego.cn van iemant des anderendaegs gcfiea omtrent het êynde van &apos;t Achterom: Soo iemant het lelve mocht voorkomen, wert feer vnendeUjek vi»rforlir het fclve ten huyfe&quot;voorn, te adrelTerea, fal niet 5 Silvere Ducatons vereert werden. „ . , . , Tnflrhèn den 15 cn 14 December is opLexmontvermifteengioote Patrijs-Hont,zijnde een Rcu.kaelharig.met een grootcfcAiyuaVieck n&apos; ,ie PvUO. cn de reft van &apos;t wit bruvn eefpickelt, hebbende bruy ne Ooren, met een Bles voor dc Kop, de Bloem van de Snert wit. * Die defelvewcetaen te wylen,gelieft l&lt;ct Bekent te maken aen ] ohan Nobcling, Procureur te Vianen, fal een Verwring van 10 Guldens gehete.</p>
</text>
