<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>ATTENTIE S. V, P. Een welb.-kend PERSOON, bewijzen van solidite.it kunnenle overleggen ca met Administratie tn Werkzaamheden volledig bekend, wenscnte in aanraking te komen met EIGENAARS van PERCEELEN, om in billijke overeenkomst te komen tot de Administratie of opzicht van Huizen. Reflecteerendeu gelieven zich te vervoegen Brieven franco, onder Lett. V. W., Barkan Handelsblad (43485) BÖN&apos;TVÖÖR KÖËfSÏËRS brj C. EMMERIKS, Bontwerker. Rozengracht, 114 ziin voorradig ZWARTE BEREN KRAGEN en HANDSCHOENEN met BONT, Eigengemaakt werk. (43537) Tm_^ooïp een zoo goed als nienw FORNUIS, geschikt voor Volksgaarkeukens, Restaurants en Gestichten. Te bevragen brj den Kantoorboekh. L. HOLTKAMR, Rokin, E 4. (43628) &quot;HttMTOOR. TE HUUR GEVRAAGD om zoo spoedig mogelijk te aanvaarden, een RAM ER, geschikt tot Kantoor, liefst tusschen Dam en Leidscbeplein. Aanbiedingen^met opgaaf van huurprijs onder motto Kantoor, aan den Kantoorboekhandel J. J. WIJCHERS, Oude Leliestraat. (43676) TE HÜDR AANGEBODENtegen 1&quot;. Mei, een VRIJ BOVENHUIS, voor een stil gezin zonder Kinderen, gelegen op het aangenaamste gedeelte der Prinsengracht tusschen de Spiegel- en Vijzelstraten, bevattende : Voor- en Achterkamer (d&gt;.ze laatste uitzicht, hebbende iv Tuinen, Keuken, Zolder, Vliering en verdere gemakken Aanleg veor Dninwater. Huurprijs ƒ 325. Adres B. 1!.. bij den Boekhandelaar P. SCHORN Jb. , Prinsengracht bij de Vijzelstraat, 943. (43176) Huurprijs ƒl3OO. Tegen 1». Mei aanstaande WORDT GEZOCHT een WOONHUIS , bevattende 8 Kamers tn gelegen op een iatsoenlrjkf«n stand-, den Huurprijs van ongeveer ƒ 1200 per jaar niet te bovengaande. Aanbiedingen worden W&quot;***™*&quot;*&quot;**«**• HUURPRIJS , bij den Boekhandelaar H. A. MEIJER, N. Z. Voorburgwal over de Molstoeg. (43484) &quot; i___f___ïröß &amp;Bssr ___rs*s!_.- &apos;rr^q^ïffi? ftrflkt/n Moestuin, alsmede een Boomgaard met meer dan 60 Vruchtbomen en een groote Schuur Allen fraai gelegen aan de Lieraeerbrug. Haurpr.js / 350 per laar le berrage» bn Zn Raekhandelaar J. C. SCHRÖDER, Kalverstraat, 174 Am.terdami enbiji den Heer J. RIESELHOF aan de Liemeerbrng te Nieawveen. (43585) &quot;IÓKALEN GÈÏÏRAAGD7 Een groote, nette Vereeniging VERLANGT TE HUREN: Ken GROOTE ZAAL benevens een of meer kleinere LOKALEN , in hetzelfde Gebouw , liefst in den omtrek van den Dam. Aanbiedingen franco met opgave van Prijs, Plaats etc onder Lett. S. X. Bureau Handelsblad. (45»90) &quot; TÏ_lïïröß~ tegen I°. Februari e. k. een ruim BOVENHUIS, met 6 Kamers, Keuken, Zolder, voorzien van Gas- en Dmiiwatcrleiding, prijs ƒ 650, Prinsensracht bij dc Letëflehertraat Brieven france, onder Lottor H., bij den Boekhandelaar JAN D. BROUWER, Kalverstraat E 117, Amsterdam. (43604)</p>
</text>
