<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>HANDELSBERICHTEN. AMSTERDAM, Donderdag 30 November.</title>
	<p>De voorraad van JAVA-KOFFIE op ceelen brj de N. H. M. bestond op uit0. October 1576 uit 112 976 b. Veiling 22 October ; 113,468 » 226,444 b. Afgeleverd in November 87,824 » Voorraad op heden 138,620 b. Waarvan te Amsterdam 104.472 it &apos; Rotterdam 23,458 // ii Middelburg 5,919 i i Dordrecht 1,678 » u Schiedam 3,098 r Voorraad van KOPFIïï op ontvangcednllen in het Entrepotdok te Amsterdam: Westind. Oostind. Voorraad 31 Oct. 1876 —b. 19638 b. Invoer in Nov. 1876 — » 1539 » — b. 21,177 b. Aflevering in Nor. 1870 — * 9519 » Voorraad 30 Nov. 1876 — b. 11,658 b. V»rgelijke»de opgave der afleveringen en van den voorraad van KOFFIE gedurende de vijf laatste jaren: Afleveringen in 1872 1873 1874 1875 1876 balen. balen. balen. balen. balen. Januari 35275 30587 32268 21880 18927 Februari 49075 60103 40294 452(18 68438 Maart 61202 93237 47306 97013 70737 April 766.V. 44018 54428 78100 81753 Mei 71119 92834 56051 60319 89878 Juni 8640. 53375 109202 55027 79547 Juli 5333&apos; J 34210 60461 66895 47825 SStJSSr*.^-:::: PÓtott 8f222 132002 69045 87628 November 76031 80000 69321 59308 87824 Totaal.... 725736 745694 781813 665429 814674 I 1872 1873 1874 1875 1876 Voorraad op ceel balen, i balen. balen. balen. bal.:». op 30 Nov. 1679J8 138555 139242 201415 135620 Onverkocht» , 1872 i 1873 1874 i 1875 l 1876 roorraad bij d» j ! N. H. M. j balen, i balen. balen. balen. I balen. op 30 Nov. I 116914 I 22t:637 208845 333100 ! 62224 (* (* Bovendien zeilende bij d* N. H. M. 371500 balen, bij partikulieren 58600 b. De staat van SPECERIJEN bij de N. H. M. is heden al8 volgt: Onverkochte voorraad bij de N. H. M. Noten. Foelie. Nagelen. 1876. 89 v. —k. 40 v. 118 k. —v. —o. 1875. 200 » —ii 46 u — * — » 375 r Voorraad op ceel bij de N. H. M. 1876. 977 » 40 » 253 * 85 » 951 * 368 // 1875. 1595 ii — h 337 &apos; — » 1181 r 821 » Afgeleverd in Nov. bij de N. H. M. 79 r 17 » 13 ii 50 » 24 n 100 r Afgeleverd van 1 Januari tot heden. 1876 952 f 205 # 239 » 284 » 186 » 798 » 1875. 1045 &apos; — u 246 t — » 142 « usa , HALLE DU &apos;NES. Verkoop van 30 Nov.: Keuketboter per Vs KG. ƒ 0.65 a 0.70; Edaramer Kaas per l/fc KG. ƒ O 22Vs Rt-Co^;o?e&quot;„ai8 6 BtukB / °-60 a oso&gt; Canncmbert per stuk ƒ 0.25 a &lt;V 35; Brie per stuk ƒ 0.80 a 1.20; Boter in vaatjes per l/s KG. ƒ 0.45n0.50; Zalm per „ KM. ƒ O 50 a 0./ O; Makreel per stuk ƒ 0.05 a 0.10; Brnsselscho Kuikens i stuks ƒ3.30.5; inlanrtscho dito 2 stuks ƒ O 50 a ƒ O 80; mr. Kippen 2 stuks ƒ0.80» l.üO; volle Hazen per stuk ƒ 1.90 a 2.10; Eenden per 2 stuks ƒ 1.10 a 1.90; Patrrizen 2 stuks ƒ 1.90 a 2.10; Pluvieren per 2 stuks ƒ O.&amp;OaO.éu-, Knobbe per 2 stuks ƒ 0.60 a 1; Sraiethen per 2 stuks ƒ 0.70 a O 80; Menton Citroenen per 100 ƒ 1.50 a 2.50; Malaga dito per 100 stuks ƒ 1 a 1 50; Peren per 50 KG. ƒlO a 15; Appelen per 50 KG. ƒ 5a7; Granaten per 100 stuks ƒ 10a 13; Salade per 100 stuks ƒ 1 a 2.50; Oesters per 100 stnks ƒ 0.50 a 1 ; Vögen per 100 stnks ƒ0.20a0.25; Kastanjes per 50 KG. ƒBa 13.</p>
	<p>ROTTERDAM, 29 Nov. Koffie. Afgedaan 33/1, 15/2, 5/4 t en 12 b. Flantation Ceylon, per Percian Empire. Tabak. Afgedaan 35 v Virginie, per Arracan. SCHIEDASI, 20 Nov. Moutwtjn ƒ14.25. — Jenever f 1^&apos;75&apos; — Ama. Proef ƒ2l.—. — Spoeling f 2.80-, idem werd door de bcniedamsche SpoelingcommisEie voor ƒ 2 60 verkocht.</p>
	<p>SCHOONHOVEN, 29 Nov. In de afgeloopen week werden hier aangevoerd 60 bossen Hennep; prijs van schil ƒ22 en vaa gelling ƒ 18 per 50 KG. Marktprijzen waren heden als volgt- Hennepzaad ƒ9 a— por HL.; Boter lste quai; 75 a 80 et., 2d» qnal. 70 et. per Va KG.; Kaas ƒ2Ba 34 per 50 KG.; Bieren f 7 per 100 stuks; vitte Varkens 26 a 30 et. per l/a Kü.; Ov«rlooper» ƒ 8 a per 10 st; vette Kalveren 35 a4O c. per KG.; nuchters dito ƒ6a 12 per stuk; Schapen ƒ3B en Lammeten f 17 per stuk-, Appelen ƒ8; Peren ƒ 10, Aardappelen (kltin go,-)) ƒ 4; Zeeuwsche Jammen ƒ 3.80; Wolkaaamers ƒ 2.70, alles per HL. Aangevosrd 26 stuks Vee, waarin een vlut&apos;ge handel gedr»ven werd. Prijzen: vstto Koeien ƒ200; Kaïtkoeie»/&apos; 190; Vaarkoeien / 130; Kalfraarzen ƒ 100; Guste Vaarzen 80 en Kalrercn ƒ 16 a 32 , alle* per stuk WAPENINGEN, 29 Nov. Tarwe f 11.50. — Rogge f 8.20a8.25. — Pronkers f 17 a 18.75. — Gele Erwten f 10.— Walchuserwlen ƒ12.50. — Maïs f 6.25. — Schapen f 9, i 2 a 15. — Varkens ƒ 18 a 25. — Biggen ƒ4a 9. — Boter ƒ 1.34, 1.40 a 1.46 per KG. — Eieren 6 a 7 c. per stuk. — Aanvoer van en handel in Rundvee waren weinig beduidend. Malen golden ƒ 80 en Kalveren ƒ 27 a 29. SNEEU, 29 Nov. Aan de Veemarkt waren heden aangevoerd 210 Koeien ƒBO a 280; 55 Kalveren ƒ 25 a 52; 160 Schapen ƒ 18 a 34; 230 Lammeren ƒ 16 a 26; 26 Varkens ƒB2 a 143; 20 Biggen ƒ35 a 75. — Schapenvellen ƒ3a 4. — Koehuiden 30 c. — Pinkhuiden 38 a 40 c.</p>
	<p>JOURE, 28 Nov. Boter. i/» v. lste keur ƒ 59 a 60.—, Vs T. ƒ29 a 30, 1/» vat 2de keur ƒ57 a 53, l/g v. ƒ2B a 29, V» vat 3de keur ƒ 55 a 56, i/s rat ƒ 27 a 28, laatste kenr ƒ42 a 44.—, l/s vat ƒ2l a 22. Aangevosrd 130/4 en 32/8 vaten. - Kaas nagel ƒ — a —. Aangevoerd KG. WOUDSEND, 28 Nov. Boter per V* vat ƒ56 a6l, per V» vat ƒ2B a 30; aaDgevoerd 24/4 en 12/8 vaten. Vereeniging: lste kenr ƒ 62 a 63, 2de keur ƒ 61 a 62, 3de keur ƒ57 a 68, 4de keur ƒ55 a 56. — Kaas. Nagel- ƒ3O a 38. Aangevoerd 1314 KG.</p>
	<p>ASSEN, 29 Nov. Sedert onz s laatste opgave is de handel in Huiden en Vellen niet veel veranderd; er gaat tot dusverre daarin weinig om. — In Honig tn Was daarentegen worden thans vrij gro&amp;te verkoopcontracten gesloten, tegen verhoogde prijzen. — Wol blijft willig. — Bij ruimen aanvoer en spoedige verkoop, golden hed«n de Aardappelen f 1.80 a ƒ2. — Rogge ƒ 7.80 a 8. — Boekweit f h a 5.50 per HL.— Kieren ƒ 5.50 ade 100 stuks. — Boter ƒ 1.05 a 1.10 per KG. — Nagelh&apos;utvleeseh 75 a 80 c per KG. — Hazen f 2.25 a 2.50 — Patrijzen 80 a 90 c. het stuk. — Stroo ƒ 10 a 10.50 de 100 bossen; Dekstroo ƒ 8.50 a 9 de 1000 stnks. — Kool, groote aanvoer. Roode ƒ 2 a 10; idem witte ƒ 1 «6; idem savoois ƒ 3 a 9 de 100 stnks. ALME-00, 28 Nov. Rogge f 7.75 &amp; 8.20. — Boekweit ƒ6.40 a 7. — Aardappelen f 3.20 a 3.60 per HL. — Stroo ƒ 25 a 25.50. — Hammen 33 a 34 c. — Met 30 a 31 c. — Huiden onveranderd.</p>
	<p>ROERMOND, 29 Nov. Boter 64 a 68 c. per V» KG. - Eieren _i/j a 5 e. per stuk. — Vette Varkens 38 a 39 c. per i/ï KG. — Hooi ƒ 24.50 a 25. — Stroo ƒ2O a 20.50, beide per 500 KG. — Koehuiden 16 a 17 c. per Va KG. — Kalverhuiden 20 a 21 c. per V» KG. — Schapenvachten ƒ 1.30 a 1.80 per stuk. Gedurende de week zijn van hier per spoor verzonden 2 Runderen, 28 Kalveren, 165 Schapen en 7 Varkens.</p>
	<p>BRUSSEL, 29 Nov. Granen prijshoudend-.rsode Amerik. Tarwe fr. 28.75 a 29-, witte Californische fr. 30Vi a 30W4; PooUche Odeesa fr. 28 a 281/ a. Marianopel-Rogge fr. 21. Mav.-r onveranderd.</p>
	<p>ANTWERPEN, 29 Nov. Huiden. De verkoop»» bedroegen heden 18S0 stuks; droge Buenos Ayres Mataderos-Ossenhuiden van 148/* KG. golden fr. 140; ges. Montevideo-Ossen - huiden van 20 a 25 KG. fr. 81. — Petroleum stil en lager; disp. wit fr. 59. HAVIIF., 28 Nov. Katoen willig; prijzen hooger De ver - koopen bedroegen heden 800 b; lew middiing Louisiana ladend tr. 79.50 a 80; low middling Georgië per schip in lading fr. 77; goed ord. Louisiana disp. fr. 78.50 a 79 ent. BORDEAUX., 29 Nov. Terpentijnolie fr. 3 hooger; per 100 KG. werd Ir. 69Va betaald. LONDEN, 28 Nov. Suiker vast voor alle Westind. raffineersoorten; gering bruine, waarvan eenige aanvoeren plaats hadden, waren stiller. — Koffie onveranderd vast, doch mi t weinig omzet. — Rijst zeer vast; op levering werden vorkocht 612 t. Raogoon Ngakoritz per Alceste tot lo.l&apos;/s °Pen charter 750 t Necra«sie per Pauline tot 9.9 open charter-, 1057 t Koulmain per Mandarm, Sept-verzending, tot 10.7&apos;/a open charter en 2300 t. Raegoon, verwacht per stoomschip, tot geheimen prijs. — Tin iets lager; 10 t. Straits werden verkoelt tot 79 sh.; 40 t. op levering ver Dec.-Jan. tot 78.6 a 7&lt;i sh ; 15 t. Australisch disp. tot 776 a 78 sh. — Lijnolie stil en lager; diap. per den loop der maand en per Dec. 25.6a25.9; per de eerste vier maanden 26. D/a a 26.3. — Talk stil; nieuwe Petersburg 45.6 a 45 8; oude dito 45 3. MANCHESTER, 28 Nor. (Joh* Siltzeb. t C°.) Manufacturen. De vorige week sloot de markt in vaste stemming en met goede vraag. Gisteren werd, te» gevolge der meerdere dere levendigheid aan de katoenmarkt te Liverpool, de stemming weer vaster, zonder dat echter de vraag verm erderde; er was niettemin geregelde omzet tot volle prijzen. Heden was er meer vraag, zoowel naar garens als naai stukgoederen, doch ten gevolge der stijging van de grondstof, verhoogden ook de prodaeentèn hunne eischen, hetgeen den omzet voor een belangrijk gedeelte tegenhield, daar de koopers niet geneigd waren hoogere prijzen te betalen. NEW.VORK., 18 Nov. Katoen met matige vraag naar disp., echter sluit de markt vast tot vorige noteeiingen. Op levering bleet do markt willig en gingen de prijzen i/„ c. hooger; verkocht werden 102,500 b. tot ll»/„ a 13&apos;/5s cnaar termijn van levering. — Koffie lusteloos voor braz ; prijzen Vi e- lager. Men noteert: Rio ord. cargo Is/4 a H» c; fair cargo 17s/* alB c.; good cargo 181/* » 18/2 c&apos;&gt; prima cargo 188^ a 19 c; Santos fair a good cargo l7Vs a 18 c. — Tarwe. Ten gevolge van niet gunstige berichten omtrent den stand der Oestersche quaestie, ging de markt 2 a 3 omhoog en was er zoowel voor uitvoer als voor consumptie goede vraag. De aanvoer was zeer groot m er was giede sorteering. Verkoopen sedert 3 dagen 475,000 bushels nieuwe Milwaukee N°. 2 tot £ 1.31 a 1.32; nienwe gemengde dit» £ 1.28; Milwaukee N°. 1 £ 1.38 a 1.39; nieuwe dit» N°.3 £1.23 a 1.26. — Huiden zeer willig; prijzen zeer vast; o. a werden afgedaan 10,000 st 22 8 Montevideo op levering tot 221/ a c. op 4 maanden en 1561 st. 20 B Rio-Grande tot 31 t/s o. dito. Terpentijnolie met goede vraag; bij sluiting was de mark stil tot 38Va e. voor courante quai. — H«rs met weinig voorraad en foeds vraag; a^romon strainel vaster en sluit 15 a 20 c. ooger, zijrue tot £ 2.35 a 2.40. — Petroleum. Geraftinerrd met levendige vraag voor uitvoer tot volle prfjzaa. Do voorraad in Enropa is zsodanig verminderd gedurende de twee maande» van stilte, die hier heerechte, dat de vraag bijna alleen was naar Nov-veiz«ndiDg; verkocht werden 50,000 v. fcewooM geraffineerd, tot 26tys c. en 15,000 v. 120° tot 27ty*c. Drong gezouten spek in betere strmming; prijzsn hooger; alhier werden verkocht 500 k longclear tot B^/4 a 9 o en 150 k. long en short clear gemengd, Jan. levering, tot 87/ g c — Koers op Amsterdam 39^ a 401/*. FERNAMBCCR, 6 Nov. Suiker. Da aanvoer gedarendo Oct. bedroeg 82,000 z.; prijzen hielden zich flink staande, behalve voor witte soorten, dio iets flauwer liepen Men noteer»: fljue witte N*. 3 5000 rs. per 15 KG.; dito courante s&apos;io t N&quot;. 3 4500 rs : dito N&quot;. 4 4200 rs.; mooiejeourante rosachtige 3100 rs.; goede dito 3000 rs. — Huiden. Men noteert droge gezouten 350 rs. per KG. — Koers op Londen 90 d. ziciit 24&quot;/,.. d ver 1090 rs. €ARIHEN (llïxico), 26 Oct. Campechehout. Alle scheden, die de vorige maand hier in de haven waren, hebben, ofsehoan moeielijk, hunne, lading kunnen voltooien en die, welke gïderl zijn aangekomen, zijn eveneens besig met laden Doorvjoitdurend gebrek aan voorraad bier-»i&apos;&quot;,!&apos;;,&apos;J&quot;CU z „ vafit&quot;&quot; H» basis valrh i 1» &apos;&quot;l&quot; --—_«»« _ri- &quot;&apos;s voor2eenrl U)i/3 rdsv „ïerieure snort; voor het einde van het jaar is er w. inig kans voor eene daling — Qeelhout lohaarsch en zonder kooplust — Mahoniehout De kleine aankomende partijtjes vinden conlant plaatsing tot £19 a 21 per ton, naar gelang van afmeting CALCUTTA, 2S Nov. (Per tel.) Indigo. Do veiling opende heden met goede vraag tot 59 r hooger dan ia hot vorige seizoen, zoodat de prijzen thans overeenkomen met d;e welke in de October-veiling te Londen betaald werden De voornaamste partijen die verkocht werden, bestonden nit Oude en vonden koopers voor Amerika. FORT-ELISABETH, 3 Nov. Wol vast; prijzen geneigd tot stnging. — Wisselkoers op Londen op 90 d zicht i&apos; 4 pCt premie. — Vracht naar Londen per stoomschip su d voor scoured en s/g d. voor fleeco wol per W.</p>
</text>
