<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>INGEZONDEN STUKKEN.</title>
	<p>Mijnheer de Redacteur! Wij moeten bekennen seer teleurgesteld te zijn deor het antwoord van do Amsterdamsche Courant, op ons schrijven van 26 jl. Zij doet het voorkomen alsof onze verklaringen in tegenspraak waren met do mededeelingen van den Russiscbon viceconsul alhier, terwijl wij toch do juistheid daarvan uitdrukkelijk erkend hebben en alleen de gevolgtrekkingen van de courant bestreden. Immers bewezen wij dat hare mededeelingen ten eenenmale uit de lucht gegrepen waren nit het bericht dat zij zelf produceert! Niettemin doet zij nu alsof ze volkomen gelijk heeft gehad, betuigt dat zij in het publiek belang tegen onze &quot;gewaagde proefnemingen&quot; waarschuwt, en noodigt elk gemeentebestuur, ja de redactie van elk blad, die het om waarheid te doen is, nit, om haar voorbeeld te volgen.&apos; Zij vrsest de uitkomst niet, omdat zij de bron van hare informatie opgaf en noemt dit een «afdoend bewijs&quot; er voor!! Bedenkt men nn, dat die bron haar in elk opzicht logenstraft, zoo zal men begrijpen van welken aard de oppositie is in de Amsterdamsche Courant Wij hebben niets tegen hire oppositie. Integendeel. We weten zeer goed, dat oppositie bn alle ondernemingen van publiek belang niet alleen gezind is, maar zelfs noodzakelijk om ze te doen slagen. Klachten en bezwaren moeten geuit worden wil men er a;m te gemoet k»r»en, en werden ze verzwegen xoo zon men ze nooit overwinnen. Maar juist daarom hoopten wij dat de Amsterdam sche Courant onze vraag zou beantwoarden: &quot;Wie de lieden waren in wier achattißg,M*Ma „* ««aiHr a-s&amp;ï i*b -.„ .. t mueu- WMrkan toch imW»».» dat w.j naar die bezwaren raden *u_ru&quot; net publiek belang nscut, dat te bekend Worden. Alzo» heraut damitl</p>
	<p>Mocht het echter met die lieden gesteld zijn, sooals met het fiasco van het l.icrnurstetsel te St. Petersburg, namelijk dat ze alleen in de levendige verbeelding van de courant bestaan, hetgeen wij nu niet onwaarschijnlijk achten, zoo twijfelen wij toch geenszins aan de realiteit van hare eigen tegenzin en afkeer van het stelsel. Immer» acht srj zelfs onze proefnemingen gevaarlijk. Maar waarom dit niet bewezen? Waarom de gronden niet opgegeven van het gevaar, dat met die proefnemingen verbonden is.</p>
	<p>Waarom zegt zij niet wat tg tegen het stelsel heeft? Kan zij er gehrekon in aanwijzen, zoo behoort ze aaarmede, en niet met praatjes omtrent wat er in Rusland gebeurt, voor den dag te komen, want al gingen al de aannemers aldaar morgen t: gelijkertijd bankroet, zo» zou dit nog, wat d» toepasselijkheid van het stelsel op Amsterdam betreft, volkomen onvtrsohillig zijn. Wij hopen ernstig, da 6 do Amsterdamsche Courant ons nu begrepen zal hebben. Het kan niet lang meer zrjn voordat omtrent het te volgen stelsol een besluit moet genomen worden. Het publiek belang eischt das, dat zij met hare bezwarsn openlijk voor den dag komt. Heeft zij «r echter geen, en kan zij hare oppositie niet motireeren, dan bshoort ze ook te zwijgen. Wij hebben de eer te zijn Amsterdam , Uw Dw. Dienaren , 30 November 1876. LIERNUR &amp; DE BRUYN KOPS.</p>
</text>
