<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Italie.</title>
	<p>De heer Tecchio, onlangs door den Koning tot voorzitter van dea Senaat benoemd, heeft die betrekking aanvaard met eene redevoering, waarin o. a. het volgende voorkomt: Tot vervulling der plichten, welke een zoo gewichtige taak medebrengen, laat ik mij leiden en word ik gesterkt door twee gevoelens, sedert lang diep in mijn hart geworteld, namelijk: enbegrensde Lefde voor het vaderland en zijne grondwettige instellingen, diepe gehechtheid aan koning Victor Emanuel, aan den Vorst, door wien Italië is verheven tot vrijheid, onafhankelijkheid en eenheid en die geen levendiger begeerte kent, noch vuriger gelofte gedaan heeft, dan om Italië gelukkig te maken.</p>
	<p>— Wij hebben gisteren onder de telegrammen met een enkel woord melding gemaakt van een hoofdartikel der Dirilto , waarin betoogd wordt, dat de zending van lord Salisbury een nieuw licht werpt op Engeland&apos;s bedoelingen ten opzichte van Egypte en het geheele Oostersche vrasgstuk. Dit artikel van het officieuse blad is zeer uitvoerig, wWij hebben&apos;, zegt het o. a., //met vreugde de ontwikkelieg-gadegoslagen van do goede betrekkingen tusschen Engeland en Italië, maar kunnen tevens niet nalaten ons gelegea le laten zyn aan den nieuwen toestand der Middellandsche Zee, indien het Eegolsche gezag in Egypte zulk een hoogte mocht bereiken, dat de bedrijvigheid en de rechtmatige invloed van elke natio er buiten gesloten wierden. Wij begrijpen de noodzakelijkheid, welko voor Engoland bestaat, om zijne gemeenschap met Indië zooveel mogelijk to waarborgen, maar wij zyn tovens van gevoelen, dat nieuwo redenen van bekommering voor den Europeeschon vrede zouden ontstaan, indien de conferentie te Konstantioopsl louter op oen wederkeerig toegaven van Rusland en Engeland uitliep. Het Oostersche vraagstuk kan slechts beschouwd worden uit eon meer algemeen oogpunt en in zijne betrekking tot alle mogendheden, dio* er een groot en rechtstreeksch belang hij hebben. Slechts onder deza voorwaarden gelooven wij, dat dc zending van lord Salisbury kan bijdragen tot don vrede van Europa.&quot;</p>
	<p>Het Journal des Débats, van dit artikel gewagendo, noemt do vrees der Diritto betreffende eene mogelijke bezetting van Egypte door Engeland, ongegrond. »Engeland&quot;, zegt het Parijschc blad o. a. /&apos;is meesteres van het kanaal en heeft Egypte niet noodig.&quot;</p>
</text>
