<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>304, SINGEL over het Verkooplokaal DE ZWAAN. Dagelijks gelegenheid tot het leveren van DEJEUNERS, DINERS en SOUPERS, zoowel buiten ala ten zijnen huizo. DINERS APART van 3—« uur in verschillende prijzen. (43591) Table «l&apos;HOte a 5 Hcures. C. J. DERCKSEN Kzn., Cuisinier. NATIONALE MILITIE. KANTOOR VAN WAARBORG. Do vWduT&quot; J. MAAS, Tronende in de -t. lansstrant, b r over het Gouverneinentagarbonw te Haarlem, brengt ter kennis van beiaaghvbbeßCten, dat zii zich, evenals vroeger, wederom belast met het. STELLEN ram PLAATSVERVANGERS en NUSSIHERVEKWISSELAARS voor de Nationale Militie. Da gunßt en hot vertrouwen, aan bovenstaand kantoor, gedurende ruim acht-en-dertig jaren, zoo ruimschoots te beurt gevallen, zoowel we_cn» soliditeit als aannemelijke betalingsvoorwaarden, doen haar ook ditmaal zich weder minzaam a*n~ bavelen. (43671) In een SIGARENWINKEL kan een JONGMENSCff ala BEDIENDE geplaatst worden; kennia van het Vak isgeea vernachte; tevena een LEERLING, tegen g-not van ccrig Salaris. Adr&lt;« franco Brieven, onder Lett. E. IJ., Bureau Handelsblad. (43691) BIJ TOEVAL TE HUUR, terstond te aanvaarden, een klein, vrij, net HUIS met TUIN voor ƒ3 per «reek, op d.n Overtoom onder Nieuworamstel. Te bevragen bij J. VAN BRONKHORST, Timmerman, aldaar NM4. (43680; TE HUUR OF TE KOOP: HUIZEN van 400, 800 en 650 Gulden Hnurwaaröc. Te bevragen bij den Eigenaar N. SOüLLAARI Ja., Jansweg te Haarlem. («3640 M]|_GlïïS_BAAr¥&quot;&quot; wordt GEVRAAGD, liefst Zaterdagavond, voor Zomer en Winter te gebruiken. Franco brieven, onder lett 1). IJ. Bureau Handalablad. (4368») MEN VRAAGT IN EEN STIL GEZIN? tegen FERRUAIM of vrerger eene fatsoenlijke, eenvoudige DIENSTBODE , niet beneden de 30 jaar, ala Kei-Alleen, een goeden Burgerpat knnnanda Koken en genegen Huiswerk te verrichten. Adres Lett. L., bij den Boekhandelaar J. J. IRIJNE, Korajespoortsteeg, Amsterdam. (43614 j jEeai Stijfster, nog een paar dagen d&apos;ipinibel hebbende, weoschte die gaarne vervuld te zien tot OrDOEN DER GROOTE WASCR, enz. Adres ond.r Letter IV, bij den Boekhandelaar KRIJNE, Korajcapoortsteeg, alhier. (43611) OWDimSTIJK, Een watervrije HELDER of ONDERSTUK. TE HUUR GEVRAAGD, voor een ruw artikel gelegen aan hjt water. Franc* Brieven Letter D. Z. Bureau Handelablad. (43841) Ee» HOLLANDER, dio zich niet Januari in Hamburg als AGENT »n EXPEDITEUR gaal vestigen, met grondige pUiatakenni», tijdelijk tot het aanknoopen vau rélatiCn in Holland aanwezig, wenscht nog met eenige gerenommeerde Handelshuizen en Expediteurs in konnis te treden , om hen tegen billijke cenuitiën in Hamburg en omstreken t« vertegenwoordigen. De beste referentien van prima Amsterd., Kottcrd. en llamburgache Huizen staan hem ten dienat». Offerten onder lett R. 0., mot franco brieven aan bet Algemeen Advertentie-Bureau vaa NIJGH - VAN DITMAB , Rotterdam. (42733) Ein HAMBURGER HAÜS wünacht HOLLANDISGËE ADSTERN _U BEZIEHEN und erancht nm PrciFnotirungen. Offerten •rbeten aub O. 3341, durch die Annoncen-Eipedition von JOHANNES NOOTBAAR, in Hamburg. (43381) n_TBAN_ËWAK_ERS. Een bekwaam EERSTE BAKKETBAKKERSBEDIENDE zag zich gaarne ten spoedigste geplaatst, bewijzen van bekwaamheid en goed gedrag kunnende overleggen Adres franco brieven, onder Lett. V. X., Bureau Handelablad. (43606) FÏi\__EBZAGEl_r Ee» FINEER-, tevens PLAATZAGER, kas direct VAST WERK bekomen. Franco Brieven , met opgave van Woonplaata, worden ingewacht onder Lett O IJ., Bureau Handelablad. (43G41) Wordt gevraagd een JONG.RENSGH , bekend met het GAREN- en BANDVAK, eu g.tßchiki iv het éialueren. Brieven met Getuigschriften, ouder Lett T. H., bg d-m Boekhandelaar J. 8. DE HAAS, Hart&apos;jnatraat 10. (43682; Een geroutineerd BOEKHOUDER, van da beste getuigschriften roorzien , zijne tegenwoordige betrekking als zoodanig wenschenio te verlatea,. BIE»T ZIER AAN. Adres onder N* 18868, aan het Adrertentie-Bureau van T. C. B. TEN HAGEN, Nobelstraat 20, te &apos;s-Gravenhago. (43598)</p>
</text>
