<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Diutschland.</title>
	<p>In de kringen der leden van den Bondsraad houdt men zich algemeen overtuigd, dat gemeld lichaam eich zal verklaren tegon de officieele deelneming van Dttitschland aan de internationale tentoonstelling tö i&apos;arijs in 1878 te houden,</p>
	<p>By da leden van den Rijksdag fcbijnt evenmin eenige kans te bestaan op oen toestemmend antwoord, op do vraag of Duitschland zal deelnemen aan dio tentoonstelling , zegt de Nationed lib. Correspondent. Twee vrije vergaderingen zijn door e^n groot aantal leden van den Rijksdag over dit onderwerp gehouden en ook daaiia bestond geen geneigdheid om de vraag in dien zin te beslissen.</p>
	<p>Da ledeu der nationaal-liberale partij in den Rijksdag zijn voor een paar dagen insgelijks bijeengekomen om dit onderwerp to bespreken; bij die gelegenheid hebben ficb. slocbts enkele steinmtn ten opzichte van écßlöëmlng aan badoelde tentoonstelling doenhooren. Algemeen was men van gevoelen, dat een weigering van Duitsehland, om deel te nemen aan do beraamde internationale tentoonstelling gesn fmdcèiiger invloed zou teweegbrengen op de bestaande verstandhouding tneschen Duitsehland en Frankrijk. Men achtte het zelfs zeer waarschijnlijk, dat de tijdsomstandigheden Frankrijk zouden nopen, oui het opgevatte plan te verdagen. Immers, indien te eenigertijd een oorlog mcchl uitbreken tusschen Rusland en Ttrkijö, dan zouden Oostenrijk on ïtalfö wel niet in de gelegenheid zijn, om aan de tentoonstelling deel te nemen.</p>
	<p>Uit Munchen wordt aan de Augjburgscho Allgem. Zeitung bericht, dat tusschen do gematigden en de ultra&apos;s onder de ultramontaanscfn partij aldaar eene scheuring is ontstaan. Reeds vroeger stond dit f! voorzien , maar de oneeuigheid \ vooral övèr de aanstaande verkiezingen) heeft thans tot de verwachte breuk geleid. Het ifl thans zoo ver gekomen, dat zelfs de Bayer. Kurier bet niet langer op zich durft te nemen om de zaak te bewimpelen, veel minder nog te ontkennen. Eene der eerste gevolgen van de»e scheuring ls geweest, dat al do ultra&apos;s i _&apos;.B- s&apos;Ulïig hadden in het hoofdoomité vTJóï&apos; do verkiezingen, terstond hun ontslag hébben ingediend. Do gematigden, behoorende tot de Beiersch-patriotsche partij , hebben terstond de noodige maatregelen genomen, om hua invloed op de aanstaande verkiezingen zoo krachtig mogelijk te doen golden.. Er zal weldra een tbêroajj Öp do kiezers&quot; in hsst licht worden gezonden. Voor dit stuk tracht men thans een groot aantal onderteekeningen te verkrijgen van mannen, wier namen in het land een goeden klank hebben.</p>
	<p>— Een groot aastal van de voornaamste industrieolen en groothandelaren in sommige artikelen vdn ny verheid, te Barlgn gevestigd-, fteboen het voornomen opgevat om de t«ttaestie der deelneming aan de beraamde internationale tentoonstelling te Parijs zelfstandig te behandelen. Het voornemen bestaat zich bij petitie tot de Regeering en tot den Rijksdag te wenden, ten eindo te verkrijgen, dat de zaak van gcuvorneraentswége aal worden ondersteund, maar te gelijkertijd hebben zij het plan om in elk geval op eigen krachten stounende, de eaak soo mogelijk uit te maken, door bij voldoende deelneming in hun voorstellen ook zonder den officieelen bystand der regeering te exposeeror. Bir nen weinige dagen, zoo meldt de Breslauer Zeitung, zullen vergaderingen in de hoofdstad worden belegd tot bijwoning waarvan indu3trieelon, beoefenaars der schoono kunsten, der wetecsehappon, enz., zullen worden uitgenoodigd. Op die vergadering zal, naar men verneemt, een commissie worden benoemd, aan welke do taak zal worden opgedragen, om binnen zekeren tijd voorstellen in te dienen, geschikt geacht om de zaak op het getouw te zetten door eigen krachten.</p>
	<p>Is men het over deze punten een» geworden, dan zal een beroep worden gedaan op het groote publiek, ten einde geldelijke ondersteuning te erlangen, hieruit zal een fonds worden samengesteld tot dekking der onkosten, vereisoht voor een doelmatige inrichting en versiering der Duitsche afdeeling ter Parijsche tentoonstelling.</p>
</text>
