<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Uitgave van D. B. CENTEN, te Amsterdam: de Vierde Druk \aV WIJ ZULLEN ELKANDER WEDERZIEN. WOORDEN DES LEVENS BIJ DEN DOOD ONZER DIERBAREN. DOOR J. S. J_. ïen MATJE. Pnja: ƒ 1; Gebonden ƒ 1.50. (42020) Verschonen bij J. M. E. &amp; G. 11. MEIJER, Boekhandelaars to Amsterdam, en alom te bekomen: II VERKEERDE HANDEN. Oorspronkelijke Roman in één deel compleet, door HENRIËTTE VA* LOO, Schrijfster van «Voor hel oog der Wereld.&quot; Prijs/2.90. Aanbeveling van het werk dezer Sehrijfatar is onnoodig, dewijl hare vroegere pennovruchten reed» gunatjg door het lezendo publiek zijn ontvangen. (43572) ÏFAMMM achreef vier nieuwe, liey« boekjoa voor kinderen. 1. BET VOGELNESTJE. 3. VADERS tEHJAARDAG. 3. GESCHIEDENIS VAN EENE RIJ. 4. SINT-NIKOL AASAVOND. In ieder boekje zijn 4 keurige, gekleurde plaatjea, en om ieder bosk.ie ia een fraai omslag met «laaijea in kleurendruk. Ue pnja dezer aanbevelenswaardige boekjes is per atuk 30 Ct. Uitgaven van O.TH£ola%.l_o]vf,Halverstraat, 17» AMSTERDAM. (43673) &quot;eöaTam bergen,&quot; of Wcreldziii en Christendom. Met platen, geb. in Prachtband. fX.9O. ALBERTINE, OF ZELFVERLOOCHENING. Mot platen geb. itt linnen, / 1.30. Beiden voor Meisje», door P. J. ANDRIKSSEN. Amaterdam, G. W. TIELI&amp;.EIHEMER. (43663) DE~ST.IIiLSPfEAfiï&quot;&quot; is GEREED, en van ALLES wat ia dan uitgefereidsten zin tot mijn zaak betrekking heeft, ruim voorzien. P. H. J. REINET DE LA REE, Boek- en Papierhandel, Teeken- en Schoolbeboeftcn, Utrechtscheatraat bij het Frederikaplein, 136 SMT ONTVANGEN de nieuwste GEZELSCHAPSSPELEN, SPEELKAARTEN,Vr». («956) E¥_rwrH7HELBUIï7 HARTENSTRAAT 35. zijn weder opnieuw geëtaleerd en ruim voorzien van een groote sorteering en nieuwste KINDERWERKJES, PLAKBOEKEN, RELIEF*, SCHRIJFMAPPEN, VERFDOOZEN, FRöBEEWERKEN, enz., en verder vele Artikelen, geschikt voor ST. NICOLAASCADEAUX. (43657) Nieuwe Uitgaven van W. 11. KIRBERGER. lolise~_7alcott, ONDER MOEDERVLEUGELS. Naar het Engelsen. (LITTLE WO MEN), DOOK AL MI NE. Prijs f 1.90, gebonden ƒ *.50. €»I» KIOKIf WlElijEJtf. Naar het EBgclsch. (UOOD WIVES, OR LITTLB WOMEN MARPIED). nooa ALiHINE. Prijs ƒ 1.50, gebonden ƒ 2.50. CORNE L I A, DS. OU»£ «SJBISIi. EEN VERHAAL VOOR JONGELIEDEN. Twoede drnk. — Prija ƒ1.50, gebonden ƒ 1.90. FLORENCE7 MONTGOMERY, DE STADSOMROEPER EN DE GOMELASTIEKEN BAL. TW-EE VERTELLINGEN VOOR KINDEREN. Prijs ƒ 1.«5 j gebonden ƒ1.75. (40132) De Roekh. L. _. J. HASSELS, heeft vtrzjnden: JAARBOEKJE VOOR REDERIJKERS 1877. Prija ƒ 2.25. (_.r.SB) Da. E. LAURILLAR», GEDICHTEN, Ernstig en Loa. ƒ 1.80, geb. ƒ 2 25. SLESSAH, VERSJES EN RIJMPJES, ƒl.BO, geb./2.25.</p>
</text>
