<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>BINNENLAND. AMSTERDAM, Donderdag 30 November.</title>
	<p>goj °J correspondent der Köln. Zeitung is in het bezit IL1*,&apos;, van bot ontwerp, dat door de Russische regoe- Wl .^° c°nferentie zal worden ingediend on dat de &gt;U(v&lt;,0l&apos;mingen schetst, dio zij voor Bulgarije wenscht Yv°erd te zien. «t . &quot;°ofdtrekken luidt dit plan als volgt. Wij vestigen 8 aandacht op, dat Rusland in den aanhef blijk- W k &apos; willen te gemootkomen aan het bezwaar, dat «Ojv. eor&apos;p Bulgarije geeao vaste beteekenis heeft. Het w , Qe gewesten op, die voortaan tot Bulgarije zullen y1^ gerokend. ?6V Ds lt ontwerP dan, Kal Bulgarije een autonoom tty st vormen van het Turksche rijk en bestaan *aH T3i,T^ayets van (ion en van Sofia, de Sandsjaks W ■*■ bilippopolis on van Slivno on do Bulgaarsche stre**W Vian Macedonië. Het geheel wordt administratief *n *rrondisaenienten °f kantons (Moodirlik) Ijjlj Usschen de vijf en tionduizend zielen. Zoo veel moge-4(jj 01-dt de tegenwoordige indceling behouden, rarrar kle- kan worden gewijzigd, wanneer de kantons anders te %t ,Zou-den worden, of dit wensehelyk wordt geacht «H oog op betere verdeeling tussehen christenen **ld 1 mmeaaneni A-an deze kantons wordt een ruim *o0(j a&apos; gegeven in het beheer hunner eigene zaken, 1 ZQ Z0Bdflr inmenging der hoogere autoriteiten *&quot; o 8ien 0rer 9 vcrdeeling der lasten, het aanloggen *°tid cr wegen&gt; de poli^c enz- Daartoe wordt, tl,r er aanzien van geloofsbelijdenis, uit afgevaardigden W) aXeenten een raa&lt;* van et kanton gorormd. Aaa het VaQ dozen raad en van het geheels kanton staat een &gt;0fj,,jir&apos; gekozen door don gourernour-generaal uit eene l)6 , racht van twee personen, opgemaakt door den raad. 9&quot;&apos;0118 worden vercenigd tot Sandsjaks onder een d.«r essarif, benoemd door de Porte, onder goedkeuring °£°ndhedon. Da ambtenaars zijn Christenen of Mot&apos;flit\°^anen ** naar »a^anS m eenig Uandsjak (Moetessalw &apos; de meerderheid der bevolking uit christenen of mo- dancn bestaat. Zij vertegenwoordigen den gouver- W &quot;Soneraalen hebben te zorgen voor het behoud dor opende orde; ook oefenen zij toezicht op de Moodirs en W^etl dor kaBtons. Ieder dezer beambten heeft eene \*C&apos;ary en cen raa(l van v&apos;er PorsotleD) gekozen door Ha|jlpuverneur-gcnoraal uit eene candidatetilijst, opge- ?00r de Moolirs on de hoofden t&apos;er gemeenten. W&gt;- e T/ord&apos; gevormd uit inboorlingen, naar verrj6r,DS r der geloofsbelijdenissen. Tot gouverneur-ge*|jf • Van ge^ee^ Bulgarije wordt voor den (ijl van ï&gt;0j.,,&apos;aroQj ten govolgo eener overeenkomst tussehen do t«n , ea de waarborgende mogendheden, een Chrisma &apos;no«md, die de taal vaH hot land moet ken-0j)e&apos; e Wem wordt het recht gegeven tot handhaving der ïfj. are orde te beschikken over de militaire macht. *fj,« hom staat eene vertegenwoordiging, gevormd uit der kantoDS, Baar verhoudiug van het fSW inwoners. Jaarlijks houdt doze vertegonwnordi- • v«r» e°n° maand zitting in da residentie van den Gou- ) t&lt;s ten einde de belangen der provincie C0aj?.andclon. Uit haar midden wordt een permanente dcy gekozen, dia in gemeenschap met de hoofden 1 »«„ Voi&apos;schillendo god»dioii8t:;or,ootscliappon den gouver•W ,v°rdttoccrevoen&apos;d ah vaa&apos;4 van bestuur. Aan do alge- Va j VertageawoorJiging des laudn blijit orergclaten &apos;)o0rtlj0ring dezer bepalingen voor te slaan, die dan Porto in overleg met do waarborgende mo- j 6 iu e-^n &quot;&quot;&apos;O0&apos;011 worden goedgekeurd. De zorg voor , &apos;t) .. ltla wordt voorloopig opgedragen aan dsn Jloedir i hrj^J0 raad. Van hom is or beroep op de gerechts- &apos; dir.ft van eersten aanleg. Gescliillen tussolien gods- | &apos;SQ genootschappen komen voor de geestelijke gefoi^&apos; ao?on. Al de overige gesshillen komen voor de &apos;H rechtbanken, wier rechters-Christenen *Hjj a&quot;°medaner-rechtspreken volgons do bepalingen J t^^t&apos;e&apos;1 &apos;/Codo Ottoman.&quot; In alls hoofdplaatsen Ift i rec^tDanken van eersten aanleg gevestigd. De r. y r rechters v/ordt benoemd door den gou ver-, eiriaeraa^ u&apos;* candidaten der kantons; do we- i »*jj , door den gewestelij kon raad uit candidaten ! 7^ Gouveriieui&apos;. VbötlöOpig worden rechters voor i &apos;e% &apos;^ v»n een jaar benoemd. De president en de o« f5 &apos;^er hoven van appèl worden benoemd door do tf*aj &apos; °nder goedkeuring der mogouhoden. l)oo(liciee?e ton,, a° het gewest is Bnlgaarsch. In gemengde kan- ; *eGQtebebben het Bulgaarach en hot Turks ih gelijke Seliji&apos;n- Kerken, mo3keecn, scholen, hospitalen en der- j 6 e.&quot;Rollingen biyven in het bezit der tegenwoor*U v &apos;8enanrs. Vrijlieid v.&gt;or alle geloofsbelijdenissen *ïet :&apos;&apos;!&quot; net openbaar onderwijs is hoofdvoorwaarde. *U 4 &apos;komen der Turksche regeering uit de tienden Sern&quot;/0 ■&apos;as&apos;ea wordt voor vijf jaren vastgesteld, naar **^Jk K e opbrengst der laatsteden jtren. Iletgowes- [ &apos;%Si etuur verdeelt de lastsn over da verschillende kan- ! e eje bepalen do wijze van heffen. Al deze inkomsten : 1?&apos;na aftrok der kosten van heffing en dia voor admi- • 6 6n Jus!&quot;&apos;e&apos; gestort by do Ottomanischo bank en Pttcj^11 l.ot delging vaa staatsschulJon worden besteed. De 111 do &apos;n,sc]10 troepen mogen slechts garnizoen houden &amp;it*dh&lt;Jaa,il:&apos;Scn en andere, door de Porte en de moeöba P&apos;U &apos;^Soweaea plaateen. Tot handhaving der . H* Wl&quot;t° Ve^&apos;«beid wordt eene burgerwacht gevormd, &apos; e&amp; &apos;\t *&apos;e &apos;-&apos;h&quot;8&apos;-011611 Christelijke en do Mohamme- &apos; gej.. °bammodaar(Sch&lt;! officieren hebbe», intutschen &apos; a-b&apos; u. recbten. De gouverneur-generaai is oppsrbe*orn.&apos; icsder ander hervormingsplan kan het &quot;&apos;tisp i.p° flechts worden uitgevoerd mot, medewerking 6 &apos;w nwcht, stsrk genoeg, om alle ongcrepïden t* ta v°orkomen. Hot oppartoezicht behoort te i er Ie&apos; 08verIr01lwd «an «cna internationale commissie, verk&apos;&quot;°D- ,n&apos;nsten3 gedurende eene maaad in het jaar eilDgen, de administratie en do rechtspleging r° BniUSV°.!&apos; hot Russische plan, dat van het vrucht►5^*0. U,8aT^.e cen van de gelukkigste landen tor wereld rkVö *n(^&apos;en bet goed wordt uitgevoerd en voor 6q der -*&apos;V &apos; rQeda alleen uit het oogpunt der inkomsten ilaav ? in het algemeen, een z?gen zou worden. Wl da Porte en met haar misschien Engeland) j zeggen: //het venyn zit in dan staart.&quot; Welke militaire ! macht zal het wezen, onder wier hoede het plan zal ! worden ingevoerd. Rusland staat, naar men weet, op i \ bezeting en in het afgetrokkene valt dan ook niet wel •I in to zien, hoe dc staat van zaken in deze gewesten j ooit tot verbetering komen kan, zonder dat aanvankelijk i • dc orde gehandhaafd wordt door andere troepen, dan ■ die der Porte. Dc vraag echter: is of Rusland nu &apos; juist staat op eene Russische bezetting en of het niet, j alleen het goede doel willende, ook genoegen zou nemen ï met andere middelen, mits die slechts een goeden uit-1 I slag beloven. Men verzekert, dat do Russische regeering j wat dit betreft zich op dc cor foren tic gemakkelijk zal laten i vinden en volstrekt niet voornemens is, andere doelmatige 1 voorstellen reeds van to voren te verwerpen. Dc tijd zal \ dit spoedig leeren. Een ander zeer gewichtig punt is, | dat het geheele plan, ook al wierd het in onderdeelen ; &apos; door dc conferentie belaDgryk gewijzigd, niet te rijmen 1 is met dc letter van het tractaat van Parijs. Intusschen — het werd reeds herhaaldelijk horini | nerd — niet minder belangrijke afwijkingen zijn reeds vroeger voorgekomen, en op zichzelf genomen, is dit dus geen bezwaar. Dc groote vraag is thans of Engeland ter wille van den vrede over dit punt zal willen heenstappen ca Rusland dc voldoening geven, dat door dc mogendheden ingewikkeld wordt erkend, wat reeds uit da gebeurtenissen zelve voldoende is gebleken, namelijk dat men bij het vaststellen van het tractaat van Parys, droomen aanzag voor dc werkelijkheid en een Turksch rijk, onafhankelijk en zelfstandig, gely k men hot toen wilde maken  eenvoudig tot dc onmogelijkheden behoort. Het is dc vraag, zeiden wij , of Engeland over dit punt zal willen heerschappen. Van Turkije spraken wij niet. Immers, het zal stellig niet willen , maar daartoe wel worden genoodzaakt, wanneer het zich ook door Engeland verlaten ziet. En men mag met reden twijfelen, of dc EBgelsche rogeering haar standpunt ten aanzien van hot Parijache tractaat zal handhaven, nu niet slechts eene machtige partij in Engeland zelf dit rondweg onhoudbaar noemt, maar ook lord Salisbury op zijne rondreis zal hebban kunnen bespeuren, dat nagonoeg allo mogend lieden, Oostenrijk misschien uitgezonderd, j in deze tot Rusland overhellen en Engeland dus in een strijd voor do letter van het Purysche tractaat, slechts een enkel bondgeaoot vinden zou vaa zeor twijfVlack! tige sterkte.</p>
</text>
