<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>BOEEVERKOOPING. Op Zaterdag 9 December en volgende dagen zal door W. P. VAN STOCKUM &amp; ZOON, te &apos;s-Gravenhage worden verkocht eene aanzienlijke verzameling BOEHEN in verschillende vakken van Wetenschap, Kunst en Letteren, voornamelijk betreffende Godgeleerdheid, Geschiedenis, Natuurkundige Wetenschappen, Wis-, Krijgs- en Geneeskunde, Bouwkunst, Ingenieurswetenschap , Waterbouwkunde, Rechtsgeleerdheid en Staatsrecht, Wijsbegeerte, Schoono Kunsten en PRENTWERKEN, Oude en Nieuwe Taal en Letterkunde, Tijdschriften, Romans enz., benevens eenige Muziek, Prenten en Portretten een HEMEL- en AARDGLOBE van VALCK, A&quot;. 1700 gedeeltelijk afkomstig uit de nagelaten Bibliotheek van een ongenoemd Staatsman. Dc Catalogus is op franco aanvrage verkrijgbaar. (43156) AMSTERDAMSCHËT KANAALMAATSCHAPPIJ. Achtste Veiling&apos; VAN »R00&amp;O_-_lAAf-T_- GRONDEN, in het IJ. Op WOENSDAG 13 DECEMBER 1876, zullen door de Amsterdamsche Kanaalmaatschappij, ten overstaan van den Notaris J. J. CLAASEN Hzn. , te Amsterdam, in de Groote Zaal van het PARK, in do Plantage (ingangDoklaan bij de Heerengracht), te Amsterdam, te beginnen des voormiddags te 10 uren precies , in het openbaar ten verkoop worden aangeboden: 530 hectaren BESTE KLEIGROSDM, geheel verhaveld en voorzien van f reppen, uitmakende een gedeelte droogmakerij 111, beoosten het Zijkanaal naar Halfweg. Aanwijzing van de Gronden zal door den Adjunct Ingenieur J. MEYJEi J.Wzx. of een der Opzichters gedaan worden, des Dinsdags 21 en 28 November en 5 en 12 December, en des Vrijdags 17 en 24 November en 1 en 8 Deojraber, telkens to 10 uren van het Westerhoofd te Amsterdam uitgaande, alwaar ten gerieve van gegadigden bij open water het Stoombootje Colibri zal gereed liggen. De volledige Veilingsvoorwaardcn, zeomede een Extract uit de Veilconditiëa, met aanwijzing der Perceelen, combinaticn enz., zullen 15 November e. k., elk tegen betaling ƒ0.25, verkrijgbaar zijn aan de Kantoren van de Amsterdamsche Kanaalmaalschappij, op de Keizersgracht brj de Regnliersgracht, en brj boyengenoemden Notaris, op de Keizersgracht bij de Spiegelstraat 622. De tussehenkooist van Makelaars wordt niet vereischt tot het koopen. Aan Heeren Notarissen, Makelaars en Commissionnairs, die als lasthebbers koopen, wordt door de Verkoopers 1/3 ten honderd van den prijs der door hen gekochte Perceelen uitgekeerd. Het RAPPORT, uit te brengen door den Hoogleeraar J. M. VAN BEMMELEN, betreffende het Scheikundig orderzeek van de Gronden met de daarbij behoorende Profillen van de boringen. zal tegen betaling van ƒ 1 verkrijgbaar zijn ten Kantore der Maatschappij, op 1 December e. k. De Directie, Amsterdam, JfLTTA, Prepïdent. 11 November 1876. P. H. BRUYN, Secretaris. _ (41986) _ door dbTnqtaris dijkhoff TER STANDPLAATS HELMOND wordt, ten verzoeke van den Heer F. TIMMERMANS aldaar, in het openbaar geveild en verkocht: OIDËR ÜELMOMD. I*. Een HEERENHUIS in de Pantoffelstraat, bevattende Vijf Benedon Kamers, alle behangen en geplafonneerd en waarvan vier voorzien zijn van stookplaatsen, vijf bovenkamers, geplafonneerd, keuken, twee kelders, welwaterpomp en verdere gerieven. Voorts de aan het Hccrenhuis annex zijnde groote complete MOUTERIJ met beste weekbakken, est en hetgeen aan eene monterij behoort; mangelkamer, waschhuis met ingemetselden waschketel, regenpomp, remiie en tnin, kadastraal bekend in sectie D, nummers 518 en 589, samen groot 7 aren 94 centiaren. Deze panden zijne gelegen op een van de gunstigste en meest gezochte standen van de volkrijke fabriekstad Helmond en bijzonder geschikt tot uitoefening van alle nering en b&lt;. drijf. 2&quot;. De achter voorschreven goederen gelegen uitmuntend ingerichte, allergunstigst bekende en zeer beklante BIERBROUWERIJ, genaamd de Smalle Haven, aan de rivier de Aa, jaarlijksche aflevering tot dnsver minstens 25C0 hektoüters. De Bierbrouwerij bevat zes verwelfde ruime bierkelders, ku.ipb.uis, kookhnis en een completen goed malenden rosmontmolan; terwijl daarmede verbonden zijn kantoor, groote remise, paardenstal en bergplaatsen. De aan de bierbrouwerij grenzende groote met fijne fruitboomeH beplante tuin. Een en ander kadastraal bekend in sectie D, nummers 701, 702, 510 en 664 samen groot 16 aren, 38 centiaren. Al de goederen zijn gelegen op slechts ruim 5 minuten afstand van het station van den Staatsspoorweg en schier in de onmiddellijke nabijheid van de Zuid-Willemsvaart. De veiling geschiedt ook in massa. De inventaris der gemelde Bierbrouwerij, als: ketel», kuipen, koelbak, koelmachine, pompen, goten enz. kannen desverkiezende door den kooper, volgens taxatie, worden overgenomen. 3°. Een zeer ter nering staand solied WINKELHUIS in de Veestraat, op een der beste standen, bevattende winkel, kantoor, twee beneden en twee bovenkamers, keuken, kelder, weiwaterpomp en verdere gerieven, kadastraal bekend sectie D, nummer 450 geheel en 451 gedeelte, groot ongeveer 1 are 90 centiaren. 4. Eene aan voorschreven pand grenzende BERGPLAATS , KARUI IS en REMISE, geschikt tot pakof werkhuis of ter verandering in weonhnis, kadaster sectie D, nummer 451 gedeelte, groot ongeveer 1 are 76 centiaren. Ook deze twee panden worden in massa aangeboden. Aanvaarding op gebruikelijke tijdstippen in 1877. Inzet op Maandag den 4 December 1876 ter herberge van den Heer A. TAABE in de Korenbeurs en toeslag op Maandag den 18 December 1876 ter herberge van Mej. de Wed. Th. DBEESEN in den Roskam te Helmond, telken dage des avonds 7 nur. Inlichtingen zijn te bekomen bij den Heer Verkooper en bij den genoemden Notaris DIJKHOFF. (41422) Bezigheid grezoclit• Een JONGMENSCH, 26 jaren oud, P. G, met de moderne Talen, het Italiaansch Boekhouden en Administratie bekend, zag zich, ten einde bezigheid te hebben, gaarne in eene Administratieve BETRERRING geplaatst Brieven franco, onder Lett. D., aan den Boekhandel van WEYTLNGH &amp; BRAVE, Warmoesstraat, 172, alhier. (43365) Een JONGMENSCHi P. G., bekend met den handel, administratie, boekhouden ets., zag zich gaarne tot steun van den eigenaar, of als reiziger in eene flinke zaak geplaatst, liefst daar, waar na één a twee jaar gelegenheid bestaat, als Deelgenoot te worden opgenomen. Adres onder N°. 4763 bij de ERVEN J. J. TUL, Boekhandelaars te Zwolle. (43265)</p>
</text>
