<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Tweede Kamer.</title>
	<p>De zitting van _-!*__, —— «;.t minder belaugwekkond dan haar voorgangster. Men kan i&gt;~ * r-«, soms blijspel, dat vertoond werd, in dril bedrijven splitsen. Het eerste bedrijf zou men gevoegelyk les fr&apos;eres ennemis kunnen noemen; de anti-liberalen staakten j den aanval tegen het kabinot, om elkaar onderling ! te bestrijden. De heer van der Hoeven lokte dien strijd uit door do verdediging, die hij ten gunste van het Ministerie uiti sprak tegon de «even vinnige als onverdiende&quot; aanvallen ! wanraan het had blootgestaan v.an zijn eigen vrienden. Ecu voor één ging hy* do grisven na, door de nieuwbakken oppositie tegen het Kabinet aangevoerd. Da koloniale quaestie : hij tornde aaD, dat conservatieven,! als da heeren Wintgens en Insinger, die zoovoel over ; koloniale zaken spreken, zelfs //hot abc daarvan op zeer ; veol punten nog moeten leoren.&quot; Kan da Regeering , zoo vroeg hij, alloen ter liefde dor conservatieve denkbeelden, de resultaten loochenen van een nauwkeurig onderzoek, waaruit gebleken is, dat iadividueel grond■ bezit op Java de regel is on waar het niet bestsmt door ! het cultuurstolsel is verdreven ? Is het ware liefde I voor den Javaan, als de heer Wintgens aan particulieren gelegenheid laat met de dessahoofden te knoeion, ter, wijl da Javaan als hij zelf do beschikking over zijn 1 grond heeft, tegon de knoeierijen kan wakan? Toont de do heer Insinger niet gebrek a*n konnis, aio hij het cultuurstelsel voorstelt als ingevoerd in het belang van den Javaan, en niet in dat van de Nederlandsche schatkist. Als do conservatieven over Indische zaken willen j spreken , zonder grondige studie» , dat is hun znak ; &apos; maar als eg&apos; een bevriende, regeering willen aanvallen, i nioïten zij con boter wapen hanteeren dan //blikken &apos; &apos;■ sabelijes&quot;. &lt; Vervolgens richtte de heer van der Hoeven zich togen de heeren Hafïmansen Heijdenrijck. De eerste heeft verwijten, geen feiten aangevoerd en ds tweede deod dit wel. Maalais man die feiten nagaat, dan kl^kt het vreemd dat i de heer Heijdenrijck het Kabinet verwijt, dat het de libe- ! ralen //cajoleert.&quot; Wie heeft meer dan do heer Uej- \ denryck den liboralen //kushandjes toogeworpen?&quot; En : , al wat verder door dien afgevaardigde is aangevoord: I do coöperatiowct (waarbij de Regeering de arbeiders &apos; zou hebben gevleid), de leerplicht (door den minister : van Lijnden met sympathie begroet) , ds defensie, do zwakheid bij hot hooger onderwys, — over dat alles meende de heer van dor Hoeven, moeet de heer Heijdenrijck blozen, omdat hij //zulke prullen heeft sa-1 mengeplakt&quot; en dat oen wzondenregistei&quot; noemt. De spreker eindigt met hulde te brongen aan het Kabii net voor zijne werkzaamheid en met to wijzen op het gering verschil, dat tusschen conservatieven en de oud-liberalen bestaat, dia niet van do //staatsalzorg&quot; willen weten, door den heer Kappeyne op den voorgrond gesteld. Dat blijkt ook in Engeland, waar het eenig verschil daarin bestaat, dat er een Gladstone en I een Diaraeli is; alleen is de conservatieve politiek daar j thans //avontureusar&quot; dan do libarale. Deze redevooring deed een storm van verwijten over h&quot;t hoofd van den redenaar losbreken. Nadat de heer &apos; van Nispon tot eensgezindheid had aangespoord, met het oeg op ia //moderne levensbeschouwing&quot;, die het bestaan der katholieke Kerk aantast, — trachtten de hoeren Insinger en Wintgens hun koloniale kennis te betoogen i door niet alleen oflicicele stukken van partijdigheid to 1 betichten, maar ook den hoor van der Hoeven persoonlyk &apos; aan te tasten. Do heer Wintgens ging zoover, dat by ; zijn medoafgevaardigde den voormaligen causarum patro- ] \ mts (pleitbezorger) dar planterpartij noemde, die den Javaan tot prolelariè&apos;r wil maken. //Dat gaat te ver tegenover een medelid&quot;, viel de voor&apos; zitter hem ia de rede. ! //Wanneer mea my beschuldigt //blikksn sabels&quot; to gebruiken, dan mag ik wel toonen dat ik ook andore • wapens heb&quot; — antwoordde de heer Wintgens, die &apos; echter, toen da heer van der Hoeven over het //per- ! ! soneclo&apos; feit&quot; inlichtingen vroeg, volledige satisfactie gaf, ; door voor het karakter van ziju medelid alle achting te bjtuigen. Daarmede was de //broedertwist&quot; nog niet utt. Na eenig* speeches van de hoeren Saaymatis Vader, de Jonge en A. Mackay (het antirovolutionnaire lid uit Deventer), nam de heer Heydearyck zyn //vriend&quot; van der Hoeven a faire. Die afgevaardigde, zoide hij, is en blijft liberaal op koloniaal gabiod en dat is een bewy&apos;s te meer dat de Regeeriiag, die hy stount, liberaal is. Of wil de heer v. d. H. _jjn libaraal in Indië, en conservatief in Europa? En wat blozen betreft, zeide den heer Hey&apos;denrijck, //myn blozen zou nog niet het blozon van den heer van der Hoeven zyn.&quot; De heer van der Hoovon meende op het beleodigende, dat in die woorden lag, niet te moeten antwoorden.</p>
	<p>Hicrmedo was het eerste bedry&apos;f afgeloopen en bagon het tweede: do verdediging der Regeering door de Rogeering zelve. De minister Heemskerk begon met zijn leedwezen uit te spreken over do houding zijner vrienden en zijn genoegen over den //balsem,&quot; dien de heer van der Hoeven op de gapende wonden had gestort. Hy gaf echter in geen enkel opzicht toe aan de wenken en bedreigingen, diï geuit waren. Als lid der Kamer kan mon party man wezen, maar als Minister mag men geen partijregeering rooreD, — ziedaar wat do heer Heemskerk op den voorgrond stelde als grondslag ter verdediging zyner politiek. Den heor Haffmans beantwoordde hij niet; de wapenen, door dien spreker gebruikt, kwetsen racer de hand die zo hantoert, dan die waartegen zy gericht zijn. En wat de verwijten van anderen betreft, handhaafde hy do zelfstandigheid dor Regeering, ook na do crisis, en ging na wat op verschillend gebied godaan was. De kieswet is gereed, om weldra by don Raad van State te komen; daarbij zal ook het kiezersgeknoei worden tegengegaan. De onderwyswet zal vóór het reces by de Kamer ingediend worden en _e Regeering zal zich daarbij d«or geene partij laten afschrikken of dwingen. En wat de koloniën betreft, toonde hy aan, dat wat de conservatieven als de keer Wintgens thans willen, neerkomt op //reconstructie&quot; (d. j. verdraaiing) der geschiedenis. Heeft niet Rochussen het vaststellen der Indische begrooting bij de wet voorbereid en drie cultures «pgeheven? Kan men zonder huichelen zeggen, dat het cultuurstelsel is ingovoerd ten behoeve van den Javaan ? Is er iets te doen tegen hot gebleken feit, dat individueel bezit op Java de normale toestand is? Maar de Regoering is het toch daarover eens, dat geen pressie zal worden geoefend en do koffiecultuur zal worden gehandhaafd.</p>
	<p>De ministers van justitie en ran koloniën spraken in denzelfden geest en de eersto nam daarby de vrijheid zyn antirevolutionnairen partygenoot, den heer v. Wassenaer, met zyn aanhaling van Caesars woorden belachlijk te maken, zoodat dit tweede bedry&apos;f een blij einde nam.</p>
	<p>In het derde trad een nieuw persoon ten tooneele. Tot dusver had da liberale party het krakeel dor rechterziide met suizwyj-c^ --~,_oord . enkel afgebroken door een of anderen uitroep. I hans het woord, om den indruk te schetsen van het tweedaagsch dobat, waarin het conservatief kabinet door zijn eigen vrienden zóó was gehavend, dat do liberalen haast lust zouden gevoelen het by te springen. Aan wie de schuld van den ongezonden toestand ? Aan de conservatieven. Sedert 1818 hebben zij hun drie hoofdbeginselen over boord geworpen. Zij predikten handhaving van hot regecringsge^ag, maar niemand meer dan zij hobbcn liberale kabinetten het rageeren onmogelijk gemaakt en he&apos;. gezag ondorraynd. Zij predikten onthouding in Indië en willen toch eiken minister naar hun hand zetten. Zij waron voorstanders van het neutraal ondorwys en heulen reeds jaren lang met de vijanden der openbare school.</p>
	<p>En wil men het beste bewijs van hun beginselloosheid? Rageering geworden, kunnen zij niet in practijk brengen wat zy als oppositie hebben verkondigd, dat had &apos;cle minister Heemskork zoo pas verklaard! Zij moeten liberaal regaeren en nu ligt het Kabinet juist daarom met zijn eigen party overhoop! Da liberalen zuilen zoolang het bewind niet aanvaarden, totdat de oppositie erkent, dat men riet elke Regeering onmogelijk moot maken. Intusschen worden toch door het ministerie dc zaken in liberalen zin, «j het ook ten hal va, godaan. Maar vóór alles moet nu da onderwyequaestie worden opgelost en daar zullen de liberalon bewijzen, vecht, voor allen tn willen, als man Mfttoont dat er onrecht geschiedt! Niemand verzette zich verder togen do indiening. Deze rede had slechts een fout, waarop dc hoor H»ffmans ten slotte wees; de heer Kappeyno vergat dat hij zalf en con deel der liberalen niet minder dan de conservatieven tot den val der liberale ministers hadden medegewerkt! Daarmede nam de tweede dag een einde.</p>
	<p>Da heer Joosten, die gisteren in ons verslag der zitting van dea Gemeenteraad als afwezig is opgegeven, heeft wel het begin der zitting ebt bijgcwooEtl, maar toch weldra, tijdens de behandeling van N°. 408, zijn plaats ingenomen.</p>
	<p>Omtrent dio aitting moeten wij nog ren&apos; enkel woord zeggen, wat betreft het onbehoorlijke gedrag van een der toehoorders. Wij goloovcn «iet, dat er cc.nige twijfel kan bestaan over do billykh«id en rechtmatigheid der goedgekeurde heffing wegers bet gebruik van openbaren grond voor Licrnurbuizen; alleen zou men haar ontijdig kunnen noemen, zoolang het stelsel niet voorgoed is ingevoerd. Maar hoe dit zij, ook al hadden da tegenstanders in alle opzichten hat recht aan hun zijde, — dan nog past het ordeliovenden burgers niet, op do onafhankelijkheid van de raadsleden door tribunegeruchten inbreuk te müken. Bij de stembus is voor da kiezers gelegenheid de raadsleden to weren, die volgens hun oordeel niet in het belang der gemeente gehandeld hebben; in adressen of openbare geschriften kunnen zij hun bezwaren doen g*ldon, maar juichen of sissen of trappen zijn goan geoorloofde middelen on bewijzen bovendien niets! Da &apos; burgemeester hesfc gisteren op krachtige wijzen de ver- ] s:oorders der orde doen gevoelen, dat zulke middelen •m gelijk ta krijgen in Arasterdam niet geduld worden.</p>
	<p>Vanwege het departement v*n koloniën worden in do Staats-Couraiit van heden medegedeeld eenige staten betreffende den invoer der voornaamste katoenen en wollen manufacturen te Batavia, Samar»D£ en Soerab&lt;ya, en den in- en uitvoer der voornaamste handelsartikelen op Java en Madnra, over de maand Juni en dj vorige maanden van 1876 te zirnori.</p>
	<p>Blijkens een van het vice-consulaat der Nederlanden te Falmouth ontvangen bericht, was Zr. Ms. schroefstoomschip Samarang, ouder bovel van den luit.-ter-zee le klasse D. J. Wcys, in den avond var. 24 dezer in de nabijheid dier plaats kruisende. Aan boord was alles wel,</p>
	<p>Blykens bericht van Zr. Ms. consul-generaal te Budapest is de uitvoer van paarden over de grenzen van het OostenrijkBch-Hongaarsche en van het Dalmatische tolgebicd vorboden. Dit verbod is 24 Nov. in werking getreden. (St.-Ct.)</p>
	<p>De Amst. Ct. deelt heden mede, dat zij haar bericht over het gebeurde met Lieinur&apos;s stelsel te Petersburg heeft ontvangen van den Russischen vice-eonsul, den heer D. de Boukharow. Wij komen er ten zeerste tegen op , dat het genoemde blad dezen heer tot medeplichtige tracht te maken van haar volkomen ongewettigden en •ven volkomen onbewezen aanval tegen het stelsel zelf. Do heer de Boukharow moge aan de Amst. Ct. de feiten hebben medegedeeld, die door de heeren Liernur en do Brujn Kops in allen deels worden bevestigd, de gevolgtrekkingen, die zonder eenigen grond uit die feiten waron gemaakt in het onedel artikeltje der courant, mogen niet op zyn rekening worden gesteld en onder zyn vlag worden binnengesmokkeld. Ongetwijfeld is hy zelf het meest verontwaardigd, dat een Nederlandseh blad van zijn mododeelifigcn misbruik hooft gemaakt, om een Ncderlandsch uitvinder aldus te dwarsbeomen. Wij verwijzen overigens naar het ingezonden stuk ▼an de heeren L. en B. K. in dit nummer voorkomende.</p>
	<p>Do tusschenkomst des rechters wegens hot houden van andere openbare godsdienstoefeningen buiten de gebouwen en besloten plaatsen dan die, welke volgens de grondwet als geoorloofd zya te beschouwen, is, zooals door den minister van justitie in zyn antwoord aan de Tweode Kamer over zijne begrooting is aangekondigd, reeds in Limburg begonnen. De arrondissementsrechtbank te Maastricht heoft namelijk een instructie bevolen naar aanleiding van het proces-verbaal, opgemaakt wegons het onwettig uitoefenen van openbaren godsdienst, ter gelegenheid eener processie to Sittard, den 14 Mei dezos jaars gehouden. De eerste getuige in deze zaak is gisteren (Woensdag) door den rechtercommissaris gehoord.</p>
	<p>* „INSCHOTEN, 29 Nov. De toron der Ned. Herv. Kerk alhier staat sinds tnllooze jaren scheef on is zeer bouwvallig. Uit dien hoofde heei&apos;r, de Gemeenteraad besloten, hem gedeeltelijk te doen t f breken en van eona lagers spits te doon voorzien. Waarschijnlijk zal ook het torenuurwerk vernieuwd mosten worden, wijl dit ook zeer gebrekkig is.</p>
	<p>— Op verzoek der besturen van de polders Schagen en den Eng onder deza gemeente, hebbon de besturen der polders Snelrewaarden „inschoten toegestaan, dat voornoemde polders zich met dw.M *»* &lt;-&apos;on geheel zouden &apos;-■_. „„ „Trnn bemalen wordon door hetzeifüe Lmscuotonaehe stoom_o_aai, urn  .^ ctppds uitmuntend voldoet. Gezamenlijk hebben deze polders eene oppervlakte van ruim 957 hectaren.</p>
</text>
