<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HISTORISCHE TENTOONSTELLING MN AMSTERDAM. -, *&apos;j\ die nou iets te vorderen hebben van dc der HISTORISCHE TENTOONSTELLING *A AMSTERDAM, worden verzocht hiervan op{*[• te dom bij Mr. W. P. SALTIJN KLUIT, . r&quot;isengracht, 573, vóór 9 December aanstaande, .aa&quot; do Commissie weldra hare taak voor fc«uuliSd uoU(iti („3711») ,j)r_N_A_SVÊMOOPIH6. h_J?^ Bank van Leening d&lt;-r gemeente Leiden, op DllvShj* &quot;«S DECEiïIBES» 1876, dea voormiddag* 9 nnr, ««Bh PANDEN, welke beleend zijn in Juni, Jsfi en Au*om 18~3, terwÖl inmiddels di» verkoop kan worden vocrïani *°* &apos; December a. 8., door aanzuivering der op dio jniea alsdan verleopen Interessen. (43362) , VOORLOOPIGE AANaOMGHifi.&apos;; BÖHTLINGK ta Nrjmoeo-n, en WEUN te ket v&gt;0*mcl. zullen, na verkregen rechterlijke machtieing, it en Vi?ein van hpt volgende jaar in het openbaar TEILEN &apos;a vERKDOPEN : Ongeveer 200 Hectaren BOUW- en WEILANDEN ender Maasbommel waaronder 20 Hectaren MAAS-UITERWAAUDEN. (43607) . Openbare Vcrltoopingf lB7r Timmerhuis te Rotterdam, op Donderdag 7 December &apos;&quot;&gt; des voormiddaga ts il nur, van: EEK ZEILVAARTtJIG HN VAN de Itaderstoomboot |&apos;niamd ROTTERDAM, gevaren bobbande in het Overzet? r bij Charlois (vroeeer Kateadrecht). i.ue MTOO.UB»»T heeft eene lenjjte van 55.8 Meter &apos;1 eeno broedt* van 8.85 Meter en wordt verkocht met hart droH--to S_DO3S-„ACIM„E van 24 Paardenkracht (lag. ♦» Voorvfaarden van verkoop liggen op de gewono dagen y Oren ter lezing in h t Timmer huis, in W«„ 3 nabijh&apos;id da J^roigeii te* bezichtiging liggen. (43508) Winbare verrooping te antwerpes van een gedeelte van den IMVEMTARIS, &apos;oortkomonde van het verbrsndo Belgisch Stoomschip . e. ff. ffewcn. in; Ankers, Kettingen, Booten, IJzer tverh en verschillende voorwerpen van gezegden Inventaris. ÏIIIMïVG 4 DECEMBER &quot;8870, zullen er pn j** verkocht worden, in tegenwoordigheid van den heei lU.&apos; KAN PEBORGH, diapacbeur en onder het bestuur vai ue&quot; Deurwaarder PASQUASY: 5 Ankera. 2 Kettingen (Anchora k chaina tcstcd by tb jj&quot;«d 0f Xrale), fi Pchoepabooton, IJzorTant, Sli-pdaviea Jï, &apos;&apos;I&apos;ïboldoi-s, Krsaibalken, IJzeren Ganfspil nrrt iioperei &apos;J?&apos; en toebeboorrti, Rwrto»«tel, Mastbandön, enz. ïon * Bedeelte van do Inventaria, b&lt;&gt;ftaan&lt;ie nrmeliik ii »nV Wer&apos;f&gt; Koperen Klolf. Slofpdollen, einden Ketting, VVerp 80firfrB&apos; v*ant;&apos; Blokken, Kn°sena, Watraaaen, L;jnwaad, Tafel !&quot;&gt; Uzerwerk, Scboepjproviaio en ravr aod.&apos;.re. Of_P°r verd°re iiilico&apos;inijpn h-vragi m^n z^ch l»ij &lt;\a Heeren l&gt;i,*l-NMANN &amp; LUDWIi}, R-;cdt;rs, of bij d:n Heer ED. VA^ *aBORGH, Diapachcur, Pruinenstraat, N&apos;J. 6. 1437 &apos;4) E;_ METSJE, ond 16 jaren, P. G., nit d-n deftige ataad, ï*?}&apos;**&apos; gel-genhcid, om dei.is naar BATAVIA, met ernr. Hol- familie; iv betrekkin*, als RIMDEB.MEISJIE o m&gt;:do to maken. Brieven franco, lett. V 7. (i,f den Heer A. F. G. VAN DIEREN, Boekhandelaar, t vr*Ve. (43107) &gt;t°P een drnk Notariskantoor to AM3TERDA3T, wordt ge öa^i Rls EERSTE KLERK een bekwaam CANI)I AUean zij die reeds ala Eerate Klerk zij fr r»zasm gowurst zullea in aanmerking komen. Adrra ondr) _?^CJ&gt; brieven aaa den Kantoorboekhandel ULIKMAN e: Rokin 17, ender Lett. X. IJ. Z. (43515)  ATTENTIE. JTJFKRODW van fatsoenlijke Familie,Tï. K Godalieo») BOschto zich gaarno zoo gpoodig mf&gt;;;eli.ik &lt;ÏEP_AAT»T &apos;J *iea tot adsiatontie of «raarneming der Maiahoadiug bi &apos;ene eepiga Ham e of klein Gezin. Adres franco, Letter S. W. &quot;Teau Hand;lsb!ad. (43474)</p>
</text>
