<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>3 pCt. Premieleenlng stad Antwerpen 1874 ƒ 42%, ƒ 42&quot;4. (43979) ». LUTOMIRSHI. IST.-KïGOLA_S-CADEAU. 1 Groote collectie SIGAREN, keurig gepakt 1 in bintjes van 23 tot 100 stuks; uitiiinn- 1 tende qualiteit. WEINTHAL &amp; €° (43417) Hofleveranciers van Z. M. den. Koning. I Houders van Counosseinenten aan or&apos;er van 59 bn. Koffie, afgeladen door den Heer G. L. BOSCH te Samarang en 31 bn. Koffie, afgeladen door den Hr. A. V. D. LINDE te S*marang, aangebracht per (SS. JAVA worden verzocht zich ten spoedigste te vervoegen bij do Cargadoors (438931 de Wed. JAN VAN WSSEL &amp; ZOON, te Amsterdam. !» pet. mmm Mmm VAH 1873. De Ondergeteekcnde adverteert, als daartoe gemachtigd door dc 11-eren N. M. BOTH3UHILD &amp; ZONEN, te Londen, dat op Vrijdag 1 December en volgende werkdagen, ten kantore van de Associatie- Costa, zullen worden bcttald de op I fIECEMKER I*7o VERSCHELEN en ALDIER 4&gt;hSTEIII&apos;ELDE COUPOVM der Obligaüën van bovengenoemde Leening en wel (behoudens nader aan te kondigen wijziging van den Ko.rs): dc Coupons van £ 25.— met f 301.—, ii ii ,i „ 13.10 * » 150 50, • i, ,i ,i 2.10 ii &quot; !M -&quot;l. ii ii n ii 1.50 /&apos; h 15.05] po COUPONS moeten worden ingeleverd, vergezeld van Lijsten, verkrijgbaar ten kantore der Associatie-Cassa. Amsterdam, A. S. VALENTIN. 30 November 1876. (43918) ..: (43873) Gezondheids■HM rr^T j i-;-.-^ rr^-f^ Blfidßa mALü&quot;EXTRAG F maagrValan. IuALE™EXTRAGT vermaóering. MALZ-EXTRAGTTE»_^s::K--ml&amp;hii J_2_ 1 itü&apos;-i 1 lk:iiaam_warte KIAtZ~EXTRAGÏ longlmden. Prijzen: 1 Oei h 45 cent, (» Hesschen f 2.10, 13 flesschen /4.4 a De ledige fli-sschen worden a 5 cent berekend en tegen dien prijs steeds teraggenomen. M.CLÉBAN &amp; U., Heiligenweg; ULOTII, Zeedijk-, Haarlem, A. v. i». MAABE JANSEN, H. J. REEEINKZONEN; Alfen a/d Brjn, L. VAROSSSIKAD &amp; ZOON-, Zaandam, Wed. I NIEUWENHUIS-, 11. 8CHOO; Alkmaar, J. BRONGERS Gz; rnrraerend, J. RENTMEESTER; Hoorn, BROESE DIJKHOP, B SCHEUMEB. J. VEi1-, Hoogcarspel, P. DX WIT; -edomblik, K. H. IDËMA; Enkhnizen, J. SPAN- J4Am&gt;; Wormerveer, G. GROOT-, Naarden, W. THURING- Baarn-, PUILLEVITZ &amp; DEKKER; Gorinchem, B. J. R. BOSCH; Utrecht, J. Jl. PORTON. (43572) Een uitmuntend CADEAU i* liet zoo even Trrsclientn l&apos;raeiitplaatwerk: O Ij 4DËI UIT A. HENDSCHEL&apos;S SCHETSBOEK, 24 PLATEN IN LICHTDRUK. (43834) In rracntporicfciiillebaud ƒ 10. ~ffIÜÏÏD-ï_riÖ_-VÖ- Plantage Sioek ivfHldellaan. V*n hoden af is er dagel(jksch een BOVENZAAL DISPONIBEL, tot h^t bonden van Kleine Verg.idenrgen, Dineea en Öoupées. (439») G. i. VAN DER LINDEN. Als BOEKHOUDER gevraagd een ACTIEF PERSOON, bekend met Correfpjndentie, vau d&gt;s morgens-11 tot dts Biddags 4 nnr, tegen een matige Vergoeding, &quot;franco Orurteß, ond.r Lett. V. IJ., Bnreau Handelsblad. (43787) Ai wie in VLfanïfscTioenen, Meeren ssen en Strikken of in gevoerde en ongevoerde Hnisschoenen */ƒ Pantoffels zijn SI.-JVMVOE.jWJIISCLf _9_f._l XUX wil Uope», onder voorbeJiowl van o rooit e &lt;&apos;ƒ klew te kunnen omruilen nu St.-% ieq&apos; vindt hierin eene zeer groote vet sekeidenheid in a inkels van JiJWTOJW IM WIJF 9 Hieuwend*jk Haute;straat hoek ZOUTSTi b&apos;J^r-nUSIUQBNWM9 (4319;) &apos;</p>
</text>
