<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Inchdent.</title>
	<p>De heer v. D. Hoevin. Ik Vraag het woerd voor een persoonlijk feit.</p>
	<p>De Voorzitter. Mag ik weten waarin dat persoonlijk feit bestaat ?</p>
	<p>Ue heer van der Hoeven. Ik heb de rede van den heer Wintgens niet volkomen goed gehoord, maar, naar ik vsrmeen seide de heer WintgenB: cdat ik als canssrnm patrones misschien in dienst zou zijn geweest van particuliere ondernemers&quot;.</p>
	<p>De Voorzittsk geeft het woord aan den heer v. d Ho«ven Voer een persoonlijk feit. De heer van Belt Hoevew. Wat zal ik van de woorden van den heer Wintgens zaggen. Ik vind z» zeer natuurlijk I°. omdat «le haer Wintgens wal mocht protesteere» tegen het ge^n i_ van en over hem gezagd hsb; ik m«g het den heer Wintj-ens niet euvol duiden, dat hij niet volkoma» keurig is geweest in zijne uitdrukkingen, en 2. wegens d» apreuk ib n&apos;y a que la vérité qui bleaae, dis Wederom ditmaal ble»k juist te zijn. Da onderstelling zelve is volkomtn onwaar en de mogelijkheid dier enderatalliag is een nienw bewijs voer mijne stelling, dat da heor Wint;;ani d» Indisch» toestanden niat kent. Als hij die kende zou hij weten, dat de Javaansche d&lt;m industrieal en partitulieren ondernemer, altijd vijandig &apos;waren aan da artikelen, die ik in Indi» schreef ca nu nog wel vijandig znllen zijn aan dea geest dar redevoeringen, cic ik hier ui&apos;sprak. Noch van het Gids-artikel, noch van do artikelen in het Bataviaasch Handelsblad, neem ik cc» «nkele letter terug. Als d* heer Wintgena nu hij toch naleest, alles wil nalezen wat tegen mij in ander» Indisch» bladen is en wordt aangevoerd, zal hij overtnigd zijn, dat ik niet in don smaak val dar particuliere onderneinera en indu-i--trieelen, en dit ia ta meer opmerkelijk, omdat ik beatreden werd door lieden, die wel degelijk, ik zal niat zeggen in dienst staan, maar belang hebben bij do welvaart der particuliere ondernemers.</p>
	<p>Da haor Wistoejs antwoordt, dat hat niat op de woorden aankorai, rniar op d: internis. Er baacant gaan reden om uit mijne woorden booaiardifo gevo!g-n af to h-iien. Ik heb niat ontkend, dft de heer van dar Hoeven ooit i-ta anders dan zijn» vollo overtuiging ia aclirift of iv woord heeft uitgesproken. Dia satisfacti) gaaf ik ham gaarne. Da waarhei 1 kwetst, ma:ir dia spreuk komt biar niat in aanmerking, want ik ban niet gekwetst en het verheugt mij dat tusschen hem en mij da vrede kan werden gesloten. De&apos;heer v_s deu Hoeves dihkt dan heer Wintgens voor de vrodeliavenda toelichtia^ zijn«r woorden, en wil ziiaarzijJa gaarne erkennen dat hrj, na de antecedenten van dan heer Wintgens, geene andere redevoeringen kon verwachten dan hij wederom triana heeft uitgesproken. Hiarmede ia dit incident sf_el»open en worden de algemeene beraadslagingen vo.rtgexet. Da heer de Joxge wenscht ook hat Begewrionboleil van het Kabinet te bespreken, maar wijst vooraf zijj standpunt en positia aan. Hij stelt zich op het criatelijk-bistorijch standpnnt en gast nit van het beginsel, dat geheel ons maatschappelijk bastaan zijn grond vindt in da verkonciging van hat Evangelie en il do ordetingen (Jods. Het ia alleen op dia grondslagen, dat er toenadering, saiienwerting en verbroedering kan ontstaan. Doarna Vraagt hij: hoe hij tegenover daze Begeeriog staat? Hij wil gaarne met elk bewind medewerken tot bevordeiiog van alias, wat kan strekken tot welzijn van het vaderland. Hij brangt overigens hulde aan de werkzaamheid en talanten van de leden van dat Kabinet.</p>
	<p>D:t kabinet is opgetreden onder de banier van.de conservatieve richting en nu maant spreker, dat hat betrachten van een jaste rnilüeu zal blijken op don duur onhoudbaar te zijn. Maar hoe dit zj en of aa Regeering aan hare banier getrouw ia gebleven; of er homogeniteit in de hoofdzaak bij do Regeering bastaat; wat de anti-revol.partij van deza Regeerieg te wachten heeft, — op al deze vragen kan spreker voorahanda niet zulk ean bevestigend antwoord geven, ala hij wel zou wenachen. Hij wil Blec!its wijzen op do blijkbar» toe»a-dcring van de Regearing tot de liakerzijde en dat zij niet altijd unaniem over groote beginselen van regeeringsbeleid heeft gedacht, terwijl er, wat de koloniale quaestie betreft, ook nog veel onverklaarbaars is Nopens de onderwijsquaestie kan spreker de vrees niet verhelen, dat met het oog updc antecedenten van sommige minister» do gewenschte homogeniteit op het onderwijsgebied niet bestaat. Hij gelooft dat het antwoord op zijne vragen niat al te rooskleurig zal zijn, maar hij wil ook toepassen het: wacht op onze daden&quot;- En hij verklaart dat hy&apos; zijno medewerking in het tot atand brengen der begrootingen niet onthouden zal. Bij de discussie over Hoofdstuk IX koestert bij de mtest stellige verwachting, dat do minister vaa koloniën getrouw zal blijven aan hetgeen hij in de and ro kamer over individueel en communaal bezit gazegd hoeft. De heer Mackat stelt ook de vraag wat ten aanzien vaa de onderwijswet van dc Regeering te wachten ia en wat hij en zijne vrienden recht hebben te vragen. Hij vereenigt zich op dit punt met wat do heer Schimmelpennitk v.d.Oyo reeds heeft gezegd. De beBta*nde wet op het Ondrwija heeft de ontwikkeling van hst volk niet verhoogd en hij meent tevens dat verbetcripg niet kan verkregen worden dan door groote onpartijdigheid en objectieve opvatting. In het voorstel van den heer Moans zou hij geen heil zien, omdat dit geen afdoende verbetering zal aanbrengen. De Regeering is_ ten volle bekend mat het rechtmatig verlangen van velen. Intu-schcn bij zon geen haast maken, wTtnt van herziening dar Kiswet zou meer galden hat woord ivooraF in het adres van antwoord ter zake do indiening der onderwijswet gebezigd Hij meent toch, dat de bepaling ia de grondwet nopeca da herziening der kiestabel niet is opgevolgd. Ona kiesstelsel en do indeeling moet zóó zijn, dat er moet kunnen gezegd worden dat de vertegenwoordiging ia eene roM-avertegenwoordiging. Daartegen verzet zich de indeeling der kiesdistricten. Da grooto grief ia d»n ook, dat deze zoo ingericht zijn dat niet elke richting tot haar recht kan kom-n, zoodat eene meerderhad in do Kamer kan komen van wie niet gezegd kau worden, dat dia maerderheid het volk vertegenwoordigt. Dc heer «e Cassmbroot antwoordt aan den heer van Mapen, dio hem gevraagd h?:f», of hij opnieuw eene ministerioeie criais wil uitlolk-n. In de verato verte ia dit niet zijne bedoeling. Hij zou dit een ramp achten, vooral ala zij zóó lang zou duren als de laatsts criaia. Maar wat hij bedoelde was dit, dat, als een &apos;t besluit werd genome» om af te traden, dat &apos;t dan niet constitutioneel ia te blijven. Nu ean woord aan den heer van der Hoeven, die spreker aangeraden heale zek&apos;.r rapport to lezen. Hij kent dian spr. het recht niet too aan te wijzen, welke boekan hij most lezen, maar ala dat rapport zóó ia, dat er uit volgt, dat communaal bezit ia abnormaal en cerat door het cultuurstcleel is ingevoerd, dan heeft spreker het recht, die conclusie to beatrijden, op grond van de werken van deskundigen, die hij wel gelezen heeft, Eafflea, Warren, Em. do Laveleye, waaraan hij ook gezig toekent, maer dan aau ambtelijke rapporten.</p>
	<p>De heer BbtdktkijcK zon niet het woord hebben gevraagd, sla hij niet vreesde, dat door de rede van d?n heer van der Hoevan do indruk vaa zijne vragen aan de Rag» ring zou knanen verflauwen. Dia spreker heeft de argumenten voor de opmerking, dat da Regeering niet il blijven bawmdalen den conservatieven weg, b stempcld mat het weinig parlementaire woord van prullen. Hij _J daar liats van zeggen. Maar was ripcltde spreker nit 8.-eda ni,t op vale punten d ■.-zelfde meomng toegedaan als hij? Da wet on hat hooger onderwijl, welnu, de heer van der Hoeven heeft haar afgestemd. Omtrent bat lager onder.rjs heeft de beer van der Hoeven zich onder dc hoede van den heer 8. v. d. Oijc geplaatst, de meer wantrouwen dan wrtrouwen had uitgedrukt jWs de Regeering. J &quot; Omtrent do liefde voor de arbeidend- klasse zeide de heer van der Hoeven, dat dit een conservahpf beginsel is maar da vraag is: welke liefde wordt bedoeld V Omtrent het militiecontingent, werd spreker verwezen naar den nieuwen minister van oorlog, dio pus opgetreden is. Eindelijk de koloniale quaestie, zoo heeft »pr. zich niet gewaagd ep dat terrein, maar heeft hrl slecht» eenige kantteekeningen gemaakt op de r»de van den minister van binnenl. zaken in de Ferete Kamer, en hij heeft daaraan vastgeknoopt eeno vraag, dio hij nu herhaalt: is het Kabinet, en speciaal de minister van binnenl. zaken, homegeen met de praefercntie van den minister van koloniën voor het individucel boven hot communaal landbezit? Maar de spr. nit Breda vreesde misschien, dat men zou zeggen; dio ultramontasen, dia Clericalen, wat gaan zij den Ministor te lijf. Waarom gesproken van politieke infamie ? Wat spr. daaromtrent gezegd heeft, is waarheid. Maar hij verwacht het niet. En hij vraagt: .ils met het onderwijs gebeurde, wat hij onderstelde dat ongeloofelijk was, of dan de spreker uit Breda niet dezelfde qnalificatie aan de houding Tan den iranistef ran binnenl. zaken zon geven? Fr ia in deta zitting telkens gesproken over hagelslag, onweder en wat niet al meer. Maar aan den beer van Nispen merkt spr. op, dat hij gisteren bepaald er op gewezen heeft, dat hij hat kabinet in da bastaanda omstandigheden niet wil doan aftreden, evenmin als de heer van Nispan dit wil. Of dat nn op andere mntioren is, doet niet af. Hij vindt, dat do heer van der Hoeven ham nog al vrij kras te lijf is gevallen, hetgeen ham te mser verwonderde, omdat hij in hera zie* den toekomstigen leader zijner fraeti«l ui* spr. heeft het ministerie verdedigd, maar dat is juist een reden te meer voor spr. om ta twijfelen; want het is bekend, dat de h»er van dar Hoevan liberaal is in merg en been. En wanneer da spreker uit Breda zeide, dat de spr. uit Nijmegen niet zau moeten bbzan, dan antwoordt hy&apos; hem: uw blozen is mijn blozen niet. De heer van der Hoeve1» antwoordt aan den beer van Nispan, dat hij was opgokomen tegen diena gezegde, dat spr de houding heeft willen vergoelijken. Wat de uitdrukking van den laatsten spr. over het blozen betreft, dat heeft of geen öf een beleedigende bedeeling. Overigens gaeft hij hem gaarne toe, dat als de wet op het onderwijs in liberalen zin mocht zrjn, hij dit ook een politieke infamie zou no»man. Maar is het gepast om dergelijk woord telkens naar hat hoofd der Regeering to slingeren? Ten slotte wat het leiderschap cener partij betreft, dat was nooit zijn w^nsch en is dat nog niet. Hij brengt alle«n ziin etem &apos;uit naar overtuiging en geweten Do MiaisTSß. v»n binsenl. zaken (veelal moeielijk verstaanbaar) gelooft, dat als hij niet zeide, dat de discnssiln gisteren en beden hem met leedwezen vervulden, niemand hem geloovcn zon, want dan zou hij ongevoelig moeten zijn voor vele verwijten, op zoo scherpen toon tegen de Regeering en hem gericht. Hij komt er rond voor uit, dat de rede van den spr. uit Breda een ware balsem voor ïijn hart was en hij dien spr. warmen dank daarvoor betnigt. Er is nog een ander punt, dat hem met leedwezen heeft &apos;vervuld, namelijk, dat, wat wij doen, in «en verkeerd daglicht werd gesteld en onbillijke varwijten tot de Regeering opeengestapeld werden, maar dat leedwezen raag ham niet »f houden van aan de leden der Kamer nadere adstructie te geven en rekenschap van de handelingen dar Regcaring. Hij z»l eoh - ter na deze langdurige discusiién niet te veel van het geduld der Kamer vergen. Dit heeren toch, die elke daad van de Regeering veroordeelen, gaan uit ran de onderstelling, dat de Regeering is die van een partij. Uit kan zij niet aanvaarden. Er is een aanmerkelijk verschil tusschen een regeering en een afgevaardigde, die zich meer uitsluitend aan de belangen van één partij kan wijden, hetzij in de Kamer of in haar organen; maar «en regeering, die zien sterk opwierp als optredende voor een partij, zou zoer exclusief handelen en eenzijdig zyn. Men moet kunnen aantoonen, dat de leden der Regeering tégen hun overtuiging handelen, wil man dergelijken hevige beschuldigingen , sis zijn aangevoerd, een schijn van grond geven. De Minister wijst er ook op, dat vele uitdrukkingen uit misverstand voortvloeien, terwijl hij omtrent eenige andere zegt: dat dergelijke wapenen meer da hand kwetsen, dia zo gebruikt, dan hem, tegen wien zij gericht zijn. llij^ moet ook opkomen tegen de uitdrukking van den heer de Gas»m-broot, als zou do Regeering zich afhankelijk stellen vaa de liberalen.</p>
	<p>Over hetgeen diezelfde «preker gezegd heeft, over de crisis, zal de Minister na h»t adresdebat niet meer uitweiden. Maar zooveel ia zeker, dat de kahinetsquacstie door da Regeeriag niet was gestsld bij do militiewet. Hoo de heer Heydenrijek nu nog verwijten kan putten over da houding dar Kageerisg bij de wet op het hooger onderwijs, nadat deze wet atingenoi»en ia, begrijpt hij niet. Dit ia geheel in strijd mat de parlementaire nsascaa. Ook ten aaazioa van het militiecontinrent gaat dat terugtreden in ean afgeloopen z*ak door dan hear Heydeniijck niat op Da herziening van de militiewet is in bewerking en zal gezamenlijk met de schutterij wet ainjjeboden worden. Het ia letterlijk onmogelijk goweeat nu reeds dia wetten aan te bieden. Ean and-r verwijt van dan heer Heydenrijek was, d*t de Kegeering sympathie had voor do arbeidende klaaae.</p>
	<p>De Minister zou wenachen dat dit verwijt meer verdiend ware, want hij komt tr rond vooruit, dat de Kegeering wenscht «r nog veel maer voor ta doen. Over de Kieslabel heeft da heer A Mackay bedenkingen gemaakt. Da Miuiiter zegt dat &apos;t riet juist is, dat aan de Urondwet niet voldun is. Er was aaa voldaan, w»nt de herzi.-LÏag van de tabel was voorg&apos;steld, maar gaena Grondwet kan voorschrijven dat eene wet moat worden aangenomen. Maar, voegt de Minister er bij, er is tevens cane herziening der Kieswet noodig. Die arb&apos; id ia zeer ver gevorderd. Het ontwerp kan apoeaij zün departement verlaten. De Onderwijswet Hieromtrent kan de Minister alleen zegg n, dat het ontwerp nog vó&gt;r liet recèi de Kamer zal bereiken. Hij overweegt nu h«;t onderzoek van dan Baad van Stata. De Regeering is het pau h«»r zelve en aan da Kamer verachuldigd, dat ontwerp vóór h«t reoèfl in te dienen. Da Koloniale politiek. Dat punt beeft zaer groatn bezorgdheid gewekt en men deed hat voorkomen alaof de Kegeering niat meer doordrongen was van het besef, dat dc koloniale politiek een allargewichtigst deel van het staatsbel id uitmaakte. De Minister naemt geen woord terug van wat hij in den Eerste Kamer heeft gezegd, en daar zijne rede i» handen der leden ia, zou het vervaleed zijn, als hij voorlas wat hij toan Zeida. Maar als men na aanvoelt, dat na den Ministar nog een lid het woord heeft gevoerd, en dat da Minister daarop Biet geantwoord heeft, dan zegt hij, dat hij het al heel wel vond, dat hij eenmaal had geantwoord. Maar hoe dit zij, dit U Beker, dat raen hier ni»t gearbeid heeft ten blijke dat de Mioiater Iwt tegendeel zou veikondi&lt;d hebben van wat hij vroeger beleden had. In de quacstie over da afachtffing va» hat gemaal en de di-cu-ria over de erfyachtawet zon hij liet terugtreden, maar hij constateert, dat do co»aervatieve politiek altooa heeft volgehmden de dri) zaken die hij in de Eerste Kamer ook heeft v»lgehouden. Overigens verjieze men niet uil het oog, dat ODder dan conservati-ven minister Rochuaaon dria frouverneuientsculturcs zijn opgeheven en dat onder dien 3 mbisterschsp eenige promoties zijn voorgesteld dio niet zeer tan voordeelo dar conservatieve Begeering waren. Er ia gezegd, dat het cultunrstelsel beoogde alba ten beheer» van den Javaan to dotn. Maar laat ons niet huiveren ta erkenticn, dat&apos;dit het geval ia geweest en tan Sa wijza daarvan citeoTt hij da woorden van graaf van den Bosch in het Staatsblad van 1834 waaruit blijkt, dat het cultuurstclaal allereerst en voornamelijk moest strekken om middelen voor do schatkist to verichtffi-n.</p>
	<p>En wat het beritreeht op den grond betreft, doet de Minister ook een beroep op van dea Bosch ten gunst-- van h»t individueel bezit. Dc zaak der conversie is echter het shibbolet der laatste jaren geworden, maar de Minister herhaalt, wat hij in de Eerste Kamer gezegd heeft, dat de agrarische wet ten doel had hot verhandelbaar maken van den grond. Maar dat wil niet zeggen, dat het moest leiden om dien grond te verkwanselen. Wat was steeds een voornaam punt bij de beooraeeling dezer quaestie. Het was dat men niet g«noeg bekend was met de reebten op den grond van d»n inlatder en met da verhouding van de inlanders onderli»g ten opzichte van het grondbezit. Men reide van conservatieve zijde steeds en te recht, (lat man de agr«rische toestanden nog niet ten volle k«nde alvorens een oordeel over eene agrarische regeling te vellen. Daar*p is een oaderzoek ingesteld en hat rapport daaromtrent ia er nu. M*n moet dat niat verwarre» mot and»re rapporten, maar op de leden ruit de zedelijke verplichting, om kenr.is to nemen van dat rapport, dat te Batavia v«rachenen en hier verkrijgbaar ia gesield, en dat iapport behelst alleen feiten, die v-el licht over het grondbezit vroeger en later ontsteken. De Minister meent de Itogeering hiermede vrijgepleit te hebben va» de vele verwijten en beschuldigingen, die aangevoerd zijn. Wat dc vraag van den haar Heydenrijek betreft, of namelijk de Regeering homogeen is met wat de minister va» koloniën ten aanzien der conversie van communaal in individueel bezit gezegd heeft — de Minister kan zeggen, dat do Begeering volkomen homogeen is over do wijza van uitvoering, aan de agrarische wet gegeven. Do mirhter van koloniën heeft in do Eerste Kamer daarover breedvoerig uitgeweid. Er zal niat teruggekomen worden op de beschermende bepalingen nopens de overdracht van grond door inlanders aan niet-inlanders. De Ministar besluit mat de verklaring, d&gt;t op da praetische pnntan nopens deza aangelegenheid de Regeering volkomen homogeen is. De xikister van justitie, de heer van Lijnden van Sanden burg, acht zich nit weltevendluil verplicht een enkel woord ta zeggen in antwoord op da vale aprekers, dia tot en over hem goprokon hebben. Hij moet dia sprekers dank batuigen voor huuna blijken van welwillendheid ca voor de goede verwachtingen oio zij van ham koesteren. Hg&apos; kan zich geheel vereenigen met de rede van den ïnitiUtcr van binnanlandsche zaken, vooral mat balrekking tot hetgeen deze gez&apos;gd ha,ft, omtrent partij regeering en gcae partijrageering. Hij acht het niet ondoelmatig dat, als men over richtiig&apos;, beleid, bedoelingen van dit kabinet spreekt, men to rade gaat met da wijza waarop dit ministerie is ontstaan en samengesteld. De Regeering ia niet met een programma afgetreden, maar heeft eenvoudig gezegd: wacht op onze daden. Zoo U dit Ministerie door da Kamer o&lt; tvangen. Het vertrouwen in het Ministerie ta stellen was dus afhankelijk van zijne daden. Scherpzinnig a&apos;s hij is, heeft da heer Heydenrijek dit ook gezegd: no wordt b&gt;it faett. Hij heeft feiteu opgenoemd om daarvan eene beschuldiging tegen de Regeeriog ta maken. En welke waren nu do hoofdpunten vaa bezwaar? De kerkfabrieken en da coöparatieve v--reenigingan. Maar door wien werd do wet op da kerkfabrieken bestreden? Juist deor dan heer Kappeyne, hat hoofd der liberale partij. Eu wat betreft de coöp. voraci iringan, ia het veeleer staatsmanswijsheid dan af te keuren, dat do wetgever cea open oog heeft voor de bohoeftan en nooden van hen dio in minder goeden toestond verkeeren dan wij, dia er over handelen. Als het een kenmerk is der &apos;conservatieve beginselen, o:n gaen opiin oog ca geen opaak-xt te hebben voor de arbeidende klasse dan zon hij, Minister, ?ich niat g».arne onder diegenen scharen dio aan het beginsel blijven vasthouden. Men is den Minister ook hard gevalle» over hetgeen hij gezegd he-i&apos;t, ten aanaien van de leerplicht bij de discussie over de wat op de coöperatieve veretnigingen. Da hoerEtydenrijck heeft niet zijoe gewone welwillendheid, dat g«zegd», willen vergoelijken door htt voer te stellen alsof heft, MinUter, dit woord ontvallen ware. lemand, die hier staat en bewust ia van de plichten, die op hem rusten, moet zich nooit woorden tegen zijn zin laten ontvallen. Ook dit woord kan de Minister volkomen rechtvaardigen, maar &apos;t is ordelijker dit te doen ah de onderwijswet aan de orde zal zijn. In antwo»rd op den heer Sohimmelpenninck van der Oye, wil do Minister alleen dit zeggen: dat bij al de ongerustheid, dio dit woord heeft gebaard, het toch werd verdedigd in een orgaan der partij, welke die sprekers kan geacht worden te vertegenwoordigen. - Door den heer v. Waasenaer v. Catwfjk r.ijn dan Munster da woorden van Caesar toegevoegd in eena taal, dia den Minister deed denken alsof Caesar, en dat nog wel in zyno huiaelijken kring Fransen hoeft gesproken. Velen hebben die bekenda woorden: et tv Brute in verbard gebracht mot de betrekking die gezegd werd tusschen Caesar en de nio&lt;)der van Brutus te hebben bestaan. De Minister weet niet of van dezelfde betrekking tns«chan den hear van Wasaenaer en hem, Minister, kan sprake zijn, maar hij hoopt bij alle overeenstemming en bij alle verschil, die steeds heeft bestaan tu3»ch&lt;?n den heer v. Wasssnaer en hem orer de zaak van &apos;t onderwijs, dit Tersohil niat moge uitloopen als in iets persoonlijks, als eenölaal in het Eagellche parlement leidde tot eene breuk tosschen Burke en Fox. , De minister vas KoL9Niï;!r he&lt;-ft alleen het woord gevraagd uit desosentie voor de Kamer. Er is zoo veel over koloniale zaken gesproken, dat de Minister niat geheel mag zwijgen. Na al hetgeen door dan minister van binnenl zaken echter is aangevoerd, acht de Minister het osnoodig iets daaraan toe te voegen. Hat geldt bovendien eena zaak, die in ondarzoefc ia en die bij hoofdstuk IX der Staatabe^rooting meer aan de orde is. Da Minister zou do laden, die dit onderworp opnieuw will»n ter sprake brengen, willen verzoeken dit te doen by hoofdstuk IX Dat is eene meer eigenaardige gelegenheid. • De heer Blussé zon eenige financieelo beschouwingen aan Kamer wenschen voor te draden, maar &apos;t uur is reods var gevorderd. . *-a Da Voorzitter maent, dat er nog tij 1 over is, om «o aiscsasie te vervolgen. , , De heer van Wasïenabr vanCatwiick zou een enkel woora nog wenßChen- te zeggen in dezelfde liju van de discusaio als de Ministers. A De heer Blussé ziet van het woord af, ten gunate van den heer van Wasaenaer. „__—.. De heer van Was»enaer van Catwijck beklaagt zich ovtr hat gemis van ernst bij den minister van juatitie. Op grond van vroegere betrekkingen met dien Minister, had hij gehoopt, dat do atmosfeer dor groene tafal de taal dio hy, spreker, tot den heer van Lynden spreekt, van daar mot onkenbaar zou maken en dat geen woord van spreker niet tot het gemeed van dan hoer van Lyndan zon doordringen. De minister van justitie schijnt door den heer van uaiwück te zijn misverstaan. Uet wna allerminst zijne bedoeling dien spreker te kwetsen. Indien do Minister herinnerde aan de exclnaiere relatie tusschen Bnrke en Fox, dan was net juist om de hoop uit ta apreken, dat tusschen ona nimmer een breuk zon ontstaan als tusschen die staatslieden ontstmd. Het was een ran de weinige motieron, waarom bg het woora had gevraagd, om namelijk den heer vaa Wsssenaer de varzekering te geven, dat de zaak, door hem ernstig behandeld, door don Minister ook ernstig ia opgevat. Do hoer KArPkïNE van d« Coppello wenscht, nu ue aies iraa ten einde is, met ean enkel woord den indruk van net debat van gistaren en heden te schetssH. Hy heelt zien de vraag gesteld, of de rollen verwisacld zijn? Als eene Uegeering door hare eigene Trienden zoo wordt bestookt als tbana ia geschied, schijnt de politieke verhouding niet zuiver. Waaraan ligt de schuld? Jaren lang heeft man van malaise, demoralisatie enz. gesproken. Zoo werkelijk de parlementaire Regeering in Nederland niet die vrachten opleverde, die man daarvan mocht verwachten, aan wio de schuld i&quot; Aan wi* anders dan am de zoogenaamde conservatieve party i&quot; Haar streven en bare staatkunde was: I°. de waardigheid der Regeering op to houden en dus het menarcbaal beginsel te handhaven; &apos;2°. zich niat to mengen iv Indische zaken; 3 . eigen beginsel te belijden. Gceao zitting U voorbijgegaan of zij heeft ministcricn, hetzij uit de overtijde, hetzij uit eigen boezem door hetalijk g&lt; sleept. Urj heeft niet alleen de inmenging ln Indiacha zaken bevorderd, maar aan elke koloniale specialiteit den cisch gesteld, hare gedragslijn aU leus te volgen; zij heeft uit zclfDehoud telken.aab eigen beginselen bij de stembus verloochend en zij haeft zich zelve m die positie gebracht, dat zij niat meer op eenig eigen beginsel at-unt. Is het dan wonder, dat de Üederla«d»eke kiezers meer en meer van haar afkcerig zijn geworden? hij bezit geen enkel b^ginael als haar eigendom: zij b zit zaltai niet dezelfbeh»eraching om eene andarc partij te dulden. Zy h.eltniets anders gedaan dan regaeriugen, ook van hare eigene richting, afmatten, en, ten allerlaatste mist zij mi ook nog de hoedanigheid van regeeringspartij te zijn. . «__.__.; Waarom — vroeg men — neemt da liberale partij niet hat gezag over? , Spr. antwoordt: zoolang uw stelael alle regeeringen onmogelijk maakt, kunnen wij niet optr«dan. Alleen mat onze beginselen valt te regoeren, ofschoon wij dan ook door uwe stelselmatige tegenkanting, wr.t wij moeten doen, slechts ten halve kunnen doen. Alleen aan onze zijd* is de kracht dar waarheid. . _ E« nu de verhouding dar liberale partij tot deze Regoenug. Do heer Heemskerk heeft gezegd: aansluiting aan eene partij is slechts het middel om te komen tot het bewiud, maar als meu tot het bewind is gekomen, dan begint men in to zien, dat wat vroeger werd afgekeurd, dikwerf practiscli de eenige weg is om hat goede tot stand te brengen. De qnaestie van het lager onderwijs moet v/orden opgelost. Dezerzijds heeft men lang in de wat van 1857 berust; anderzijds droig men op hernieuwing aan. Wrj gaven toe; maar laten die herziening in uw belasg geschieden door deze Regeering; een neutraal Ministerie dat geen p*rtij vertegenwoordigt. -Immers, het recht van de mindarhaid moet worden geëerbiedigd. Wij willen de hand reiken aan ean Miniateri«, in weerwil zijner vaor oea onaangename antecedenten. Wij zijn bereid recht to doen. Dat ligt ia onzo richting. Recht te doen aan ieder parsoon, iadcro klasse, iedere gezindheid ia een deel van het programma der liberale party. Waar het, onrecht ia aangedaan, moet van deze zyde natuurlijk herstel komen. Maar dan ook: staak vwo klachten, orlon geen terrorisme uit op uwc eigene Regeerwg, wees regeenngs- PaDaJ-haer ELmwaks wil een enkel woord aan den hoer Kappeyne antwoorden. l)*za zeide: wy zuU&apos;n niet aan t bewwd komen, zoolang do cwservatUven het regeerea onmogelijk maken! Maar hoe nu? Van 1803 tot 1874 waven de liberalen aan het roer. Hebben wij een der liberale ministers onmo- I gelijk gemaakt? Hebban wij ooit oppositie gevoerd f _jn niet alle liberale miniaterien wegess gebrek aan eigen kracaten iaeengezonkeu? De hoer Kappey«« belt de conservatieve pattij belachelijk gemaakt; dat was van hem mot genereus. Ln moet aan eene partij niet ▼erw/&gt;^„£a£P?IV„TICCh toestand verkeert, nadat men haar de besta krachten ontnomen heeft of te ontnemen tracht. ui.;*4«i««__»i . ~-n v. Da voortzetting d«r algemeenc beraadslagingen wordt bepaald op inorgoü II uur.</p>
</text>
