<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>HANDTEEKENEN. _. C. DE GRAAFP ïta., waarnemend Leeraar aan de Burger Dag- en Avondschool, heeft ten zijnen huize oen CURSUS voor hen die zich willen voorbereiden voor een der exaïnena in het Teekenen, La^er en Middelbaar Onderwijs, ter verkrijging eener akte, geeft tevona Leasen in de BCÜILDERRUNST. Adres Jacab van Campenatraat bij de Frans Halatraat, N*. 21. (4373 J) Tegen I*. Februari biedt zich aan, een DERDE OF LINNENiMEID, bekwaam voor haar vak, van den P. G. en van goede getuigen voorzien. Adres franco, onder Lett. F. IJ., Bureau Handelablad. ( ) Enn Agent van Buitenlandsche huizen vruagt direct een JONGELING omstreeka 14 jaar oud, voor Kantoor- ê» Loopwerk. Vereisclit&apos;,n zijn good schrijven en kennia der Duitache taal. Salaris voorloopig 50 a 100 gulden. Franco brieven onder Lett. A. W., bij den Boekhandelaar M. VAN DER HAKT, Koningstraat, N°. 34. (43721) ÏP I A 1¥ Ö. Een ONDERWIJZER heeft nog ean PAAR UREN DWPONIBEL op voordeelige voorwaardei. Men gelieve zich ta adresaeeren ondor Lett. P., bij de Boekhandelaarß BRINKMAN BN ZOON, Singel hoek Bergatraat. (13686) Eene JUFFROUW, bekend met het makrn Tan Coatnmea en verder wat tot het Vak behoort, weaacht WERK aan buis, hetzij voor Particnliarei , een Winkel of een Atelier. Zij kan de beate getnigeniaaen gaven. M&gt; n gelieve zich ts adresaeeren met Brieven, ender Lett. J. M, bij de Boekba. BRINKMAN &amp; ZOON, Singel hoek Bergatraat. (43687) Un MONSIEUR CONNAISSANT BIEN LE COMMERCE, parlant le Francais, I&apos;Allemand «t le Hollandais, dé»ire REPBÉSENTER vn» muison en Belgiqm. Ponr de» renaeignamenta, a&apos;adreaaer Mr. ARNAUU, Blaijenbnrg 6, La Haye. (43682) ENGLISH CONVERSATION. An ENGLISII I.lB\ (native of London), an expericneed Teacher givea thorongb. inatrnction in all branche of her own language. Adrea lett. W. to BRINKMAN &amp;ZOON, Bookaellers, Singel corner of Bergatraat. (4368») Door een apoodig vertrek naar elderi wordt TER OVERNAM B aansreboden : E»n nette, drukke AFFAIRE TAN DAGELIJKSCHE BEHOEFTEN, gelegen op een der hoofdstraten dezer atad. litfl-cteerenden gelieven zich ta melden met franc» brieven, osder Lett N. X., inraau Handelablad. (43353) Een JONGMENSCTT, vlug knnnendo Rekenen, Leien en Rchrrjven, kan teratond geplaatal worden als JIOXGSTE BEDIENDE op een Kantoor alhier. Brieven franc», met opgav» waar informatiën te bekomen zijn, onder Lett B. «., aan den uitgever D. B. CENTEN, te AtasUrdam. (43576) EENE FATSOENLIJKE WEDUWE, dio goed net de Naaimachine terecht kan, vraagt NAAIWERK , om van den Winter voor haar en bare twee Kinderen in hunne behoeften te kunnen voorzien. Brieven onder Lett. A. 8., in den Tcokenwinkel van J. B. REIJNDORP, Martelaaragracht. (43566) l BOËHHOIDER GEVRAAGD op een Kantoor hier ter ateds. Reflectanten gelieven franco brieven i» tj leveren, onder bet motto BOEKHOUDER, bij den Boekhandelaar J. S. DX HAAS, Hartenstraat 10. (43»33) BOEKHOUDEN. len Gehuwd JONGMENSOn, and 26 jaar, met het Enkel on Bubbel Boekhouden volledig bekend, wenaebta zijn ledigen tijd nuttig te bcateden, h, „ij met het BIJHOUDEN TAN BOEKEN, CO-RESPONDENTIE, Ol&apos; ANDER SCHRIJFWERK. Groot Salaria ia geen verdacht». laelineercnden gelieven bunso Offerte» franco in te zanden ondar Letters P. X., Bureau Handelablad. (&apos;.3571) tbFspöêdïgstë gevraagd&quot;-eene fatsoenIijke&apos;BURGERJUFFROUW, boy.™ dc 35 jaar P. G., zacht van humeur, luat en geschiktheid bezittende, om met behulp van eene mrid, de goheele bestiering van eene HUISBOUDIKG op zich te nemen, bestaande uit eene Dame met twee Kindertjes. Beschaaf ie manieren en kennia van Piano _llen tot aanb-j veling atrekken. Brieven franco motto Spoed, bij den Hcir J. VLIEGER, Boekhandelaar Hnidenatraat N». 6, alhier. (43560) TE KOOP AANGEBODENeen KEWFOLNDLANDftCnE HOND, 15 maanden ou.d. To bevragen franco, ondir motto Hond, bij den Bockb. C. F. STJÏMLER, Amsterdam, 154620) IOOR OMSTANDIGHEDEN TE KOOPT eene AFFAIRE in Gar»n, Band, Manufacturen, Grof en Fiju Aardewerk, enz. Het huia tegen geringen prrja te hunr. Adra» franco, onder lett. W., bij den Boekh. A. HOOGENBOOM, Reestraat 19, alhier. (43622) Tot Oprichting van een o n d e r 1 i n g LEESGEZELSCHAP, uitsluitend voor Hollandjche l.ecture, ala: Werken vaa Smaak, eesige Tijdschriften ca Werken v&amp;n populaiven wetenschspp - lijken aard, worden gevraagd HH. LIEFHEBBERS, uit deftigen burgerstand, Frawo brieven, letter W. X., Bureau Handelablad. («&quot;35) EEN~BOVEHHUIS TE HUUR. Door bijzondere gelegenheid wordt tot primo Mei a. a. ter overname van HUUR AANGEBODEN, een geheel VRIJ BOTENHUI9, op een der Hoofdgrachten in het midden der atad, bevattende drie Kamer?, Keuken, Meidenkamer en Zolder, zeer geachikt voar eena familie, die tijdelijk verblijf houdt; teratond te aanvaarden. Brieven met 3435 aan het Bureau van den Wouing-Gida, Dam 15. (43703)</p>
</text>
