<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>Scheepstijdingen.</title>
	<p>\t IS^INGEN, 29 Nov. Binnen : Stad Middelburg, de Vries, W o t&apos; vell;r- &apos; 1 Ang. - Victoria, ( Ununts, Iquique. - He i&apos; «sshag. n, New-Yoik. • Gubriday. BeliTncicri, Ora». &amp;a». cru depêche. Binnen: Stad VJiseinctn te » nur, met 20 y : Stad Breda ur 130 passagiers en veel lading. 0 &apos;openstaando Tologrnmmen zijn reeds in een gedeelte ïef vorige oplage medegedeeld.</p>
	<p>et)* ÖRAHOVO, 27 Nov. (Times.) Da Oo&apos;ster.rijksche . Russische roilituire commissarissen zijn hier aankomen. Zy verlieten gisn ren Ragusa en brachten den , 8«loopen nacht in Trebirj&apos;. rigor. Het doel bruiner , «st is5 _ich te vergewissen van de nauwkeurigheid &apos;/} °Pgeraaakte kaarten en von ;.. A&quot;te bijzonderheden. » swtton zi^h heden van die f«ak. d * MaDRID, 27 Nor. (.&apos;-&apos;ep.fr.) PeTmparüal meldt, * Spaanicho koopvaarder Joro, kruiende ran New, verleden Zaterdag te Cadix is binioengekof *n&gt; aan booiei hebbende 13 mar. van het Oostenrijksche j^ &apos;P Al»_ Milio, dat op de nis van Baliimore ntar j°Seland ia volle zee vergaan js en waarvan de kapitein y\ c*n 6°W orer boord was pcilaffcn. j Di* Zweedsche brik Nodben, komende van Antwerper, e Cadix binnengeloop-sa lot herstel van schade.</p>
	<p>28Nor. (Daüy Xews.) Een Oto van den Grootvizier is naar HeracliS gezonden, re» °en onderzoek in tv «uilen naar de jongste orge- Q^v&apos;tilb.edon aldaar, wv.arbij (naar men beweer:) de eksche school zou vernield zijn.</p>
	<p>Jt0* ATHENE, 28 Nov. {dêp.fr.) Na eer.e bijecnjr .l met den herr Z^imrs e:&gt; een gehoor bjj dan 1&quot;&apos; nef&apos;l f!c neer (-!&apos;-!Ur:f&apos;l,rpB besloten de bea,ls!a__g ?f&apos; to wachten ven het Parlement over de (|fDBehoden wetsontwerpen, voordat hy zijn ontslag nam e&quot;e ministerieele crisis uitlokte. ,is PETERSBURG, 28 Nov. (Depêche van het Rus&quot;loei ASentschap.) Bij voortduring worden uit alle jj .e° van het Rijk, adressen van toewijding door den *er ontvangen. Jr f leening is meer dan volteekend te Petersburg en **bi U a^°&apos;&gt;n* uitslag in do pr»?inciëa wordt langjerband bekend en belo&amp;ft vetl. vCr,D. e&quot;n nrtikel van hst Russische. Agentechap wordt tnjw .ard» dat hot Pttersburger Kabinet nimmer do liju a,re bezetting heeft, voorgesteld ids den eenig mogeöju n waarborg voor da uitvoering der harvormingen , V 4 *f&apos;l als een der beste. Indien een andere »f4oende *oè. ° wordt voorgesteld, zal Rusland dien met gcr|er&apos; |er&apos; aannemen. *noi&gt; &quot;erichten nopens do stemming der verschillende Vi,,?1&quot;?0 heden (en daaronder ook Engeland) ten opzichte geVa. c°nfersntie, worden hier in gunstiger zin op-</p>
	<p>ze^ 9 Russische bladen melden, dat de algemesno indruk t/0 ontspanning te kennen geelt. le,» et vertrek van den grootvorst Nicolaas naar het rastel Vftn het Zuidwesten, is weder lot Vrijdag uit&apos;^Urt ortc logor.slrsft uit eigen beweging het door een v&gt;or,. blad medegedeelde bericht, betreffende ceno !Sïr!?u&apos;17ende schending van den wapenstilstand door de jj&apos;*chn trorpen te Bslgrazik. Jou,- &apos;f°Urnal de St.-Pc&apos;tersbourg antwoordt aan liet rrailH i es Débats, dat de door Busland voorgestelde *«_r? *° R&apos;et zoo slecht&quot; zijn als het Parijsche bladbeh&apos; tt&gt;i • Door iedereen wordt erkend, dut indien de vers:&apos;Ks &quot;^ Van &apos;18t lut aor Christenen alleen van de Turk - v.;,,, ,o&apos;&quot;f;rb?den afhangt, de beloften der Porto niets &apos;• 28 Nov- (O*** News.) Mgr. Patrizi, de &apos;■&apos;&apos; ■&apos;&lt;■ l.. &apos;&quot;v&apos;Cïr»«, Kgt op bet uiterst.-. Gisterenavond zijn &apos;&gt;3d(&gt;. 8(*,;:&gt;,!&gt;&apos;l&quot;n aan al du kerken der parichie, om l&quot;rid •&apos;• voor üsiri ion hirael op te zenda:-:. Dezen och&apos;°*»«i*: &apos;,ca &lt;la laatste Sacramenten der stervenden</p>
	<p>b«ooeJdDKN&apos; 29 Nov. (/?. O.) Dc heer Barlle Eière is * j n J Kou»err;eur van do Kaap de Goede Hoop. &quot;;&apos; O«rV«EN&apos; 29 No7- (/v&quot;:&apos;?/ Neivs.) Volgens berietren va j,&quot; Const Castlo v*n M wordt.de blokk: de ! iiooi-lin °my SrsnS gehardhaof&apos;l. Dagelijks wonen det!g°n varmo°rd. De Enropocërs te Whydahleb-1&apos; 1 2;; n Corr&gt;modore om bescherming verzocht on troe* PFtja dU eind&apos; 3 algezondon. liro°tvizi &apos;-?9 Nor&apos; Z) Ter heeft de *&apos;lH de&quot; -Z^n Veto S-H&quot;1 °P netbeB,,l!t tot deafkone,,ki(i? ? * r,l?nwc staatsregeling, omdat hij daarin eentbe* Wlrpt&quot;&quot; hetKhalifaatsrechf. !r Bi,tB- ,EN&apos; 2!) Nov- (*&quot;• &lt;&amp;) °(&gt; het verlangen &apos;e h f &apos;tR &quot;uc&apos;larest vertoevende, mili&apos;aire com&apos; ac« (volgons eeno medeleeling uit Galatz aan de Pol. Cour.) het Rumeensche leger, dat aan den Donau is opgesteld, sedert 18 dezer eene al^emeene beweging begonnen in de richting der Russische grenzen. De Russische opperbevelhebber wil aan do Rumeensche troepen niet onmiddellijk bij den aanvang een zelfstandige rol geven, maar aan de Rumeensche brigaden Russische dirisiën toevoegen, ten einde daardoor hare bruikbaarheid to vermeerderen.</p>
	<p>WEENEN, 29 Nov. (Ind. beige.) In onze diplomatieke kringen meent men met zekerheid te weten, in strijd met de in omloop gebrachte geruchten, dat lord Salisbury, bij zijn bezoek te Berlijn, geers/ins de geheelc of gedeeltelijke bezetting van Bulgarije door Russische treepen he ft goedgekeurd. Lord Derby, te dien opzichte gepol-1, mout verklaard hebben, dat hetgeen men «an lord Salisbury in den mond heeft gelogd, onmogelijk en in stryd met zijne instructiën is..</p>
	<p>•BERLIJN, 29 Nov. (K. Z.) Bij den Bondsraad is door de rogeering eou wetsontwerp ing*dtond tot het opnemen eener leening van 10,186,000 m. ten behoeve van het bestuur van de Rijkstele»raaf. * BERLIJN, 29 Nov. (K. Z.fln de zitting, heden door de comraiseie voor d.ï petitiën gehouden, is beraadslaagd over de vftrüoekseluii&apos;ten, welke zoowel vosr als tegen de opli.iüog der rechter, op ijzer zijn ingekomen. Do regeeriagscommissaris, de heer Huber, veiklaarde, dat noch de rijksregsering, noch Pruisen zouden voorstellen om den termijn tot opheffing van dio rechten to verschuiven, en dat zij rok geen voorstel van dien aard, van andere zijde afkomstig, zouden ondersteunen. Wat door de dagbhvicn was openbaar gemaakt aangaande in te voeren diiFerentieole rechten was juist, doch het betrof hier eenvoudig een voorstel der Pruisische regeerir-g, w;i;iromtre&gt; t de Bondsraad rog te beslissen zou heblAo. De commisie besloot, hare beraadslagingen te verdagen, totdat het bedoelde voorstel, na bij den Bondsraad te z&apos;jn behandeld, bij den Rijksraad zou zijn ingediend.</p>
	<p>* BERN, 29 Nov. (K. Z) De groote raad vnn het kanton Luzern heeft met eenparige stemmen en overeenkomstig hst voorstel d^r re^ecriog, besloten tot do onvoorwaardelijke betaling van do subve.-itio aan den Gotthard-spoorwcg voor dit jaar.</p>
	<p>PARIJS, 29 Nov. (/.&apos;. O) D-3 lweren Chnur&apos;ordy en de Bour^oing zijn heden 10 KonsiMüiinopc.laanjrekome».</p>
	<p>* PARIJS, 29 Nov. (K. Z.) In den ministerraad, heden onder voorzitterschap van den heer Dufüure gehouden, is gesproken orer den bijzondoren toestand, w.iarin het kabinet zich thans bevindt. De minister van binnonl. zaken had vooraf een onderhoud met dun maarschalk-president. Naar men verneemt, hebban de ministers besloton aan te blijven, daar do etr hun gebied, eerst dc beraadslaging over de door hen aangeboden Staatsbegrooting af te wachten. Da Monüeur bevestigt hedenavond, dat de kabinet?crisis voor het oogonblikis geweken en het Kabinet besloten heeft, ondanks alle tusEchenkomer.de omstandigheden, do stairtsbegrooting door beide kamers te doen aannemen. Volgons hetzelfide blad is het decreet van Ducro3 n®g geenszits te Lyon buiten werking gesteld en over deze aangelegenheid ook nog niet in het Kabinet g.&gt;bande!&lt;l.</p>
	<p>NEW-YORK, 30 Nov. (ff. O.) De democratische leden van don Senaat voor Ztiid-Carolin» hebben geprotesteerd tegen co erkenning van do wettigheid der Kamer van Vertegenwoordigers, zoouls die door de Republikeinen is geconstitueerd.</p>
	<p>LONDEN, 30 Nov. (R. O) Aan do Times werdt nit Weenen, onder dagteekening van gisteren, gemeld : win de talryke adressen, uit do protinciën en door den adel aan den keizer aller Borgen gezinden , drijft eene vredelievende stc-ninirg boven. Men zegt tkar.s, dat nl de Ministers, en vooral die vo&apos;ir dcriiiarciön, te,.rcn den oorlog zijn, ofschoon de oerlogstoaberei Leien worden voortgezet.&apos;&apos;</p>
	<p>LONDEN, 30 Nov. (IL 0.) Volgens bericht uit Singapore is dc t*legra*fk»b?l tus?chen J\&gt;va en die t-tad hersteld, zoodat er rechtstrcekscb.9 g9_e«nBC_}p is tnssekon J*va en Australië.</p>
	<p>BUCHAREST, 30 Nov. (ƒ,•. O) De aftreding van het ministerie borestigt r.:oi rot dusver niet. Niettemin gelotfc men da stelling van bet kabinet, tin gevolge van da konding in den S naat, aan bet watkeien is gebracht. PABJJS, 30 Nov. (ft. O.) Wekelökscha staat der Back *au Frunkrijk. Vermeerderd: voorraad munten mnntmateriaal 914,000, portefeuille 66,780,000, beleehing 3,609,000, biljutt.n in omloop 70,941,000, rekening ennraot mot de schatkist 10.271,0:0 fr. Verminderd: rcken.-oour. mei particulieren 7,152,000 fr.</p>
	<p>lUO-JANEIKO. 29 Nov. (Wekelijksch knbel-telegrara van Reuter.) Wisselkoers op Londen (bij de Bank) 25 p., dito on Pariis 3SI r. koffie good first per 10 KG. (prijzen v»n Woensda_ (000 a 6150 r.; stemming van heden markt zeer geanimeerd koersen in een rnzendeitetomiair; gemiddelde aanvoeren der week van Koffie mt bet binnenland 11,800 b., uitvoeren der week naar het Kanaal en Noord-Enropa 70COb, naar deVereeni.de Staten 83X1011 b naar Gibraltar en de Mjdd. Zee GOiiO b ; voorraad Woensdn^ond 115,000 b.; verknopen der week aan do \ er. Staten 46.000 V, aan Noord-Enrona en het Kanaal 91.000 b., aan de Middellandsebe Zee 50(10 b - Fracldeil per stooinooot naar Havre 80 fr.; per zeilschip naar het Kanaal 47 6 sh.</p>
	<p>SAiM&apos;ÜS, 29 Nov. (Wckcliïksch kabeltelogram van Reuter) Koffie (regnlar) per 10 KG 56- a moo r.{Vl____S dagavond markt Reanimeer-, kosrsen ferm; Bemiddelde aanvoeren der week van Kotoe uit het Uirmeni. 3600 b., totale uitroeren der week naar alle icaden 5000 b ; idem «nr 1e,,™,.* het Kanaal en de Middel!. Zee sto b.; voorredl&apos;WoeS. avond 46,000 b.; verkoopen der week aan Enrona 45 000 b aan de Ver. Staten . &apos; &apos;&apos;</p>
	<p>NEW-YOKK , 29 Nov. Katoen middl. 121/, _ Petroleum (pergall van6i|C) 26%. — Meel 555 — _-a« 60 — ltoode voorj aars- Tarwe 135 — Hio-Koffie Uil R7/g Suiker Aloscova&apos;dos Ü7/R. — Vracht voor Granen 6i._. — Reuzel IOVg _ Gezouten J&apos;leesch B*/«. — Katoen. Pajrelrjksche untvaiiast 38,000 b., uitroer naar Engeland 20,000 b., idem naar het vasteland 6000 b , voorraad t&gt;. Amrrikaansche op aaikomsi low middüng verscheping .Vaart 123 „.</p>
	<p>. NEW-ORLEANS. 29 Nov. Kotoen. Midrflinf l|7/8 PHIIADELPHI A, IM N&apos;.r.Petiolevm per galt. van 6i/» fi? _)I/L LONDEN, 30 Nor. Wol i« veiüog iels boog/r. — Tarwe-13 ladingen worden aan de&apos;t kust ten verkoop aangeboden. LONDEN, 30 Nov. Ter Veemarkt zijn aangevoerd 1200 Kunderen, 5000 Schapen en Lammeren, 300 Kalveren en Varkens lic bestede prijzen waren: beste Rnnderen fi.4, Schapen en Lammersn 7.2, Kalveren 7 sh , Varkens 5.6. HVEKPOOL, 80 Nov. Katoen: Verkocht 12,000 b., pr&apos;rjshoudtnd. Invoer 27.000 b.</p>
	<p>Tweede depêche. Verkocht 12,0 0 b ; de stemming is flauw; op speculatie 20(0 b ; Amerik. verschepingen &apos;/.vj lager; American ary port L. M. 0 , levering Febr/Maart 65/.2; dito nieuwe oogst, verscheping Oct./Nov. 6?„. Ü.EULKN. 30 Nov Tarwe, öadoüjx 23.13-, Nov 22.10; Maart 23 10; Mci 22.15 — Bevfe, dndeink 18.50, rtov. met (6 75 betaald-, Maart &apos;7 15; Mei 17.15.— Saapolie.i&amp;iilp 39.80 O* «ei S 8 71».</p>
	<p>Tarwe heoger, Rogge vaster, „aapolie matter. Schoon weder. Jïrjnhooarte te 1 nur 2.65.</p>
	<p>PARIJS, 30 Nov. Snikei 88° dadelijk »/„ 81. — ; dito -&apos; 87. — ; witte !N°. 3 dadelijk 91. — ; « eerste raaandee 92 50; dito gorafflneerd —.—. - M*el « marken loopende maasd&apos; 62.25; Dec. 62.25; Jan.-Febr. 6S 25; 4 eerste maanden 64 —</p>
	<p>NEW-YORK, 29 Nov. (ölotkoersrn.) Goud sgio slotk. 8%; hoogste koers BVs; laacste koers Bi/s- — Wi«el op Londen in goad 482: Pariis ; fi i-Ct. Amerika 1885 1091/ s; spCf. Dito 1871 111%: ErieSpw. 9%; Chicago-North-Weetern-Spw. 69V, Central Pncifie K»V«i New-York Central 102i/2-, Uniou Shares 58.</p>
	<p>PKAN-FORT, 30 Nov iSlotkocrsen) Ven Lomb. Spoorw. ai-, Dnitscbe Erj&apos;ssbank 149%; rVierr Mei 47% diioKUre?. Ja». t&gt;2; Qastepr pwUr-Aeti?« 6öS: dito _re_et-A*t_S&gt; 107%: Frin•■:■;: floot. Spoorw 206%; Oost. Aand 1854fi. _» BJI/_. dito 1660 92% dito 1854 248.-4 Heng. Laten 129; Borg Sehallöstbjlj. 1873 775/ s; üit^» 1874 75V»1 Raah-Grati Loten ; 5 p&apos;.;t. I„lï»—; 5 pCt. Fr Ron-« Tohrcst)—; 5 vC: Kussen 16.62 80Vj; Dito IS7? «27/8 5 pCt. Dite IS7S 83V» i dito 187» 74&apos;,. ;Pa_dbriev«! 76%; 3 ).Ct. Sï-anj» lft«3 13&apos;s; 5 pCt. Turksffl — i « pos. Aia«nka l_ia 100 i/4 6 td&quot;t. dito 1871 101% — Wissel: Londen k. a 204 22, Pwijs *.»._. 20 5 Weenen k. s. &apos;59 80-. Antht k- s. 159.20; Napoleons 16.24; Plaats^rik ditMwnto 27/8 pCt PARI.IR, 29 Hor. Boulevard: 3 pCt. Franscbe rente 70.25; 5 vCt dito 1872 !0i 77, flauw; Turken niet genoteerd; Egypte 256, lager en met grooto verkoopt.</p>
</text>
