<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>Jumclles Aluminium. GUDENDAG, OPTICIEN DE LA COUR » (3G947) STOOMVAART-MAATSCHAPPU &quot; _SI_I_I,IVI*. UITGIFTE van 3300 OBLIGATIE» a f 1000, rentende 4h pCt. &apos;s Jaar-!, ?f te lowen ;\ pari, in 30 jaren, door Jaailijksclie. Uttlóürtg. Onyoorwaardeiyii en rccMstrechs gewaarborgd voor rente en aflossing:, door __ !_. Ilooglicicl PBIA§HËV]&gt;BIH I&gt;Elt _krc:oii:_u_vi_ir_&gt;.i-i\. De Insclirijving wordt oueng e-telil ( p Dinsdag 5 December .18 36, te AMSTERDAM, «en Kantore van DE HEEREN DE LANOY &amp; ZOON EN, 11. OVENS &amp; ZONEN ek WURFBAIN &amp; ZOON. Te ROTTERDAM, bij DE HEEREN R. MEES &amp; ZOONEN. Prospectussen- en tnachrijvingsbiljetten zijn aan de genoemde Kantoren verkrijgbaar, alwaar levens een Notarieel AfechrM van den . door Z. K. Hoogheid Prins Hendrik der Nederlanden verleenden Waarborg, (er inzige li_t. (43980) J. D. SCHIEIDER, Bloemmisterij, Nieuwe Tuinpad, Bloemenina&lt;raziJn, Singel hoek Gasthauismolcnstcfg; 3SO. SPECIALITEIT van Groots en Kleine VERSIERINGEN, Gedroogde en Lerende BOÏ OUETTEN, H.A.VÏERORNEMENTEN, RLOEtENIiE I&apos;LAMTEN. zooals Schoone Bloeiende CAMELIAS, EPIPMYLLUMS, enz. (43509) __ VERKOÖPÏMG VANIÏAMANTEN, ten gevolge van Faillissement, in HET OODEZUDS HBERBS-lOGEMBNT. De Makelaars E. VITA ISRAËL, J. P. A. KILSDONK en E. BENKDIOTUS, znllen op DINSDAG 5 DECEMBER 1876, dea middag» te 12 uren pre.ee», ten overstaan van den Notaris P. A. 3MIT3, verkoopen ; eene aanzienlijke partij ruwe en gesltpen Zooals dia Zondag en Maandag, 3 en 4 December van 10 tot 3 unr te bezichtigen zullen zijn, in bovengenoemd Lokaal. De Notitie is bij de Makelaars verkrijgbaar. (42805) SJ. MEIJERINK MEIJER, J. A. SIEWE Jb., W. A. J. VROOM, J. J. EIJROND, J. RINSE Ja, M. ,T. A. CLAESSEN en J EIJSTEH, Makelaar», zullen op MAANDAG 18 DECEMBER ISKJ, des avonds na zes nnr, in het lokaal de Brakke Grond, in de Nes, ten overstaan van den Notaris A. A. F. SCHOUTEN, veilen: De bijzonder hechte en voor eenige jaren geheel gemoderniseerde KOOPMANS- en WINKÉLHUIZEN, van eene buitengewone breedte, met s/sonderlfjk opgaande Boven&apos;iniaeß, groot Onderstuk, Open Plaats, Tuin en ERVE, gunstig gelegen aan het Rapenburg bij het Plein, Buurt 0 87 en 81), Kad. Sectie H, 1877 en 6503, groot 3 Aren en 9 Centiaren. Brecdcr bij biljetten omschreven. De perceelen zijn van Gas en Duinwaterleiding voorzien. De P.reuelen znllen in een koop worden verkocht en zijn te bezichtigen des Dinsdags en Donderdags alain de op den Verkoopdag van 12 tot 3 uur, op vertoon van een Toegaissblljet bij bovengenoemde Makelaars verkrijgbaar. De bewnten van eigendom en &apos;Ie veilconditiën zullen vier d»gen vóór, altmede op den Verkoopdag ter lezii-g liggen ten kantor* van voornoemden Notaiid, l\Viz-rsgraebt bij do Brunffersgraeht. (42369 J &quot;ïHHRG ttH ROZIJN EN VIJGEN. P. J. WIJSMAN zal veilen op Donderdag 7 December 187&lt;&gt;» des namiddags te 3Va nnr, in liet Lokaal de Brakke Grond, te Amsterdam: 1400 Kisten FLFJIÉ-ROZIÏIV, SB7S Kisljes SI LTAXA-ROZIJX, 1057 Kistjes, ;{!)« Doozcn en s&quot;&gt; Skeletons smn\A.-\iH;vA. Aangevoerd Tan Smirna per diverse Stoomschepen. (43797) Nadere infonnatién bij de Makelaars in Kruid&apos;nirrswaren. VERHUISD naar de KEIZERSGRACHT tosseben de Harten- en Wolvei.Btraten N&quot;. 25». (43:06, _ Tn. BR.4HDP. kietsïs 11. im&apos;m Met 1G nieuwe, geklmrdo plantjes. Pnjs ./&quot; —.70. Dl KLUCHTIGE&quot; AAP EN HET POESJE. Zovendo druk, met 16 veel grootere, veel Iraniere, en Veil mooier gekleurde platen dan ia de vorige uitgaven. Priia f -.00. -^p^ Bovenstaande allerliefste KINÜESB EKJES, van _§ _g~de gunxtigr-te bekendheid, werden th-ms geheel *»^maT vernioawd uitgegeven, bij (43401) (i. 111 „Ui)- iiöjl , KALVERSTRAAT, 17, Amsterdam. &quot;IN nliSSÜillrTlliilJß, f&apos;M. voor ZOMER- en WINTERVEKHLIJF, in het fraaiste gedeelte van bet dorp, een logeabel DUIS, met verschillende Kamers, Keuken, Kelder, Zolder, gemetselde Schuur, enz., benevens vrij ruimen TUIN. Te aanvaarden 1 . Mei 1877. Te bevragen bij den Boekhandelaar G. TTIBOÜ. BOM, Kalverdtraat 17, Amsterdam. (43303)</p>
</text>
