<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>«TABSSJ:nouw_fiE,„, DE VEREENIGING »HET NEDERLANDBCH TOONEEL.&quot; ZaUrdig 2 December. DE FAMILIE BEKOITOT , blijspel in drie bsdrijrcn, I viij gevolgd naar het FranßCh van Victorien Sarden, door &apos; wijten C J. Roobol. Aanvang 7Vs nur. i «RA»_t THEATRE, r&amp;n A. V_N LIER, Aautelstoaat. . Vrndag I December. Eerste Gsstroorstelling van den Konink- ! lijken Saksischen Hottooueelspeler den Heer Otto Lehfeld: : K.ÖNEG LEAR, Trauerspiel in 5 Akten von Shakespeare. i Aanvang 8 uur. Prijken der pualsen: Stalles en 8.-.lcon ƒ3, Loge 2, Parterre ƒ lts, Gslleröloge 75 c, Galknj 50 c. Diploma&apos;s (met uitzondering der pers) niet gai^baar. Zondag 3 December. HollaiiclsclieYOirst-dlingdoordeDilettan- • ten-Club van Amsterdum. &apos;T WAS MA ABS EEK LOODS, : Tooneelspel ia 5 bedrijven. Gevolgd door: HET KAMERTJE VAN EEN WASCUMEISJIE, blijspel met zang in ééa bedrijf. In studie: CACLIO&amp;TRÜ, Komieke Operette in 3 bed lij ven van Johann Strauss. *» *L O « »_ H naiËTÊS) in do Amjtelrtraat. I Directie: N. JUDELB rs LOUIS BOUWMEESTER. Vrjjdajj 1 December: DE REIS JtOOïl BERLIJN li\&apos; 80 UREN. Jittroe 60 Cei.t. Aanvang 8 Uur. &apos; SCHOUW BURG FKAMCATI, Nes. De Tooneelisten onder Directie van PROT on KISTEMAKER. Zaterdag 2, Zondag S en Woensdag 6 Dec.: MARIA VAM UTRECHT, WEDUWE VAN OLDENBARNE VELD, historisch drama in 7 tafercelen, door N. Donker. Aanvang 71/» uur. Stalles ƒ1.25, Parterre 75 c, Galerij 50 c, 2e Galerij 40 c. THEATRE TIVOLI (Nes), Directie L. If. ROOS. Vrijdag 1 December 1876. TRIM, RET REGIMENTSKIND, tooneehpel met zang in 2 bedrijven. Vooraf: EEN KABAAL IN DEN SCHOUWBURG, kluchtige lokaalseherts in 1 bedrijf. Tot slot: DE ZWAKKE ZIJDE DER VROUWEN, operette in een bedrijf. Entree ƒO.OO. Aanvang 8 nnr. In studie: DE HAAGSCHE DAME, Blijspel Thééter Tivoli, Nes. ZATERDAG 3 DECEMBER, aanvang 12 uur, na de Voorstelling. GRffil FÊTE DE MIT, ETC, Toegang 59 Cent den persoon. Dames vrij. 5 DECEMBER. OOÉON, IV. DLIÏ. EERSTE M4TI.ÉE MJSICALE VOOR DAMES, I te geven door ffi-NJRir -COEH-TSar, met medewerking van dé ITee&apos;en Pnor. J. JIOACHIM (uit Berlijn) en FRANS COENEN. BWK1&quot; l&quot;ii uitsmdering zullen de Programma&apos;s voor deae ■S^**»r Matinés aan do Zaal worden af_etjoretj. Lijsten ter ioteekcaing voor ds vijf ilutinées znn voorhanden bij do Heeren ALBERT ROOTHAAN, Oude Spiegelstraat en J. C. SCHRÖDER, Kalverstraat, D 174. ODÉOM. j Vrijdag, g&amp;fcrdag &lt;n Zotdag, 1, 2 en 3 December, des avonds te 8 uur: GROOTE OPTISCHE VOORSTELLING. lste afd. _•. 1. Werking der Hvdro Oxygeen Gaaniicroscoop met fabelachtige vergrooth&apos;g. _&quot;. 2. Ut Megascoop, eea geheel nieuw, pas uitgevonden toestel voor ondoorschijnende voorwerpen, mvt meer dan lovenagroote heelde». 2de afd. Geheel nieuwe Dissolving; View, bcnovenshetmenschelijk aangezicht, een levend schijnbaar Transparant-Masker, Toegangsprijs 99 Ct. Plaatsen te bespreken bij dag. Verkrijgbaar biljetten voor 3 personen a ƒ2.50. MAJU. PALEÏS VÖOITÖLKS7LÏJT ZATERDAG 2 DECEMBER: EERSTE OPVOKIUNO VAN: m mmm bollakdeb. Grost fantastisch Ballet-pantomime in 7 tafercelen, met een APÖTBtfeOSB HET RIJK VAN NfiPTUNÜS, gemonteerd door den BaUetateestor E. WIIT, decoratiën vervaardigd door en onder leiding van den Olicf-Dfcoratenr J. D. O. GR ÏOTVELD, Muziek van den Orkestdirecteur JOH. M. COENEN. Nieuwe Costumes. Entréo 99 Cents. Aanvang 7V« uur. Leden volgens reglement, op vertoon van hun Diploma. &apos; Plaatsen z?n to bespreken Vrijdag en Zaterdag aan het Pfrleis voor Volksvlijt .n bij GEHR. VAN Erf, Nes, Brakke Grond, A 28, van 10 tot 3 uren, a 50, 25 of 10 Cent. __EHrToo_ïBTJElJlJl_¥o VANIVOREN en HOUTEN KUNSTVOORWERPEN, | 7;n .10HANNE3 FLIOK. Dagelijks rs bezichtigen vin &apos;s morgens 10 tot &apos;s namiddags 4 uur. tegen vrijen toegang door het &apos;fnlahek Oost- (Hoogerluiszijde) en &apos;s avonds voor de bezoekers van de Concerten en Voorstellingen Vaste prijzen , uitmuntend geschikt voor ST. NICOLAASGEfiCUENKEN. t LOKAAL DïLIGE&amp;TIA, iCaHvr- ! Straat. G_,OOT ANATOMISCH !MUBHEUM,het nitgcbMdste van Europa, . inhoudende 207 J ontleedknudige voor.wer- , pen. C&lt;Ualogtu of Gids met verklaring ia | nel Hollimlsch, Fransch en Dnitsoh. Hot Musenso is dagelijks to berichtten V?üoj§irj* v&quot;ar DAMES en HEEREN JflJaSts** bovrp de 18 Jaren van dcc moment Ifl f- t dea avonds il nur. HU. Militairen beneden den rang van OfücKr betaUn talf g-ld. Entree 49 cents, j IJk. ANTONIO CKAfSSÉ. I lilßli&apos;ËRTiFJß_l(Ufeniiaj Haart Huwt. \ HEERSN LEDEN wordt bericht, dat ZATERDAGAVOND 2 DECEMBER e.k., door tut „WEEDBCHE MANNENOUARTET. en uitvoering zil gegeven worden in het {lokaal PLANCIUS. , _ , . _ ZATERDAG 16 DECEM BKR, opvoering der Komische Opera INCOGXKTO. van KIP PEUT. Hrj b-ide uitroei ii.ir-n heeft i«der Lid to»gang met ééns Dame. MAANDAG 4 DECEMBER, Repetitie voor de Werkend» Leden, voor de FridjnfëOge van MAK BRUCH. HET BEfeTIXR. MAATSCHAPPIJ TOT BEVORDERING DER TOONKUNST. Het ÜK-SIUUR buricht dat, door onvoldoende deelneming, dePHILHA&amp;tMONSSCIIE CONCERTEN dezen Winter GEEN VOORTGANG ZI&apos;LLEN HEBBEN. 3gw»»g_w-_&gt;yyy_«wr^M»&apos;».»-a*-a» ■twb»i_»_mwm_ ■* ywgft!^»-.&apos; ■ aj*P*ciWi«»»,owaw ABVEETENTIEN. | mmmmmmammamammawmamawmmtwavmaaam^nmmwamiiamiia-: mmmmniArmeamaagÊa</p>
</text>
