<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>DË mmSCßÉlAßMHUiffllfill18 NEEMT GELDEN A DEPOSITO • #. Mei ér!n dag opzegging , tefcen eene rente Tan / » «en dagen &gt; *&apos;*»$&apos; # eVne maand i &apos;&apos;&apos;t 3V« &apos; » froee maanden &apos; * * * &apos; # rfrte maanden opzegging of vonr drie maan&apos; den vast op endossable deposilcbewljzcn me* i vooruitbetaalde rente &apos;,&apos;lrenlt *&quot; Toor eV«e maand VAST tegen de prolongaties imstcrdamsche Beurs, dus thans 3s/t vCt- VOLLEDIGE PRIJSCOURANTEN VAN D*l^,,. BERKEN worden op franco aanvraag len. De prijzen zijn berekend op best Il uinderc qnaliteit, lagere prijzen. DE STOOMHANDELSDRUKKERIJ ïlAftuig &amp; eO.? Spuistraat 218, Amstcrclai»;(, concurreert met alle inrichtingen van dien in Nederland. («^ PASSERIIOOZBJIA&apos; A. J. SCHOKEING Jl\ $ ROHIN. OVER ARTI. RO»» SAISISCHE WORST-,„., Ontvangen echte SAKSISCHE, CERVM;*,;,, TRUFFEL-, TONGEN-, LEVER-, SALA£»$ï, HOZAIK en G ANZ EN-TR U FFEL-LE VER « «T ePs FRANRFURTER BRAAD-en KNAUW OH»*&apos; NIEUWARKT.K24. J fl WElgg: .SSSSfeSSf oesterputT^ CAFÉ-RESTAURANT DE NUIT. ««ff» Ontvangen een partij puike lekkore grooto OEBM** tevens Eendvogels en Kippen, fijne Wijnen, Bieren. eni (32&quot;&apos;&apos;&quot; ,lf J. A. H. KNAAPEN te &apos;s-Hage, stelt HONI«-***&apos; verkrijgbaar bij fc der „^J, Heerengracht bij het. KoningsPlo&apos; (43828) te AMSTERDAM, ( aLe&amp;9 « ONTVANGEN een kcnriffc Collectie PaïUzCJ,«, Wcencr Artikelen, doelmatig, billijk van VYTJf„ en zoo geëtaleerd, dat men gemakkelijk keuze kan doen. KANTOOR-BOEKHANDEL &lt;_■ E. F. EDEN, MOLSTEEG, 12, l^T*- Aanbevolen als ST.-NICOEAASGESCH^ »m^mF voor Ncérland&apos;s Knapen en Meisjes&apos; AMSTERDAM» BEASDWHÖ» DOOE F. J. ANDRIKSSSïM. , Met 4 Plaatjes. Gebonden ƒ1.90. Amsterdam. D. B. CENTEN, U«g»*^&apos; IS. TAMPOMAGIOAI PEBPÉTïEI;, ALTIJD DURENDE STEMPELDOOZEN, lat men STEMPELINKT behod&apos;f. te gebruiken. &quot;&apos;&apos;iitO&apos; den er kturig nit, zijn billijk in prijs, dus als ST»-**.- LAASCADEAUX &apos;bijzonder geschikt. Verkrijgbaar W £j im JUUaUM j MOLSTEEG *&apos;^l? ONDERWIJS. B&lt;i Een gcëi Onderwijzer (gonvernenr externe) en I1&quot;^, to&apos; in Wiskunde. Le.tiin en Ori^ksch, BIEDT ZICH AAI» „o &lt;even van ONDERWIJS in voormelde vakken, &gt;»&quot;%&apos;&apos; talen en lager onderwijs aan één of meer Jongehcef&apos;&apos;■•^ jj voorbereiding tot den handel of af te leggen examinalij bereid zich met ADMINISTRATIE to belast n. p Brieven, lett. S J, den Uitg. C. !5. HKMAN, Nien;^o) LBS. HOF-MUZtEKHANDEÉ. T LOUIS lIOOTIIAA*&apos; SINGEL, Ui. — AMSTERDAM&apos; VERSCHENEN: RICHARD HOL, Muzikale Versierselen. (Ornnmen&apos; PRIJS ÉÉN GULDEN. _. icl&gt;- I. A. L, Open Brief aaa belangstellenden in de Jl™ . &apos; PBU3 25 CENTS. j42j&lt;£U COLODIÜH KUHST6EBITTï|; PRACHTIGE NIEUWE VIKDZNG, de b*vfrot.ds*&apos; nethode .worden met garantie voor een leeftijd door den JuK1&quot;. jeteekende rervaardigftot ZEER LAGE prijzen. Consul» irjks, ook voor &apos;t ontnemen v:in pijn ZONDER trekkinß-. $■ S. B. VAN LIER. Chir. &apos;De.nl., ltokin (Stille /W&apos;</p>
</text>
