<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>C^ fhfiitaf fir rit?,. Geneesheer der faculteit van PARIJS, ovd-apotheker der Parijsche hospitalen; ___J__&quot;_ &apos; . _ Hooe/leeraar in do medicijnen en de plantenkunde. Dehxiund met verseJ dl lende mer_nPp__S&gt;wS ifc Bj| *!\3ï O Af&apos; ti daillen en nationale bcloonint/en. IWÊ JSS^ lï IF_ Cl _ ■*■ B_i H Snelle, radi&apos;aio en zekere genezing door den Wijn, van Salscparclllc, det _a___________________?E__ Huiduitslag, Klierziekten, Puisten, Kwaad bloed, Verzwakking en Gezwellen; en doot Uk „...«, u lUucnïv Uer oude of nieuw ontstane vloeingen, witten loop, bleeke gelaatskleur, enz. Behandeling per brief. i&apos;AKJ.JS, 19, _y.VITO_GIJ_I_. De gids der beliaudéïiiig wordt gra&apos;.u bij de depothouders afgegeven. Prijs ƒ 2.50; te Amsterdam bij H. H. ULOTH &amp; C, Zeedijk hoek Kolksluis; D. WAKKER, Kalverstraat bij de Heiligenweg N°. 196; Utrecht, GROOTENDORSÏ, Apotheker. (32067) GEENE INSPUITINGEN MEER!!! «&amp;.££%!?SMERPILLEN miï~ met snelverterend copahivazuur (IJZER, MAGNESIA, TEER). ZONDER KWIK, ƒ« per Doos. - VERSTERKEND BLOEDZUIVEREND, ONFEILBAAR tegen zoowel pas vntstane als verouderde ziekten, Ontstekingen der Blaas, onwillekeurige Waterloozing, Opheping van het Water, Verengingen, Klieren, Rheumatismus, VÉRGEN NOCH ONTBERING, NOCH VOEOINGSREGEL. (1566) Dit eeneesmïildel is voortreffelijker dan alle andere. Het is het Gemakkelijkste, het Vlugste, het Spaarzaamste, het geneest ALTIJD RADIKAAL, zonder dat het neodig «ij zijne toevlucht te nemen tot middelen, welke dikwijls gevaarlijk zijn, en de bijna bestendige oorzaak zijn van ongeneesbare ongevallen, zonder heelkundige bewerkingen. Depots te Amsterdam: ULOTH, Zeedijk; WAKKER, Karverstraat; POPPELBAUM,Weesperstraat; &apos;s-Gravenhage: SNABILIE; Rotterdam SNABILIÉ; Utrecht: GROTENDORST &amp;V. SPANJE. ~VERSTOPPIN6 —fiBSB»»» PILLEN PEARCÏ. .„ _^ _«_■ «_V_ollds eén enkele pil en in weinige dagen verdwijnt deze ziekte bfjna altijd oorzaak van EOOffB- F.«_?tÏ¥_ _1^ »«t&quot;-.A,_&apos;Ea»EENf: ONPASSELIJKHEID , ONTSTEKING DER INGEWANDEN , ?&apos;?« . _«iTw/wl&apos;s4.__e!ElE,LlJ,,itE SPIJSVERTERING, TERLIE© VAN EETLUST, BRAKINëfTR-ATIITN ir&apos;T wanf^V?HJIFJWATIBME_A*J,IBEIEJ!•&apos; enl&quot; «&quot;• Neemt Tooral ertegen «EEN PUHGATMJ»I mi, want Ut. TROUSSEAU zegt: uWel verre van verstoppingen te genezen door purgeermiddelen, tworden te daardoor byna oneeneesbaer gemaakt&quot; NU »mp_%i__ _ï JC?U&apos;|W r«- fl QC Voor de genezing (150) &quot;TTTvr^r™,»^ JS PK*»CV-, de doos / I._|o_ te waarborgen. Amsterdam, ULOTH, /leedrji; WAKKER, Kalvewtraat; POPPELBAUM, Weesperstraat; Rotterdam, SNABILIÉ; te £sï£&apos; SNAfU-lEi u^M_ö3g^^J^3 «VAM ePANJE; Leiden. SWEMER; Arnhem, THIEME Gerinohem BOSCH; en de voornaamste Apotheken Y*a Nederl_d,</p>
</text>
