<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<text>
<p>RADIO 2. Tweede uitzending van I Maart. 1937* </p>
<p>Goedenavond Dames en Heeren, Nieuwsberichten van het Algemeen Nederlandsch Persbureau A. N. P. Publioatie is verboden krachtens de Auteurswet. Tweede uitzending voor het Algemeen Programma( ^eSa^Hh-W*),'. BINNENLAND: De stormwaarwchuwingsdienst seinde hedenavond om 19 uur 55 aan alle posten "ATTENTIESEIN NEER," Vanavond omstreeks half acht is een zeventigjarige dame uit Hulzen op den Nleuw-bussummerweg bi. f het oversteken door een auto aangereden. Tijdens het overbrengen naar de Gerardu« Majellastichting is zij aan de bekomen verwondingen bezweken. </p>
<p>SPORT: Voetbal( alleen Alg. Prog.) Met betrekking tot de verwondingen, die BAKHUYS en WILDERS j. i. Zondag tijdens competitiewedstrijden hebben opgeloopen-beide spelers zijn in het Nederlandsch elftal ongëstèla' hetwelk zondag a. s. in het OLYMPISCH S STADION tegn Zwltperlabnd uitkomt-kan worden medegedeeld, dat nog niet definitief kan worden bepaalg, of BAKHUYS zal kunnen meespelen. Hijzelf is erg op imi?tisch, hetgeen bok het geval i? met p^%%%^ de leden van de Keuze-commissie van de K. N, V. B. Doch de groote moeilijkheid blijft, dat 1H) de verwonding volkomen genezen dient te zljn, daar anders het rlsioo te * bgroot is in varband met het felly dat invallers TIJDENS den wedstrijd niet worden toegostaan. De keuze-commissie heeft inmiddels den A. F. C-er CHARLES LUNGEN uitgenoodlgd als reserve van het Nedalandsch elftal waaruit men dus zou mogen concludeeren, dat als BAKHUYS inderdaad NIET zou kunnen pspelen zijn plaats door LUNGEN zal worden ingenomen. De enkelblessure van WILDERS is hedenavond door een medicus onderzocht dia. ten aanzien van zijn mogelijk medespelen NIET PESSIMISTISCH gestemd was. De trap tegen zijn. enkel is weliswaar flink aangekomen, doch de kans is niet uitgesloten dat door de speciale behandeling hij Zondag weer gehee fit zal zijn. SCHAATSENRIJDEN: Vandaag zijn te Londen de wereldkampioenschappen in hot kunstrijden v or dames aangevangen. CECILIA COLLEDGE heeft na de verplichte figuren de leiding voor haar landgehoote MAYGAN TAYI&amp; R en de Zweedsche Kunstrijdster VIVIAN HBULTEN </p>
</text>