<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<text>
<p>RADIO I. Eerste uitzending van I Maart 1937* Goedenavond Dames en Heeren, Nieuwsberichten van het Algemeen Nederlandsch Persbureau A. ^. P. Publicatie is verboden krachtens de Auteurswet. Eerste uitzending voor hot Algemeen ZPrograama.( de N. C. R. V.)( 2-de uitz. IO uur] WEERVERWACHTING:( zielosse copie) BINNENLAND: Vanmiddag is tusschen Alkmaar en Akersloot, de 25 jarige motorrijder-  VAN WEENEN in volle vaart tegen een boerenwagen gereden, toen deze plotseling een landweg insloeg. Tijdens zijn transport? naar %%%het ziekenhuis-  is hij aan de bekomen verwondingen overleden. De heer W. F. KNIJFF, opzichter bij de Gemeente Gasfabriek en Waterleiding-  te Nijmegen, hoopt o, p 20 Maart den dag te herdenken, waarop hij 50 jaar geleden als employe in dienst is getredyfen. Op 8 Maart a. s.' zal aan den Magazijnbeheerder eerste klasse te VREESWIJK, den heer J. VIFrcHER, r!en gouden medaille voor 36-jarigen trouwen dienst worden uitgereikt H^/^/^^/yV^e^^B .,#&amp; ^&amp; a&amp; $&amp; K§3^éa%g3B8RSB/' *' * —3, %^*^M. ^&amp; ^^^^^g De RLETVINK zal Woensdagmorgen naar Batavia vertrekken. Gezag- voerder is de heer G. J. C. TE ROLLER. De post voor dit toestel moet uiterlijk morgenavond te Amsterdam zijn. Het retourvliegtuig EDELVALK is wegens de ^ ongunstige weersomstandigheden in Parijs gebleven. NIEUWS UIT NEDERLANDSCH INDlë: Volgens uit KÔTARADJA ontvangen berichten is vannacht door onbekende-  oorzaak brand uitgebroken te" PASAR ATJEH". Een blok van 19 pinto' s is afgebrand. De schade wordt op ongeveer 50. OOO gulden geraamd. De voormalige regentschapssecretaris, thans wedono van BODJA, KADARISMAN, is, in verband met ontdekte knoeierijen in het Kendalsche, gearresteerd- . Ook een aantal dessa-hoofden uit het Bodjasche zijn gevangen genomen. Het onderzoek heeft reeds uitgewezen dat de verduisteringen 10. 000-den guldens %%2%%%^ bedragen. UIT DE STAATSCOURANT: Bonoomd tot Nidetov in do orda van Onanjo-Nassau. tMowouw Mi'. M. 3. M. V00RDETTEL, geLui' eii OULDEMOND, Lu PARIJS. Benoemd tot ridder in de Orde van Oranje Nassau: de heer N+CH. DE RUIJTER, te Utrecht. Benoemd tot officier in de orde van Oranje-Nassau: de heer H. G. W. MUNNIK te Voorburg.' Benoemd tot Rechter in de arrondissements-rechtbahk te Amsterdam: Mr. G. C. B. E. SURINGAR, rechter in de arrondissements-rechtbank te Rotterdam. Benoemd tot Rechter in de Arrondissements-rechtbank te Assen: Mr. A. W. L. BONDAM, rechter-plaatsvervanger in de arrondissements- (rechtbank te Arnhem ZATERDAG j. L. IS TE ANKARA EEN OVEREENKOMST TUSSCHEN DE NEDERLANDSCHE EN DE TURKSCHE REGEERING GETEEKEND7BETREFFENDE HET BETALINGSVERKEER TUSSCHEN BEIDE LANDEN?ALSMEDE EEN OVEREENKOMST STREKKENDE TOT HET REGELEN DER BE- TALINGSMOGELIJKHEDEN TERZAKE VAN EVENTUEELE OPDRACHTEN AAN DE NEDERLAND* SCHE INDUSTRIE TOT UITVOERING VAN WERKEN, WELKE VERBAND HOUDEN MET HET PLAN TOT DE ECONOMISCHE ONTWIKKELING VAN TURKIJE/ALSOOK TERZAKE VAN EVENTUEELE-  NEDERLANDSCHE DEELNEMING AAN HET TURKSCHE K0FFIEM0N0P0LIE. </p>
<p>1 </p>
</text>