<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<text>
<p>H^BIüllERr*CHTG-EVING BUITEmA' lD van 2 yaart' 37. tweede uitzending </p>
<p>I? den SpaMiahen burgeroorlog hebben de regeeringstroepen xx^^net fic-' t van fotril-Alrerla den opmarsch hervat. Blykbaar BEXENXxyxx veeren zy thans de tactiek, gelyktydig een aantal kleine successen te behalen^eneiade hun algemeene positie te verbeteren. !*; jegeerijags- artillerie is zeer actief. Het krachtig geschutvuur heeft reeds de troepen van Franco genoopt;: ich uit en%kele van hur stellingen terug te trekken. -Sedert en^kele(' agen rukbpn de xeKdRclcREXcxcx- ÈexhBo^dxtzdcx regeeringstroepen langs de Taag op,.; aarby verscheidene-  stellingen van strategisch belang in hun handen zyn gevallen- . Toledo wordt thans door een concentratie van regeeringstroepen bedreigd. De stryd in dezen sector duurt voort. Op de naar Par do, tusschen Moncloa en het Y/esterpark trokken in den afgeloopen nacht verscheidene afdeelingen van Franco s troepen sa^cn. leze XKNX maneouvre werd echter spoedig door hun tegenstanders waargenomen en soldaten van Franco werden door een hevig artillerievuur bestookt. Het schynt, dat de belegeraars van Madrid steeds meer moeite hebben met het ravitailleeren van hun troepen in de universitoitswyk. Deze zcu nog slechts onder dek: ing van den nacht kunnen gesel i&lt; den. - De afdeelingen van de Belgische Kamer hebben vandaag met froote meerderheid-  van stemmen het wetsontwerp goedgekeurd, waarby r niet-in- glng van België in den Spunschen burgeroorlog wordt bevestigd. 1er verwacht dan pok, dat het ontwerp in de Kamer ongitwyfeld zal werden aangenomen. 3c^RBcxhHtxERgH&amp; xc&amp; exaacxchoiscx De Engelsche minister van buitenlandsche naken heeft vanriddag in het Lagerhuis over de butenlandsche politiek gesproken, waarby hy er met een teespeling op Spanje aan herinnerde, dat Groot-Brlttannie van het begin af weloverwogen de politiek van niet-inmneging heeft gesteund. Eden meende te kunden zeggen, dat het gevaar, waarop 3lu in Augustus jl. zinspeelde, door het tot stand komen van de niet-inmengingsover- eenkomst aanzienlyk is verminderd. Zoodra het controleplan van kracht zal worden, zal men zich mat de indirecte inmenging Tezïg xxuaÉH moeten-  houden. De minister denkt hierby aan het verkrygen van den terug- r van vreemdelingen, die thans in Spanje stryden. ze-de nog, ddt na maanden van ongerustheid re Britsche houding nopens het Spaansche conflict resultaten begint op te leveren, 01 dat dë Engelsche regeering dan ook van plai is eraan vast te houden. Sprekende over den Volkenbond betoogde de minister, lat we] verre van het echec in het Abessynssche conflict te verminderen en ondanks de roeilykheden, welke hy heeft gehad, de Volkenbond nog lang riet ten grave is. In dit verband herinnerde Eden aan de sucpesvolje oploss&amp; ng vor de moeilvkheden in het ^ransch-Turbsche geschil. De minister som- ^e nog tien geschil&amp; en van groote beteekenis on, *. vplke reeds door den volkenbond zy** geregeld en sprak er daarna zyn diep leedwezen over </p>
<p>geheele </p>
</text>