<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<text>
<p>RADICBFIICHTGEVING lUITTh' AND van 1 yaart $7. tweede uitzending </p>
<p>In de Giornale ditalia komt Virginio Gayda terug op eer artikel, dat hy onlangs over de kwestie van de restauratie dec Habsburgers in OoStenryk hepft geschreven. Hy bevestigt nadrukkelyk, dal genoemd artikel-  de houding weergeeft, welke Italie tegenover de binnenlandsche politiek van Oostenryk zal aannemen en die berust op het principe van de politieke onafhamkelykheid en onschendbaarheid van O-stenryk mer erkenning van het onvervreemdbaar karakter van Duitsche-gatie, z^. als in de Buitsch-Jostenryksche overeenkomst v -' 1 Juli is vastgesteld. Wy bevestigen, aldus Gayda, dat de restauratie, onafhan- kelyk van de gezichtspunten xx ten aanzien van hi dynastie der Hahsburgers, niet actueel en dus gevasrlyk is. Hii.' a r_ oegt de schryver toe, dat niets in de politieke daden, noch selhs in de journalistieke-  litteratuur XKXRRxiE de meening zou kunne a wettigen, dat Italie tegenover een herstel der Habsburgers gunstig zou staan. In dit verband wordt heriiacrd aan een artikel in de popoio d Italia, dat naar mei meent te weten door den Duce zelf zou zyr geschreven, en waarin een uiterst ?elüen toon tegen den kroonpreterdent otto weerklonk. Dit Italiaansch verzet togen een eventueelen tera^kcr van&lt; utto van' absburg op den troon zyner vaderen wordt in het Duitsche blad 'Angriff' geestdriftig toegejuicht. Deze Duitsche krant, die een feilen aanval op de dynastie er habsburgers doet, constateert zelfs, dat de zaak xaxcjaexdyoHCXA der Habsburgers geliquideerd fs. Volgens de Angriff zou in een groot deel van Europa de openbare reening een herstel van d&amp; RXËExtEXËykXBRKHxRKXER de Habsbur^Trs or den troon vyandig gezind zyn. Volgens een bericht uit home heeft geRexcRc eereraad, die beàast was met de regeling vai het geschil tusschen maarschalk de Bono enden minister van koloniën Lessona in een communique verklaard, dat xy ^r geen factoren zyn, welke een ontmoeting op de wapenen Xxx tusschen deze beide ho&lt; r; e functionarissen zouden kunnen rechtvaardigen. In de Italiaansche hoofdstad gar t opnieuw het geracht, dat mogelyk binnenkort wyziringen in de regeering worden gebracht. In dit verband-  wordt o. m. gesproken ov^r een vervanging vai den minister van lolonien, et een balangryke missie naar Oost-Afrikr zou worden belast. -^Fet groote belangstelling word^^ p besluitcr, v. *nl4M&lt;. ^o -( /^ 9«tHBavoRd byeengekomen^arocte fascistische raad z^èMrr^n, afgewacht, Aan het ^adrileensche front is het vandaag tamelyk rustig geweest. Slechts op den weg naar La Coruna is het tot een kort eoch hevig xxfB treffen tusschen de beide partyen gekomen. tillerie van de regeringstroepen, die een lEXKHXg levendig sp a onderhield, ^?°§S er belangryk toe by, dat de aanvallende troeoen ven Franco ten- siotTe tot den aftocht ar; den gedwongen. </p>
</text>