<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>De Notaris HARM JAN VAN BOLHUIS, refiderende te Middeljium. gedenkt publiek op ge*o&quot;-; J»°ei_&quot; goeds Conditien te Verkoopen: Een Uitmuntende party HULSMEUBILAIRE en andere ROERENDE GOEDERE. , beftaande in EIKEN KABINETTEN ,CIV ON - NIERE, MAGHONIEHOUTEN TREK- LADE- b.lli- GEL en SPEELTAEELS, frsaye SCHILDERYEN, LIKEURKELDERTJES , SPIEGELS van différente groote en zoorten naar de Nieuwfte f&quot;»»0^» &quot;&quot;.Vt vtTv KLOK. VERLAKTE BLIKKEN TROMMELS en PRE. SENTEER BLADEN , TABAKS en THEEKISTJES , een groot party Nieuwmodifche STOELEN, en vier douivnen VOET STOVEN , voorts uitmuntende POR-ttLWNFN a&quot; KOMMEN,&apos;BORDEN en THEEKOPJES en THEESCHOTELTJES, beneyens een groot party TAFEL GOED , beftaande in difterente TAIELLAKENS , ieder niet heele en halve douzynen, SERVIETTEN daarby behorende, aües naar de beste fmaak en foort; en wyders nog veel meer andere goederen, die ten dage van verkoop zullen worden ten voorfchyn gebragt, en waaronder ook _og gevonden wordt een extra fraaye BEL- GT)ReSDvlrkooping zal worden gehouden in het Zylves*J?hX ie Onderdendam, op Donderdag den 18 November t/,2 en vobende dagen, om de veelheid der Porcelen 1813 en v°^e&quot;&quot;pHe.&amp;te g uren te beginnen, en kunnen _rgSrennSafdacariedrieed9agen bevorens worden in ogenfchyn genomen. V . Ten overftaan ™&amp;™™^^^&amp; Notaris, refiderende »nG«^tf vàn op Maandag den 15 22 November 1813, 0&quot; P&apos;*VLt wBB ) precies des avonds November, zoo als aangekona**, DiEDEN KNOOP tè te zes uren, ten huize van 1 bljek wor(jen verkocht: Groningen, in de Oosterftraat, v p No&gt; I. Een BEHUIZING, «««*&apos; „g, bewoondgedee. ftaande te Groningen, m deyfPP&apos; &amp; „nR çedeeltelyk door telyk door ROELFJE B-&lt;&gt;ELFL&apos;verkoop te aanvaarden. SYPKE KLASENS; terftond ***&apos;£*&apos; steekend Lett.X. 11. Twee KAMERS onder een&apos;¦&quot;**&apos;simwfaà , op vry No. 58, flaande te Groningen, op eduwe BRESTERS, Eigen grond, toebehorende aan °f _J w, dadelyk te aanen in qualité, in de Conditien vermei, vaarden na de verkoop. , , „tt. X. No. 14, ftaan-111. Een PAKHUIS, getèekendi^u op de hoek van de te Groningen, in de Folkinge-» de]J Koopm&amp;n r. e. het Hoog-ftraatje, toebehorende aa» verkoop te aanvanELFRINGHOF. —Acht dagen n» flaar behoorlyk vaarden ; kunnende f van net K&quot;»-* interest daar over blyven beleend- den Notaris drie Alles op Conditien, ten Kantore deszelfsaandagen bevorens en ten huize van ver.ooF &gt; vang voortelezen. V* Uit het Land van ROTGER AILKES MULDER te OosgoUem* *»&quot;/*&gt;£ vU Haar « behang, ,ige MERRIE, zynde plat -rui e » u befl zeer zware Staart vaal in deJ&gt;oren ffr_V^K-iS&apos;i*^ Vloaing genieten van üen guident*</p>
	<p>V Ten overftaan van den ondergeteekenden Notaris, zal, ter inftantie van LAMMERT EVERTS STEENHUIS en Conforten, publiek worden Verkocht: I Een nieuwe, van ouds neeringryke ROGGE en PELMOLEN. 11. De daarby behorende BEHUIZINGE en SCHUUR, voorzien van onderfcheidene Vertrekken, met de daarby behorende Tuin. 111. Een HEEMSTEDE, naast gemelde Behuizinge gelegen, doende aan de Verkoopers tot een jaarlykfcfie pacht de fom van 6 guldens. IV. Drie DEIMTEN eigen Land, zynde Kleigrond. V. Een 1/32 AANDEEL in het Schip van EPPO PIETERS; zynde alle voornoemde goederen gelegen te Nieuwolda, aan het Zyldiep, om een maand na de Verkoop te aanvaarden. Deze Verkoopinge zal gehouden worden op Donderdag den 9 December 1813, des avonds te vyf uren, ten huize van den Kastelein BEREND ABELS AILKEMA, té Nieuwolda, alwaar de Conditien drie dagen bevorens ter lezing zullen liggen. U. E. S T H E E M A N. V* Mr. FRANS IZAÂK ABRESCH, Notaris, refirt» rende te Zuidhorn, Arrondissement Groningen bemVt ment der Heester - Eems, is voornemens, ten&apos; ve_T.B_T van JANNES STEENHUIS en Vrouw, woonachtig -» Zuidkorn, opentlyk en by Stiykgeld te Koop te orïrZ* teren: Eene BEHUIZINGE, zynde eene neerin/rvk: Bakkery, ftaande aan de groote Sraat te Zuidhom met de daar by liggende TUIN , alles vry eigen Grond wvders met de BAKKERS GEREEDSCHAPPEN bv de Bakkery behorende. .&apos; * u Deze Verkoopinge zal plaats hebben op Maandarr den 19 November 1813, des avonds precies te vyf uren ter Behuizinge van den Kastelein C. P. de JONG te Zuidhom. Nadere information zyn te bekomen ten Kantorvan voornoemden Notaris. V* De ondergeteekenden prefenteren, het zy „eheel of by gedeeltens, uit de hand te Verkoopen- Een extra mooye ladine gezaagde GREINEN HOUT-WARFN hl. deeninL^TF^N&apos; *IMBH • ECHELS, SCHROTEN en LATTEN , allen van onderfcheiden lengten. breedten en dikten. Die gading maakt, gelieve zich daar toe by hun te vervoegen. ¦ « • Groningen den 5 November 1813. van OLST &amp; BUITENWERFF.</p>
</text>
