<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title></title>
	<p>NB In de Zetting van het Ruggen Brood en dot- N 3. la. v&apos;e Zetting van he.t Roggen Br.oçd e.. Koek- • &quot;weiï Mse&apos;S v»» der- &apos;1-5- N-evember, :s&apos; geen -¦ rah* :\ g. ¦ , *** Heden morgen cirka 3 uren verloste gelukkig vat* een welgefchapen DOCHTER, Anna Nanninga, geliefde Vrouw van Groningen JAN K. KUIPER, den § November 1813. Logementhouder aan het Wittefchote.diep. *y Heden zyn ondertrouwd : W. G. W U B B E N S Bonda en Leer en den 8 No,vember 1813, C. BHOMTSÉM4 *** Heden avond tusfchen 9, en 10 uren overleed toï myne innige droefheid, mynen eenigen en harteiyk geliefden Broeder DONKO ZAGEMAN , laatst Deurnaarder by het Tribunaal te Groningen, in den ouderdom van-78 Jaren en 2 maanden, na eene hevige Koortsziekte vaa .echts drie dagen. Geve langs dezen gewonen weg vaa dit myn fmartelyk verlies kennis, aan alle des Overledenes en myne Vrienden en Bekenden. Groningen.. D. _ A GE M A N. den 10 November 181.3. »„* Heden avond om 9 uren, overleed onze tedergeliefde en zorgdragende Moeder FROUWE ROELFS , Wedw. J. M- BULTEN A, in den ouderdom van 80 jaren en 6 maanden , nalatende zeven Kinderen , welke dit fmertelyk verlies beweenen , doch in het hoge Gods befluur wenfchen te berusten en zich verzekert hc*uden vaa de deelneming hunner Vrienden en Bekenden. Pekel-A W. J, fi U LTE N A » den 11 November 1813. mede uit naam van myne Broeders en Zusters. *** Heden morgen ontvingen wy de droevige tydkig, dat onze zeer geliefde Broeder , de wel eerwaarde en zeer geleerde Heer JAN BRANTGQM CRANS, Candidaat in de Heilige Godgeleerdheid en Conrector aan het Zwotech Gymnafium, aan eene BorstzJekte van eeniee dagen, 09 den 12 November 1.813 te Zwfll „verleden is den ouderdom van 38.jaren, 1 maand en 15 dagen bereikt hebbende. Hoe zeer deze flag ons treft, leenigt evenwel het vast vertrouwen, dat zyn eerw. by den gezegenden Verlosfar eene ongeltoorde zaligheid geniet,, onze fmart, en doet ons des Heeren doen billyken. Van dit fterfgeval aan onze vrienden, en bekenden kennis gevende, houden wy ons, zonder brieven van rouwbeklag, van derzelver deelneming verzekert. Groningen H. C R A N S, Slaismeester. den 13 November 181 j.. L.E, CRANS, geb.KAMPHUIS. *** Heden overleed na eene hevige ziekte van drie dagen op hetonverwacatst myne tedergeliefde Zuster de welgeborene Vrouw JOHANNA MARIA JACOBA van IDDEKINGE Weduwe C. H. MOORREES ii, den ouderdom van ruim 27 jaren , nalatende een een&apos;g Weekje van 3 jaren, dat zyn verlies nog niet bezeft; dit dien© voor kennisgeving aan Vrienden en naastbeftaanden Groningen A. J. v a n 1D D E KIN GE. den. 14 Noverooer i 8i3t *** Myne geliefde jongfte Dochter ANNA, wierdt my heden door den dood ontrukt, in den jeugdigen ouderdom van 21 jaren, en zeven weken. Een kwaadaartige Belroos, gepaard rr.et hevige Keorts , waar van zy aargedaan wie.r-cie , terwyl zy van my afwezig was, en zich bevord ten Huize van haar aangthuwde Broeder en Zuster te Klein- Garnwert, maakte helaas een einde aan haar voor my zoo dierbaar en veel beduidend leve.n. Bitter ei&apos; -innig bedroefd over het verlies eenes zoo, waardigen dochters, bereure ik harteiyk met m-yne nog vj-r overige kinderen haar- dood, en- beo.ie.ie my van dezen, bv gebruikelyken weg, om zulks ter kennisfe van alle. n-yne vrienden en bekenden te brergen, rtjet. verzoek aan dezelve, om my te willen v.trkhoßen van brieven van rouwbeklag. Noor ahorn ETTJE SCHURINIÏA» ¦den 14 November- 1813. Weduwe vas» M.. B3î«i_i.A».</p>
</text>
