<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>EXTRA VERKOOPING.</title>
	<p>V* Op WOENSDAG den 17 November 181? zal in het gewone BOELHUIS in de Pelfter ftraat, dóór de*. Ye»! waarder S. H.KKtMA, publiek worden Verkocht .* Diverfe LAKENS, CALMUKKEN , LINNENS, gedrukte en andere KATOENEN, BAPTIST- CATOENEN DOrÎ KEN, en het geen verder te Koop zal worden geprefenteert. V Op WOENSDAG den zeventienden NoTe-nhpr 1813, publieke Veiling van eeneparty VETTE VAa KENS, by de Stal van de Wedw. Wm, HESSELINk I* i ia àe Scimiteinai* ere - ftraat, J **** » V Op MAANDAG den 22 November 1813, zal by de ASSOCIATIE van NOTARISSEN, in het Ro.elhuis op de Carolie Wee, te Groningen, publiek worden verkocht: Een party DIVERSE WINRELGOEDEREN , als Lakens , Bever, Calmuk, Manchester, Baayen , fyne Paarfe en gekleurde Chitfen en Catoene., Paarfe rode en andere Doeken , Blaauwbont, Hemde Linnens en meer andere goederen, die als «fan zullen worden geprefenteert, V* Aan de Oostkant van der A, byMARGIÉ BOUWKAMP, zyn puik verfche TEXELSCHE OESTERS te bekomen, het 100 te verzenden 34 Huivers, opgemaakt voor 36 ftnivers. V De Wedw. HINDRIK JANS STEL, te Paterswolde, Gemeente Eeide, is voornemens door den Notaris Mr. J. TONCKENS, refiderende te IVestervelde, publiek te doen Verkoopen, op. Vrydag den 19 November 1813 , des voordemiddat-s te negen uren : PI. min. duizend EIKEN STAMBO.OMEN , tot allerlei Timmerwerk gefchikt, *te Paterswolde, Gemeente Eeide , kort aan het Water od 7 Wortel ftaande. * Westervelde T. TONCKENS. «en 13 November 1813. Notaris, *** De Lee- aanzegger EEDE van der BORGH maakt aan zynebegunftigers bekend, dat hy den 1 November is verhuist uit de Lammehuninge-ftraat naar de Oude Kykin&apos;tjst-ftraat, !ett. E, no/61, naast de Koopman B. de JONGE; blyft aldaar continueren in het bedienen&apos;van LYKSTAATSIES en verhurei van ROUW-MANTELS. Verzoekt by voortduring gunst en recommandatie. *** Een net doortimmerde BEHUIZINGE, met vyf differente Venrekken en een Bieekveld daar achter, in ac Oude Kyk- int Ja* - ftraat., lett. D. no. 125, te Huur tegens den eerften Mei aanftaande. Te bevragen by den Eigenaar, V* K. HOFKAMP, woonachtig aan het Groote Kerkhof te Groningen, adverteert, dat hy ontvangen heeft eene party EXTRA FYN VLAS , in onderfcheidene foortin; zynde van dezelfde foort, als die, welke by de SPINSCHOOL&apos;,. opgerigt door het departement Groningen, der Ma. fchappy tot Nut van &apos;f Algemeen , bewerkt wordt. By denzelven is mede te bekomen ZEER GOED VLASSEN GAREN : alle* tot de ci vieille pryzen. *»* De LEDEN van het DEPARTEMENT GRONINGEN, behorende tot de Maatfchappy, Tot Nut van . V.trieen., worden vereop de BUITENGEWONE VERGADERING by te wonen, welke op HEDEN Dingsdag den 16 November, des avonds precies te zeven uren, in de Gouden Roemer zal gehouden worden, waarin door eene -Redevoering de softe V.^riaring der Maatfchaory gevierd en teveiis aan HENDRIK GIEN EGER eene Medaille ter verering van eene edelmoedige daad zal worden -uitgereikt. ïn naam van. het Departement voornd. fâ. J. MULLER, Secretaris.. *** Op ?*ÏAANDAG den 52 November ISI3, zat in het Boelhuis in de Pelfter-ftraat, publiek worden verkocht- Een BEF&apos;IJIGE INBOEDEL,, beftaande in Ledikanten,&quot; &quot;Civevle Nieuwe Matrasfç. , Beddenoed , M ahoni bonten ronde Tafel, dito Speeltafels, Eiken Trektafel, dito Speeltafels ; IVrahonteivoaten Werktafels, Eiken Kantoor, fraaye flast-K-*che(! met Koper gemor-teert, Porcelein , Er.Mls en wit Aai-cewerk. allerhande K verwerk en K kengereedfehappen , Stoelen met zwarte zittingen , dito met /Matten zitting; en het geen meer ten voorfchyn -»ebr-gt wordt, deze goederen zyn te be/ien Za_tëdags bevorens sje.s n.adem.Jö,diies van tw§e; tot. vj*.(u.rsn«</p>
</text>
