<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text>
	<title>ITALIEN.</title>
	<p>APELS DEN 21 APRIL De 2 Oorlogfchee- pen de St. Charles en la Reyne.welke van hier ver- SU _-7_!_i trokken zyn, omden Hertogen de Hërtdginhë van tttö _3 Monteleón naer Sicilieh over te brengen, zullen tSn Zfa n* derzelver tranfporti raefc dé andere gewapende »sl£*=ÏÏB fcheepen op de Baibaerfe Rovers gaen kruyffen. ab7\iSJHSlf* Wot.ns&lt;jas isde prins Ardore met deszelfs Gemalin en Kinderen naer Pary» vertrokken. PAUMA den 24 April. Delnfadt onze Souvereyn ,en Madame de Infante bevinden.zig in een gewfenfcbte gezontheyd te Colorao. Van Moden* meld men , dat den Hertog aftueel 8000 man gereguleerde Tronen, meerendeel» Infantery, op de been had ; en naer loopt een gerugt, dat tuffen dien Prins enden Koningvan Spanten een Traft*« gefleoten zoudtzyn .waer by zig zyn Catholyke Majefteyt verbond , feen SuCfide aen den gemelde Hertog te Stielen ;die Zonder de eene of aniereonderttand.&apos;t recruteeren «nonderhouHen van zo veel Troupen zeer zwaer zondevallen. ROME*» den 2ï Dé Kardinael Monti, die geduurende eenige tydonpaffelyk geweeft is , bevind zig watbeeter , en wierd Vrydag door Syn Heyligheyd bezogt.. Gifteren morgen wierd io tegenwooi-digheyd van dert paus;examen van Biffchoppengehouden. G E N O A den 27 April. Aen de Galjoot der Republicq. beneven» derzelver twee Felcuquen en 4 Galeyen ,i» bevel afgegaen ,om zig gereed te houden, ten eynde tegens de aenftaende maend in ftaet te zyn, ora in Zee te fteeken. Nademael te Napels , zo men verftaet, desgelyks 14 , zo Oorlogfcbeepeo, Barken, Chebecquen, als Galjoot*», tegens die Rovers uytgeruft wordenen de Pau.,daerenboven twee Makheefe Oorlégfcheepen in zynd.enft genomen heeft «o hebhen wy mael&apos;alleen onze Ooft- en Weft Rivier teegen dat cefouvs te dekken, . . „. ... Florence den «8 April. De Keyzerlyke Fi.cael die zig naer Campo Freddo begeeven had , i» te Pifaby den Graef van Stampa te rue «komeU , dezelve rapporteerd , dat hy dat Leen m een zeer verward* ftaet gevonden had. Men hoord hier van Genua nog niets van het Reglement der zaeken van het Eyland Corfica nog van de fchikking v&amp;n de Bank van St. George: Het fchy nd dat men over de middelen ora daer toe te geraeken niet kan overeenkomen , om reeden dat het Particuliere belang, daer by geintreffeerd zonde zyn. Ondertuffen moet alles daer door lyden, en de Commercie loopt gevaer van geheel te niet te zullen gaen ; de briefje» van de Bank neemen van dag tot dag in prys af; en indien zulks contlnueerd, moet het tot een geheele ruïne van dat Land (trekken.</p>
</text>
